【經典重製】活屍香江 一二三四

(一)

星期日同阿宜去左旺角拍拖，係就係迫D，但係多野睇、多野買，冇法啦...

一出銀行中心地鐵出口，即刻聽到一名怒漢大叫！

『屌你老母！光天化日，掟乜撚野漒水呀！』

前面西洋菜街一片混亂，D人由十字路口開始四散，亦有人匿響簷篷度暫避。

我：又有人掟漒水咁衰架！阿宜，我地去對面朗豪坊出口出啦，呢度實迫死。

宜：唔好，我想八下喔~~~

我：D差佬封晒場，你睇得到咩？又有可能個顛佬會再掟架，咪頂頸喇！對面出口出啦~~~

宜：咁好啦...

阿宜講完呢句冇耐，D人群已經係咁湧埋黎地鐵站度...

『借過呀！！！唔好阻住呀！！』

『死開呀！！八婆！！』

我心諗，前面咩事呢？D人慌失失咁既？

湧入地鐵站既人開始變多，我同阿宜都俾佢地推到失散左。

我：阿宜！！！

D人係咁推到我向後吞，都唔知搞乜撚野，我唯有企入間蛋糕舖度避一避。

跟住我再打電話俾阿宜，打算約返響朗豪坊等。

『你打既電話暫時未能接通，請遲D再打過黎啦。The number....』

我：搞咩呀？明明收爆架喎，打左四次都係呢句既！？

之後D人越來越唔對路，跑既跑，推人既推人，連八達通都唔拍，直接跳過部入閘機。

我問個蛋糕小姐。

我：你知唔知搞邊科呀，個個顛晒咁既？

小姐：唔知丫...我咁大個女都係第一次見...

突然聽到廣播 。

『港鐵往調景嶺最後一班列車將於兩分鐘後到達........』

一個男子大叫 。

『仆街港鐵冇人性架！？出面亂晒大龍呀！！D職員係咪咁怕死呀！』

我：小姐，你都係走吧啦，唔好咁傻仲響度開工喇~~~呢度梗係發生左D怪事，搭埋最後班車好走喇。

小姐：哦...

佢俾唔到反應我，係咁呆左響度，俾著我可能都會咁，但依家冇時間俾我俾發呆，一定要搵左阿宜先。

跟住我打算沿住人流，往客戶服務中心方向行，再響朗豪坊出口上返地面。

齊陰、長到及肩既黑髮，著住『I love HK』既 tee，牛仔褲。

我係咁響人流之中掃瞄住阿宜，但冇收穫。

我心諗，以頭先情況睇黎，阿宜可能俾人流推左去雅蘭中心果個出口度，甚至返左去地面...

『唔好呀呀呀！！！！』

突然間遠處傳黎驚叫聲。

又有一批人流響銀行中心湧入。

我：又人踩人，班仆街趕住投胎咩！

不過我發覺有D唔對路，呢班人滿身鮮血，跑既姿勢亦有異於普通人。

有個仲撲左埋去個細路仔度，係咁咬佢條頸。

我：嘩！咩事呀...

我唔理三七廿一，打左三條九。

『嘟嘟...嘟嘟...』

我：吓！？三條九竟然冇人聽！？

我企響自動櫃員機度遠望，見到頭先個細路攤左響地下，冇再爭扎，而果班滿身鮮血既人亦都衝向入閘機。

但神奇既係，佢地竟然跨唔過。

我：哈！估唔到呢班暴徒弱智架喎~~~

見到佢地響入閘機前面撞下撞下咁，我見幾得意，就用手機拍左段片。

但當Zoom埋去睇果陣，發覺佢地隻眼好怪，個個反晒白眼咁...似乎唔係暴徒咁簡單...

待續

(二)

我見勢色唔對，即刻走返上地面。

阿宜可能響雅蘭中心果個出口度，我兜上去朗豪坊睇睇先。

一上到去，見到架的士剷左上去行人路，係咁瘋狂駕駛，直到炒左落條燈柱先停低。

四周圍D車亂咁行，綠公仔都照開，真係痴撚線。

而街邊仲有唔少撞爛左既車，冒煙著火。

雖然車就有唔少，但係人呢，就半個都冇...

我走上前睇睇架的士既情況，點知一挨近後座車門果陣，即刻彈左個血肉模糊既人頭出黎！

驟眼睇，只係見到一個人形物體郁黎郁去，再睇真D，發覺佢塊面唔見左半忽...仲不斷向我揮拳。

跟住我去返前座，睇睇個司機點。

我：oh！shit...

佢成條頸冇左半邊，響血肉之間，仲隱約見到舊白色既野，可能係頸骨...

我：嗚er！嗚唔...

見到咁核突既野，搞到我差D想嘔。

我即刻擰左轉面，然後雙手抱頭，慢慢咁坐左響地鐵出口既梯及度。

我隻手驚到係咁震，隻小腿直頭痺痺地，我真係好亂...好怯...完全唔知發生緊咩事。

突然間，有四個人由大角咀方向跑緊埋黎，其中一個向住我大叫。

『細路，走呀！！』

原來佢後面有一班人追緊佢地，雖然我腦海一片空白，但神經反射之下，令到我不自覺咁企左起身，同埋佢地一齊跑。

我不斷響大馬路度跑，頭都冇擰轉過。

當跑到去皆旺附近，果位阿叔再次大叫。

『等陣呀！！俾埋我地入！！我地係生人呀！！』

原來佢望到間M記拉緊道大閘。

好彩個店員聽到佢講野，將度閘拉停到大概條腰位既高度，再俾我地五個捐入去。

個店員見我地入晒黎之後，就即刻鎖死度閘，而出面班暴徒就響度拍閘狂叫。

阿叔：嗄嗄...唔該晒...

M記員工：唔洗客氣，不過我想知出面班人發生左咩事...

阿叔：嗄嗄...佢地已經再唔係人...只係一個人型怪物，不斷咁搵活生生既人黎食...嗄...

其中一個女仔講。

女：嗄嗄...俾我地抖陣先...我地由大角咀果邊跑黎架...就黎冇氣架喇...嗄...

之後我地六個人坐左響張四方台度。

女：出面真係亂閪晒！我...我個朋友呀...監生比佢地咬死左呀...仆佢個街...嗚嗚...

阿叔：大家都知出面咩料架啦，依家坐埋一條船，互相關照係好重要既，咁我地介紹先，佢兩個係我同事，志哥同華哥，我叫阿達，你地點稱呼？

我：阿安。

M記員工：叫我星仔得架喇。

女：嗦...阿...阿包...

達叔：唔...大家有冇俾佢地咬親？

星：冇呀，梗係冇~~~

包：嗦...我都冇。

而我就fing下隻手，示意冇。

達叔：好！廢話唔多講，因為依家時間唔早，就黎天黑，而出面又冇晒電，安全起見，我估要響度過一晚夜。

我：冇晒電？你點知呀？我頭先仲見到D紅綠公仔著喎...

果個叫阿華既指一指M記D燈。

華叔：星仔，你唔係特登熄架呵？

星：當...當然唔係。

華叔：唔止呢度，我地頭先間茶樓都係咁。

我：好...但係我女朋友仲響出面，我...我想出返去。

志叔：你咪呀屌！你一開度閘，班仆街就入晒黎，係咪想一鑊熟先！

達叔：阿仔，你聽我講，我諗...你要為你女朋友作最壞打算，出面果班已經唔係人黎，佢地冇晒人性架！你出去只會白白送死。

我：之但係...

達叔：咪但係喇...拿，依家大家分工合作，阿星，唔該入廚房拎D野俾大家食；阿包同安仔，幫我去搵下有冇攻擊性武器；阿志阿華，你兩個同我一齊去check下呢度，睇下有冇危險或者出口。

就係咁，大家各自各做野。

待續

(三)

我、阿包、阿星，三個一齊入左廚房，各有各搵武器同拎漢堡包。

而我就狂打電話，打俾阿宜，打俾阿媽，打俾屋企，係咁不停打，loop左幾個循環，但只係換黎...

『你打既電話暫時未能接通，請你遲D再打過黎啦....』

包：你都係慳D啦~~~留返D電黎照明仲實際啦~~~

呢個阿包成個MK妹潮童咁，上身黑色Tee、下身就著住條牛仔熱褲加對黑絲，仲梳左個斜陰、一頭逢鬆既長髮。

我打電話關佢鬼事咩。

我：阿星，有冇D掃把呀刀之類既野？

阿星佢仲未除套制服，一臉稚氣，加上成頭金髮，可能係畢業冇耐既後生仔。

星：刀就響晒呢度，掃把響廁所度...不過我勸你都係唔好去好D...

我：吓？點解？

星：好似...仲有人響度...

一聽完佢講野就知唔對路。

我：個廁所響邊呀？

星：果三位大叔行緊既方向...

阿星連野都未up完，我就即刻拎住D架生，跑去個廁所，但係...已經太遲...

達叔：阿華！！！

達叔跪左響度，望住成身血既華哥，之後志叔響廁格裡面走左出黎。

志叔：件仆街我搞掂左喇...佢老母臭閪...阿華o岩o岩結婚架咋！！仆佢個街老母臭閪...

我呆左咁望住受傷既華哥，真係都唔知做乜好，報警又冇人聽、白車又唔會到、自己又唔識急救。

達叔：阿安你黎得o岩，遞把刀比我。

志叔：阿達，你咪呀你！

達叔：你知我地冇得揀架！阿華死左架喇！！就算佢起返身都唔會再係阿華黎！！

志叔：呢層我明...

估唔到班阿叔都有感性既一面，話口未完，達叔就一野斬左華哥個頭落黎。

達叔：阿仔你聽住，下次如果換轉係我唔好彩中招，你都要咁樣做，知道冇？記住佢地係會起返身，跟住就會變左做出面班人咁！

我：係...

之後大家出返去櫃位前既大廳。

志叔：屌老你老母仆街星，你唔撚早講廁所有野！？

星：我唔知架...有個客話唔舒服，咁咪俾佢留多陣囉...我唔知佢會咁架...

志叔：唔知唔知，你老母生舊屎好過生你啦！橫掂你個腦都係用黎裝屎架姐！

達叔：夠喇阿志！你鬧到天花龍鳳都好，阿華都係唔會返生...

果個志叔當堂收嗲，佢繑埋雙手，挨住張檯咁啤住阿星。

見個氣氛咁彊，我稍為轉移話題。

我：係呢阿星，點解你D同事走晒，得返你一個響度看舖既？

星：佢地一個二個接到電話話旺角有暴動，就咩都唔做即刻走晒喇...如果我留守響度，我估經理實讚我醒，加我人工姐~~~

包：哈哈哈哈~~~！！戇鳩仔呀！估唔到仲有人咁kai，哈哈哈...笑死我喇...

我：喂！如果冇阿星開閘，我地死撚左九世喇！

包：車...

達叔：真係夠喇...依家我地要團結D，如果唔係實頂唔過今晚，拿！阿星，我問清楚你，呢度仲有冇其他人？

星：冇！冇喇...

達叔：好...咁D野食呢？

星：ok架喇，lunch time剩低好多整好晒既包，夠我地五個人食。

包：開餐啦~~~仲等咩呀！餓死人喇~~~

我成個晏就都未食過野，即刻搶左幾個魚柳包黎食，而大家都好唔客氣咁大口大口食野。

我一邊食一邊望住部電話，原來已經成六點。

阿宜...你究竟響邊度呀...我好擔心你呀...。

待續

(四)

天都已經黑晒，出面D街燈仲冇支著，正如班阿叔所講，睇怕成個旺角都停左電。

阿星響經理室拎左支電筒出黎，再擺響個收銀櫃面度。

達叔：各位，我同阿志應該會返大陸避難，呢度有冇人要堅持返屋企？

星：我！

包：我都係呀！

跟住達叔撻著個火機，點著埋支煙。

達叔：呼...ok，你地住邊？

星：我住沙田。

包：長沙灣。

達叔：你地諗清楚喎，先唔講你地屋企人點，齋係一出呢個門口已經好危險，所以我覺得...大家一齊行動會比較好。

我：達叔你...識唔識得渣車架？

達叔：識！我同阿志都識。

我：咁不如我地響出面拎架車，送阿星同阿包返屋企，之後你地再返大陸，咁得唔得？

志叔：依家乜撚野時勢呀，仲有心情兜風？講明先呀，我一定唔載你地三個！

達叔：喂阿志！大家同是天涯淪落人，係咪睇住人地死都唔幫？

包：我先唔洗呢條仆街車我呀！我自己識返！

志叔：咁你遲下咪變出面班仆街咁囉~~~

達叔：喂！靜D先，阿安你好似未表態喎，你想留返響度？

我：我女朋友仲響旺角...所以...我想留響旺角...

阿星同阿包都即刻望住我。

包：估唔到你...對女朋友咁好喎，比著我實各有各走lu~~~

星：我...我想幫安哥去搵女朋友呀！

我：多謝你先阿星。

志叔：唔撚係掛...出面咩環境呀，你女朋友一早死撚左啦~~~

我冇理到志叔把臭口所講既野。

達叔：唔...不如咁，響出面拎部車，先響旺角彌敦道兜兜，再去長沙灣同沙田，好唔好？

志叔：阿達你唔係掛，班細路由得佢地死啦，我地冇必要照顧佢地喎！

達叔：阿志！你唔好再計較咁多喇，如果唔係得星仔開度閘，我地仲可以咁舒服食薯條咩？依家最緊要係守望相助，你唔幫人、人地就唔會幫你，明未？

志叔：你又講得o岩既...sor撚ry囉...

達叔：好喇，大家今晚好好休息，聽日可能又要再跑過，各位早抖。

達叔講完野就走過黎拍我膊頭，細細聲同我講。

達叔：阿仔，你女朋友生存既機會唔高，你要有最壞打算呀...

我：我明既...如果到時有咩唔對路，放低我響彌敦道得架喇，我一定要搵到佢為止...

達叔：唔...聽日先再算啦，好快D去休息喇。

我推埋左幾張凳，將佢地拍埋一齊，跟住再訓響上面。

唉...輾轉反側，呢個時侯仲邊有可能會訓得著喎...。

過左唔知幾耐，有把女仔聲叫我。

『喂！阿安，起身喇~~~』

阿包係咁拍我隻手臂，嗌我起身。

而我都即刻伸返個懶腰。

我：呀~~~唔...依家....幾點呀？

包：八點過DD。

我：等我去洗下塊臉先。

一入到去廁所，就見到達叔響度渣緊水。

我：早晨達叔！

達叔：阿仔早晨！

我：其實有樣野我好好奇...就係你...究竟做邊行？

達叔：我同阿志阿華都係渣貨櫃既，尋日放假，一齊去左飲茶，點知就搞成咁。

我：哦...

達叔：唔傾住喇，陣間再講。

我梳洗完畢之後，出返去櫃面，已經見佢地拎晒架生，準備出去咁。

達叔：我、阿星同阿包一人一把刀；阿安，你拎支掃把，必要時用黎隊班畜牲；阿志，你咩都唔好拎，以最快速度上車開車。

『OK！』

大家異口同聲咁嗌左出黎，搞到好似返左D咩童軍訓練營咁...不過達叔真係好有領袖風範，冇佢真係唔知會點。

達叔：盡量輕裝上陣，電筒野食全部留返響度，阿星，我同阿志會稍稍拉高度閘，你趴低睇下出面咩環境。

星：收到。

『咕嚕...』

我吞左啖口水，一諗起陣間又要同班顛佬搏過，真係怯怯地...

星：出面...好似冇果D野...

達叔：ok，阿志，慢慢拉起度閘，阿安阿包阿星！出門口，Go！

待續

經典達叔

(五)

之後我地三個出左去，企響門口。

見到平時人來人往既火車站天橋，依家一個人都冇，個感覺...真係好唔實在。

我：ok，clear！達叔你地可以出黎喇！

『嘭！』

志叔好大力咁閂返度閘。

達叔：殊！！阿志細力D，班喪屍可能聽到聲架...

志叔：sor撚ry...不過佢地死撚左仲邊聽到野架~~~放心啦，依家都冇野標黎。

達叔：唔好講廢話住，前面好似有部七人車，我地過去睇下。

之後我地五個人行到埋去，見到部車既車門打開左，可能係個車主慌忙之下棄車。

包：Lucky~~~條車匙仲插住左。

達叔：Good！！大家快D上車！

『chock...！吱吱吱...』

志叔：唔得，死撚左火。

達叔：我去推，阿安開定度側門。

我：部七人車都ok重，不如等我幫埋你手，阿星幫我開門啦，阿星！你望左去邊呀？

星：後...後面...有班野黎緊呀！

突然間響我地車後面，有一陣陣好奇怪既吼叫聲傳出黎。

『嗚呀！！噫呀！！』

原來係班顛佬暴徒！佢地響亞皆老街方向跑緊埋黎。

達叔：阿安！快！

我同達叔響後面推，志叔就搏命踩油門，而阿包就響後座度望住我，把口係咁郁，我估佢係講緊『快D！』。

不過我真係唔夠力，估唔到部車咁重，推極都推唔郁，呢次死喇...

達叔：唏呀！！

達叔突然咆哮起上黎，架車向前郁左郁。

志叔：阿達！搞掂，上車！

達叔：阿仔！跑呀！

架車向住匯豐銀行方向前進，我同達叔亦搏晒老命咁，響部車既側面狂跑，但係班野已經殺到左車尾。

星：安哥！俾隻手我！

多得阿星一拉，我好順利咁跳上左車。

星：達叔！

之後達叔亦順利上埋車，但響閂車門之際...

達叔：噫呀！！仆街死開！

跟住達叔再一腳伸開車門外既喪屍。

達叔：嗄嗄...唔嗄...

達叔一邊渣實隻左手手指公，一邊抖大氣，仲滿頭大汗。

包：達叔！你流緊好多血呀！

志叔一邊扭軚一邊望住後面既達叔。

志叔：阿達！

達叔單住眼、咬實牙關咁，成個樣話左俾我知，佢非常痛苦。

達叔：阿志！睇住前面呀，咪掛住望我！

『嘶！沙！』

我一野撕爛部車既窗廉，幫達叔包紮。

我：達叔，等我黎。

達叔一鬆開隻手，當堂嚇到阿包眼都突埋，佢即刻雙手遮住個咀咁，再轉身向後望。

我：隻手指公比班野咬甩左？

達叔：嗄嗄...係...

我幫達叔紮好隻手之後，就同佢講。

我：達叔放心，我地即刻去廣華，一定會冇事架！

達叔：阿仔...我心裡有數，以我既觀察...我過多一陣就會屍變，到時唔洗慌...嗄...我講過，記住一野插爆我個頭就得架喇...嗄...

我：達叔...

達叔：大家記住...嗄...班野一傷左個頭就會死...一比佢地咬親或者整傷，就一定會變...嗄...記住呀...

講到呢度，達叔塊面已經青晒，佢合埋左雙眼，並且不斷咁抖大氣。

星：前面呀...前面有人呀！

我即刻望向右前方，見到富運Neway度閘前面有D字。

『內有活人，HELP！！』

星：安哥女朋友有可能響裡面都未定，不如入去睇下。

志叔：嘩！你入撚埋我果份勒，萬一裡面全部都係果D野咁點搞呀？

我：唔該，響前面放低我得喇，呢個機會我點都要試下。

突然間。

『吱咋！ 』

架車甩住尾咁炒左落個巴士站度。

待續

當年睇到第三集

(六)

突然間咁失控炒車，搞到全車人仆晒向前，我個頭仲撞左落前座度。

包：嘩呀呀呀！

星：哇...頂！

我：屌！點渣車架！

跟住志叔即刻開門落車，佢踎低一睇。

志叔：爆撚左呔呀！佢老母臭閪！

我伸個頭出去望，見到周地都係圖釘，可能係D人走佬果陣整跌。

包：班野又黎喇！

一大堆喪屍響登打士街方向跑緊過黎。

落車走佬定企上車頂好呢...當大家都唔知點做既時候，達叔就一野扯住我個衫領同我講。

達叔：仔...我陣間會引開班喪屍，你地炸炸淋入去間卡啦OK度啦...嗄...

我：唔好呀達叔！唔好放棄呀！你一定生存到架！！

達叔摸一摸我個頭，然後再大力推開左我。

達叔：如果我真係有個咁既仔就好喇...阿志！佢地就交俾你喇！

話口未完，達叔已經衝左出去，跑左埋去堆喪屍度。

志叔：阿達！！你做乜撚野呀！！返黎呀！

包：達叔！！嗦咽...唔好呀！

阿包同我都不約而同咁流出眼淚，雖然相處左唔夠一日，但係達叔就好似我親生老豆一樣，照顧住大家，為大家著想...

可惜...只可惜相處既時間實在太短暫。

『啪啪啪！！』

阿星係咁拍度Neway鐵閘。

星：有冇人呀？開閘呀喂！

等左陣，度閘終於開。

響我一踏入Neway既瞬間，我回頭望住跑緊既達叔，心入面同自己講左句。

『再見喇，達叔...』

『嘭！』

度鐵閘既響聲，將我帶返黎面前，呢間卡啦OK既地下。

一個身穿公牛米高佐敦波衫既男仔，隻手插住褲袋咁同我地講野。

男：終於見到班正常人，不過唔好意思，你地入得黎我地呢度，就要守呢度規矩，我要check下你地有冇傷口。

志叔：喂！出面乜撚野時勢呀！check check check，check你老母咩！

男：如果唔俾我地check既，咁唔該出返去。

講完之後，呢位人兄即刻舉起左把切肉刀。

志叔：屌你老母！你估我冇刀呀！

志叔亦唔執輸，即刻舉起佢把菜刀。

我：夠喇志叔！！達叔係用條命俾我地入黎呢度架！咪撚計較咁多好冇！

志叔啤一啤我，眼泛淚光。

志叔：sor撚ry...拿！check撚飽佢啦！

男：咁你地跟我上黎一樓。

一上到一樓，就見到一個戴住黑色粗框眼鏡既女仔，佢著住件橙色tee、三角骨褲，仲有一頭深啡色既長髮。

男：我叫阿權，佢係Mary，我同佢都係響呢間Neway度做既。

星：嗨...我係星仔。

我：哦...我叫阿安，我地響皆旺果邊過黎既。

Mary：呢位小姐麻煩跟我入房，想睇下你有冇傷口。

包：ok...叫我阿包得喇。

當大家check完之後。

權：其實我都唔想先小人後君子，因為如果俾出面班野整傷，就會變喪屍，所以安全起見...我冇辦法先咁做...

Mary：好喇阿權！你地都應該好攰啦係咪？跟我過黎啦，俾間房你地。

之後佢地帶我地去左間大房度，仲放低左幾杯水。

志叔一入去坐低，就順手點著左支煙。

志叔：呼~~~呢度剩係得你地兩個咋？

權：喂！唔該唔好食煙，呢度冇電冇冷氣，已經夠晒焗。

志叔：好好好...

志叔好少可咁聽話，佢黎手掉左支煙再踩熄埋。

權：正常人就得我地兩個，而二樓同三樓仲有班客，不過已經變左做喪屍...

志叔：嘩屌！唔撚係掛！

權：放心...已經鎖住左佢地，應該落唔到黎。

Mary：係呢...阿包係咪有D唔舒服？

我：咁既...我地可以安全入到黎呢度，全靠果位同伴引開班喪屍，而佢...我諗都凶多吉少...

權：哦...唔好意思，咁o岩尋晚我地呢度都有批人想走，走果時都死左幾個...我諗，大家遲D會慣架喇。

尋晚有批人？我即刻再追問。

我：有冇見過一個著住I love HK衫既女仔呀？

權：阿宜？你識佢架？佢冇事，跟埋大隊走左啦。

我：Yesss！

真係直頭開心到彈左起身，阿宜仲生存呀！

我：知唔知佢地會去邊呀？

權：佢地...佢地話會去太子果頭...其實我都唔太清楚，佢地好似上左車先confirm去邊。

星：唔好意思打斷你地，我想問...有冇野食呀？我好肚餓。

權：我地得返D蝦條小食，你食唔食？

志叔：咁撚大間野得D小食？你呃鳩我呀？

權：呢度冇晒電好耐，雪櫃D肉已經變壞晒，你鐘意既，我咪拎俾你食囉。

志叔：哼...

星：我要蝦條，唔該！

時間係下午兩點三十三分，lunch time。

待續

(七)

阿權拎左一盒盒蝦條小食過黎，然後大家一邊食，一邊吹水。

我：阿權，你地點解揀留響度既？

權：其實事發果時，我地呢度都好Q亂，三樓首先有班客咬人，跟住又有堆客衝落黎，又有班客自告奮勇隊死左幾隻喪屍，仲控制左一樓、鎖死埋二樓同三樓。

志叔：係真唔係呀？屌你老味咁勁！？

權：不過佢地見到出面仲亂，所以先叫我地留響度。

我：呢班客就係尋晚走左果班人？

權：唔...。

包：喂喂...我個身成兩日冇沖涼喇...立黐黐咁，好唔舒服呀！

權：你唔介意既，可以去廁所用水喉水洗身，果度仲有洗手液，可以當住沖涼液用住先。

包：女廁有冇鎖架...呢度咁多男人...

我：鬼得閒睇你咩，ipad！

包：咩ipad呀！

權：唔洗嘈...有鎖架，放心啦。

我：都唔錯喎，食完野沖返個靚涼先~~~我周身都痕，好鬼唔舒服呀。

權：仲有，安全起見，大家拎住，一人一支電筒。

我：唔該晒。

阿包俾我串完之後，就猛咁禁部電話，俾我哨到佢睇緊張男仔相。

我：o靚妹~~~睇緊D咩呀~~~

佢即刻極速用手遮住個mon。

包：冇...冇野睇呀！

阿星趁阿包唔遺意，響另一邊搶左佢部電話。

星：Wo~~~原來睇緊佢條仔喎~~~

阿包擰轉頭，黎手又搶返部電話。

包：死開啦！成班八掛佬！

Mary：個男仔...一定係你D好重要既人，係咪呢？

包：佢...佢係我男朋友黎...嗦...

我拍一拍阿包個膊頭。

我：放心，我地一定可以出返去。

星：哈哈哈~~~你男朋友都幾樣衰喎！

包：收嗲啦仆街星！你先樣衰呀！

我：你男朋友住邊架？

包：天水圍...。

我：計我話，果度咁偏，一定會冇事，喪屍呢家野，人越多既地方，先最惡搞。

權：唉...都唔知搞邊科既，成個旺角變左做廢墟...你話係咪恐怖襲擊呢？

我：就算係又點，呢D野諗黎都冇用，不如諗下我地點離開旺角仲好。

權：唔...咁又係。

呢個時候，我見到阿包響聯絡人度揀左『史居明』之後，再放部電話響耳仔旁邊，不過唔夠兩秒就放返落黎。

唔洗問，一定同我之前打俾阿宜既情況一樣。

食完野之後，大家就自由活動。

阿包同阿星就去左廁所沖涼，阿權就返落地下，企響鐵閘後面隨時接收其他生還者，而Mary就返左房。

最尾剩返志叔響間大房度，佢係咁瘋狂隊啤，連野都冇食。

而我，好奇心驅使之下，手執電筒同掃把上左去二樓。

『嗚嗚呀！！』

『噫呀！！』

響行緊樓梯既途中，已經聽到喪屍既咆哮聲。

我著左支電筒，照住度門。

我：唔係呀化！？

驟望睇，有成最少廿隻喪屍，佢地係咁拍度玻璃門，棚牙又開又閂、口抹抹咁。

我行近度門，仔細咁觀察班喪屍既外表變化。

瞳孔全白，好似有塊膠響隻眼珠度咁；面無血色，塊面白到青青紫紫咁。

而佢地個個都好似開完餐咁，D牙仲滿怖肉碎血絲。

仲有最後一個共通點，就係個個都有傷口，呢個響條頸，呢個響隻手，呢個就響...

我：嘩屌！！！

見到一隻個肚爛晒，D腸仲吊吊fing，好似就跌就跌出黎咁，真係當堂比佢嚇左嚇。

我嘗試拍一拍掌，製造聲音。

『啪。』

『嗚呀呀！！』

同先前一樣，佢地對聲音好敏感，即刻望晒過黎。

我又用電筒快速照黎照去，雖然光對佢地唔算敏感，但個頭部都會嘗試跟住個電筒郁。

不過我仲記得，響旺角地鐵站，佢地明知前面有部入閘機都照撞埋去，如果有正常人既視覺，應該唔會咁。

所以我相信，佢地會以嗅覺為優先。

突然間。

『喂！』

待續

(八)

響度諗緊野既我，突然間比個『喂』嚇一嚇。

我：嘩！邊個？

權：唔好意思，嚇親你呀？

我：呼...你行路冇聲既。

權：點會冇呀...係你望住班喪屍望到入晒神姐。

我：唔係望，我研究緊班喪屍，究竟佢地係用咩感官去行動？同埋點解要追住D人黎咬呢？

權：呢D咁超自然既野，好難會有答案啵。

我：就算冇答案都要諗，如果俾我地搵到佢地既弱點，咁樣走佬都易D啦。

權：有道理，我先前留意到佢地D血好似鯨晒咁，會唔會係想食D新鮮肉補充返D活血咁呢？

我：都有可能，不過有樣野唔明，佢地D肌肉應該已經壞死晒架啦，點解都仲可以跑得咁快...

權：哈哈，好彩佢地生前只係普通人，如果係保特呀，我地早就陷家產喇~~~

我：哈~~~估唔到響呢個時候，你仲有心情講笑。

權：驚又好、喊又好，都唔會有幫助，倒不如輕鬆D，可能我做慣服務業係咁。

之後我指住面前度玻璃門。

我：係呢，度門頂唔頂到架？佢地係咁拍...

權：放心，塊玻璃幾厚下，都算硬淨...既，咁當然，過多兩三日就唔咁包。

我：好，我去轉廁所先，陣間再傾。

權：唔。

落返樓下廁所，一入到去就見到阿星著緊衫。

星：安哥！我搞掂架喇。

我：好！終於到我勒~~~

我望住塊鏡，整企理返個頭，再洗個面。

洗完之後，我雙手禁住個雲石面，由塊面D水係咁滴。

我...我真係霎時間接受唔到呢兩日所發生既事，前日...我明明仲同緊阿宜行街食飯既，而依家...

我除左件polo shirt出黎，呆左咁望住上面果幾滴血跡。

我：嗦...達叔......

冇耐，我沖完個身出返黎，一出廁所門口就撞到Mary。

Mary：喂~~~阿安你黎得o岩喇！幫手拎D野食出去大房度啦~~~

我：好呀！

Mary姐除左頭先件橙色tee，換左件運動背心，當堂吱左條乳溝出黎。

加上佢精緻既五官，配上一頭深啡色長髮，簡直係完美版Janice man，你話佢做K侍應根本冇人信。

入左廚房之後，我索兩索，發覺有浸臭臭地既酸縮味，跟手即刻鍊住個鼻。

我：唔係有死屍響度吓嘛...

Mary：嘻~~~你怕呢D架？

我：梗係唔係...

乜唔係驚先正常咩？

Mary：其實係雪櫃冇電，搞到D肉變壞晒既酸縮味黎，D死屍阿權抬晒出去架喇，放心啦~~~

我：呼...咁今晚有乜食？

Mary姐打開個廚櫃，將一盒盒既蝦條小食拎出黎。

Mary：蝦條~~~都係蝦條~~~仲有更多既蝦條~~~

我：早知就響M記帶多幾個包黎啦...

Mary：嘻~~~仲有汽水呀，順便拎埋出去啦~~~

我：ok。

我同Mary姐拎齊野，就返去間大房度。

權：人齊未？齊既就開餐。

包：志叔佢...係咪訓著左？

權：佢晏就係咁隊啤，可能醉左掛，咪由佢響果度攤下囉。

我：佢訓左仲好啦，條粉腸成日爆粗，好鬼煩。

之後大家就打開D包裝，一齊食野。

我：係呢，我想去太子果邊搵我女朋友，有冇人想一齊？

星：安哥，預埋我！

包：我返長沙灣，應該都順路既...

權：我只係想繼續生存，去邊我冇所謂。

Mary：搵女朋友呀...好浪漫喎~~~咁我都去啦！

我：估唔到...阿權你地唔想搵返屋企人咩？

權：我同屋企關係麻麻。

包：Mary姐姐呢？

Mary：我搬左出黎住好耐，連屋企條鎖匙都唔見埋，嘻，想返都返唔到lu。

我：咁多謝大家先，不過我想俾樣野大家諗諗，若果我搵得返我女朋友，又或者大家同得返屋企人團聚，有冇諗過最後去邊度避難？

星：梗係響返自己屋企啦！

權：唔...南丫島長洲果類。

包：我想去天水圍搵我男朋友...

Mary：我都覺得離島會好D。

我：我就咁睇，事發果日係星期日，對面海D商業區就冇人返工，加上又係香港權力核心，班高官特首應該唔會咁易放棄，可能仲守住左港島都未定。

權：唔會掛，班狗官可能一早坐直昇機走左佬啦，仲會理我地？我響呢度咁耐，一個差佬同救護人員都冇見過呀！

我：咁...唯有到時再決定，依家電視冇電、電話又打唔到，完全唔知香港其他地方發生緊咩事。

其實，莫講話全香港，就連我地依家身處既旺角，咁細既地方，都唔知邊度係安全。

就係咁，大家食完野，攤抖左陣之後，就各自各返房休息。

待續

(九)

我一返入房，就即刻挨落張梳化度。

今日又跑又用力，真係好攰，再加上琴晚訓M記D硬檯硬凳，又點會訓得好

過左冇耐，我見到志叔響我間房前面經過，跟住我即刻開門，睇下佢做咩。

見到佢拎住支電筒、行路左搖右擺咁，睇佢個款似仲係醉緊。

講真，我都幾唔妥佢，最好快D俾喪屍咬撚死。

橫掂起左身出左黎，我就打算行響佢後面，順路去廁所。

行行下，志叔佢推開左度房門；佢都好野，醉到咁都可以認到路返自己房。

佢將支電筒放左落張檯度，響電筒照射之下，我隱約見到張梳化上，好似有另一個人訓左響度。

志叔：呀...哎呀...好撚頭痛呀...早知唔撚飲咁多...

我趁志叔唔遺意，就慢慢咁逐步行近，等我可以確認一下果隻係咪喪屍，係既話就可以送志叔一程。

志叔佢跪左響張梳化上面，再慢慢僕低。

佢搞咩呢？我再行埋入間房度，睇真D，原來訓響度果個係Mary姐黎。

志叔佢兩隻手伸左入去Mary姐件運動背心裡面，係咁渣Mary姐對波，件運動背心仲俾佢推高左，搞到Mary姐對南半球露左出黎。

志叔：嘻嘻...食得唔好o徙呀~~~嘿嘿~~~

我：你個仆街！！

我一手扯住志叔件衫，打算制止佢。

而Mary姐都俾我既叫聲嚇醒左，佢一見到志叔坐左響佢上面，當堂即刻大嗌。

Mary：救命呀！！！

阿權一聽到Mary既叫聲就極速趕黎佢間房度，再即刻拎起檯上面果支電筒，一野敲左落志叔個頭度，搞到佢當場爆江。

權：屌你老母陷家剷！！

阿權好似發左顛咁，不斷用支電筒狂打志叔，而志叔佢亦冇反擊，只係神經反射咁雙手護頭，縮埋響個角位度。

呢個時侯，阿星亦都趕到。

星：嘩！發生咩事呀！？

權：你個死淫蟲，搞Mary！？你未撚死過呀！！

志叔：嗚...唔...

志叔好似宿醉未醒咁。

權：你咪撚同我扮野，起身！！我要拎你去餵喪屍呀！

Mary姐一臉驚慌，雙手護胸咁企左響另一角，唔知係因為志叔侵犯佢而驚，定係見到發晒顛既阿權而驚。

我：夠喇阿權！志叔就交俾我啦，你都冇謂再打落去，不如去睇下Mary姐點啦！

權：嗄...嗄...好，好，咁呢個人渣就交俾你。

阿權即刻擰轉身同Mary講。

權：Mary！你冇野呀嘛？有冇蝕底俾佢呀？

Mary：嗯...我...我冇事...

我：阿星！幫我手綁住條仆街！

星：好既！

我同阿星夾手夾腳咁綁住志叔，再拖佢上二樓，綁左佢響條扶手度。

我：響呢個時勢仲可以醉成咁，又搞咁多事出黎，都唔明佢生存左咁多年學左D咩返黎。

星：佢都抵死架喇，等佢一醒返，見到班喪屍實嚇瓜佢姐~~~

我同阿星落返一樓，咁o岩撞到阿包。

包：志叔佢咩事呀？

我：佢搞Mary姐囉！你仲著住條熱褲添，因住條仆街呀！佢醉到連自己做緊咩都唔知架！

星：不過佢比我地綁住左咯，就算阿包你唔著衫都唔洗驚~~~

包：食屎啦阿星！成日都講埋D核突咸濕野！

星：講笑姐...

包：咁Mary姐姐佢點呀，佢有冇事呀？

我：我都想知，不如一齊過去睇下。

之後我地三個返返去Mary間房度。

包：Mary姐姐~~~你冇野呀嘛？

Mary拎住張紙巾抹緊眼角。

Mary：冇...冇事...

權：好心你地D女仔就咪著得咁sexy啦，引人犯罪架！

阿包即刻用兩隻手響度扮撥風。

包：鬼咩！呢度真係好熱呀嘛！又焗又冇冷氣！

我：咁呢個又係事實黎既，我熱到條底褲都濕鬼晒...

阿包即刻指住我黎笑。

包：哇哈哈哈~~~抵死呀！

權：殊！靜D！你地...聽唔聽到有聲呀？

待續

(十)

『踏踏踏踏...踏踏踏踏』

阿權一講，我地都即刻合埋口靜左落黎，跟住...好似聽到D腳步聲。

權：仆街！佢地落緊黎呀！

阿權即刻衝左出房，向一樓入口處飛奔，再擰轉頭同我地講。

權：過黎幫手呀！

阿星怯到兩隻腳係咁響度震，而我...直頭諗唔到要做咩，我一面好想跟埋阿權去，但另一面就好驚，好想閂埋度門龜縮。

雖然先前有度玻璃門隔住就話唔太驚，但依家直頭殺到埋身。

包：呀！！

阿包以高八度既聲尖叫左出黎，佢衝左出房門，跑左去廁所。

我：阿包！你去邊呀！

我當堂俾阿包把尖叫聲叫醒左，我應該係要去幫手，而唔係企響度等死！

我即刻跑過去入口度幫阿權。

權：閂唔撚到呀！有隻野個身頂鬼住左呀！

阿權用盡全力扯住兩邊門柄，但係D喪屍係咁湧入度玻璃門中間，閂極都閂唔到度門。

而班喪屍湧埋黎個壓力都唔輕，阿權痛苦到面容扭曲。

我：一人拉一邊！

始終中間有隻野頂住左，我同阿權單單擋住度門已經用左好多力，如果想響中間推走隻喪屍，我驚會失左位，隨時左右兩邊會俾其他喪屍撞開度門入黎。

突然聽到把聲。

『借借！！』

Mary一手斬斷塞住度門果隻喪屍既手臂、再一掌推佢出去。

之後我同阿權極速閂門頂住。

Mary：你兩個同我頂實呀！

跟住Mary再響褲袋度拎左條尼龍繩出黎，快快手綁實兩邊門柄。

權：呼嗄...

我：嗄...嗄...

我同阿權一齊攤左響地，異口同聲咁抖左啖大氣。

『呯呯！！啪啪！！』

班喪屍係咁響出面拍度門。

我：估唔到女仔之家都幾大力喎。

Mary：唔好響呢度講喇，返去大房坐低先再傾啦~~~

我地三個返左去大房之後。

權：咦？阿包呢？

我：佢驚到衝左入廁所...

Mary：唔好話細路女啦，連一個大人見到咁既場面都會嚇到傻。

我：o岩...我真係冇資格話佢...

Mary：你地抖陣先啦，等我過去睇睇佢。

權：ok，不過出面度門應該頂唔到好耐，快D叫佢返黎，我地要傾下點樣離開呢度。

我：我都想跟埋去，想睇下個傻妹點。

Mary：嗯。

之後Mary入左女廁，而我就企左響出面。

Mary：阿包你冇野呀嘛？

包：嗦嗦...快D黎救我...救我....嗚呀！

Mary：我係Mary呀！唔洗驚~~~大門鎖左，已經冇事喇~~~

阿包響最尾個廁格度行出黎，然後再攬住Mary係咁喊。

包：我...我真係好驚呀...我驚以後都見唔到阿明呀...嗚呀...嗚嗚...

阿包喊完一輪之後，就同我地一齊返返去大房度坐低。

星：究竟咩事二三樓既喪屍會走左落黎既？

我：係咯，阿權你又話D玻璃好厚...

權：你地係咪咁撚蠢呀！十成十係個仆街放班喪屍落黎啦！

我：志叔會唔會咁笨實呀...一放出黎，佢自己實遭殃架喎...

Mary：男仔們stop！唔好拗埋D冇答案既野啦，不如諗下點走仲好啦。

權：好...咁依家只有一條出路，就係後樓梯，但係...先前走左果班人早就試過，後巷出口又窄又盛，而通出去大街既路亦只有兩邊。

星：萬一兩邊出口都...都有喪屍咁...咁點呀？

權：我地根本都冇得揀，唔通解開條繩行正門呀？

我：想問...後樓梯上唔上到二樓？

權：當然可以，但係除左我地呢層，其餘層數度門都係打開左既...

一講到呢度，阿包即刻碌大對眼咁望住我。

包：你唔係想自己引開佢地吓嘛！？唔好呀！冇左達叔...我唔想再冇多個呀！

我：唔好傻啦，我仲未想死住，我一定會留住條命仔去見我女朋友既。

權：最撚衰就係個死仆街！搞完Mary仲唔夠，仲想我地陷家產！條友真係痴撚線！

我：班喪屍走得出黎，佢應該都身首異處架喇，講返先，我想講出路唔只一條。

星：上天台呀？

我：當然唔係，我想放部電話響二樓後樓梯，跟住再係咁播歌，吸引班野既注意，之後再大搖大擺咁響正門度行出去。

權：唔！有得諗喎！

星：萬一唔得咁點呀？到時連後...後樓梯都出唔到去，兩邊出口都塞死晒喎...

我拍一拍阿星個膊頭。

我：放心！一定掂既！

老實講，我都冇咩信心...但總好過咩都唔諗、咩都唔做。

依家大家又驚又盛咁，真係好需要一個達叔，佢唔係到，唯有我去嘗試做呢個角色。

我：係呢，女仕們有冇意見？

包：你點話點好囉。

Mary：不如再放D生肉響部電話附近，加強個效果，好唔好呢？

我：好！一於係咁！

權：ok...跟住到執野，男既去拎架生，女既去拎野食，半個鐘之後再返黎呢度集合，有冇問題？

我：好。

星：好...

Mary：吖！你個阿權，響度扮大佬下~~~

權：咁唔o岩你做囉~~~Mary姐~~~

之後我地五個一齊入晒廚房搵野。

我：阿權，你呢度有冇牛皮膠紙？

權：有，你想拎黎做咩？

我：我想將支掃把改裝做矛，唔要個掃把位，再黐把刀上去，總好過要面貼面咁斬喪屍。

權：都好喎！一諗起要同佢地埋身肉搏就雞皮都豎起埋...

我：哈哈~~~唔好講咁多，拿拿淋一齊整幾支出黎先。

而響廚房另一邊既阿包同Mary，就放緊D小食入個袋度。

包：嗦...嗦....

Mary：包包...唔洗驚，我地一定可以出返去，你都要堅強D，唔係就冇機會見返你男朋友架喇！

Mary姐單一單眼，再對住阿包微笑。

之後阿包捽一捽對眼，再抹走D眼淚。

包：嗯！

待續

快d 貼

記得個陣啲外傳全部爛晒尾

巴打係當時其中一個作者？

(十一)

我同阿權繼續整武器，而阿星都過埋黎幫手，佢拎起左把菜刀，正想黐佢落去果陣，就俾我叫停左。

我：唔好，菜刀前面頓架，用呢把啦，個頭尖，可以一野吉爆喪屍個頭。

星：喔...sorry...

權：趁仲有少少時間，我去屙個靚尿先。

我：我都急呀，一齊。

之後兩條麻甩佬入到廁所，各自企響尿兜前面屙尿。

權：咁搞法唔掂喎，你睇下阿星佢，佢驚撚到咩咁，正一陀衰家。

我：又唔好咁講，阿星仲係細路黎，驚都好正常姐。

權：豬隊友好易害死人架，你係唔係同佢有親？唔係既就咪攬佢啦。

我：之前佢響M記救過我架，果陣佢幾冷靜，俾D耐性啦。

權：唔好意思喎，我就真係唔覺佢有幾冷靜，騰雞就有佢份。

我：唉，唔同你講喇，總之同伴只會係越多越好啦。

我洗完手出返去，差唔多時間集合。

包：阿權呢？

我：就到。

權：好！開始分架生，男既拎矛，女既拎菜刀。

包：咦！新發明喎！

權：物資方面，就我同阿安負責咩。

星：咁路線呢？我地會去邊呀？

權：放心，陣間會再講，依家俾兩個鐘時間大家抖抖先，尋晚成晚都冇訓過，咁樣夾硬跑，好易出事，再加上出面黑到阿媽都唔認得，會對我地好不利。

我：哈，不過我相信冇人會恰得著囉。

權：訓唔著咪抖下、休息下囉。

咁就響漆黑既K房度過左一日，老實講，唔睇鐘既話，真係分唔清出面係日抖定夜晚。

『呯呯！呯呯呯.....』

『嗄...呼...』

大家既抖氣聲、出面班喪屍既拍打聲，不斷交織著，正如我所講，真係冇可能會訓得著。

我趁Mary姐去左廁所，就同阿權講。

我：Mary姐人又靚又勇敢，要把握機會呀阿權。

權：你up乜春呀，今日唔知聽日事，呢D野...等大家安全先再諗啦。

我：你都識講今日唔知聽日事啦，touch wood講句，如果大家都死響呢度，唔通落到下面先同佢表白咩。

權：挑，依家下面同上面仲有分別咩...

我：咁又係呀...如果唔係阿宜，我真係想靜靜地...餓死自己算，真係唔想變做佢地咁。

響呢兩個鐘，我同阿權都冇訓到，見同阿權都幾傾得埋，就係咁吹下水，吹下女吹下波經咁，響死之前，識多個朋友，冇壞啦。

夠鐘之後，我同阿權就一齊嗌醒其他人，同埋開始商量去邊。

權：拿...我地上次傾過，會同阿安一齊搵佢女朋友既，依家有冇人想反口先？

包：我話順路咋...冇話讚成喎，不過如果唔同你地一齊，我死硬都似...

我：雖然我真係想搵返佢，不過更加唔想拎你地條命黎較飛，如果你地任何一個出事，我會內疚一世...

星：唔洗驚喎安哥，我一定撐你既！

Mary：我冇意見。

我：咁...我想入沙田。

星：吓！你唔想搵你女朋友喇？

我：唔係，因為我女朋友住沙田既，加上佢又係個孝順女，我估佢會去搵爹地媽咪先。

星：咁o岩喇！我都係住沙田，我帶路啦！

權：喂，阿安，你咪咁老定，話唔埋阿宜響旺角周圍搵緊你喎...

我：但係我都唔想你地有咩衫長褲短，沙田應該安全D既，至少有個山隔住左，等你地安全之後，我再去搵阿宜都未遲，好彩既話，仲可以直接響沙田見返佢。

權：咁好啦...你咁堅決，就沙田啦，但係路線方面點呀？

我：我打算...行火車軌入，點睇？

包：嘩！咁咪行死人？

我：冇法啦，識渣車既志叔都死左，更何況依家既路面周圍都係爛車，我認為行會比較安全。

權：我就唔太樂觀喇，先唔講旺角呢段危險路段，齋講火車站都已經夠死...同埋九龍塘果段隧道呢，裡面有一隻喪屍都足以令我地陷家剷喎。

我：我諗過喇，馬騮山就離我地太遠，加上旺角去深水步呢段路實在太危險；而獅子山，隧道裡面可能已經塞滿晒車，空間咁窄好難避到班喪屍。

星：咁大老山呢？

權：屌你阿星咪玩啦...既然係咁，就照阿安你意思。

雖然我講得好有自信，但心裡面仍係好怯，我根本唔係一個做領袖既材料，如果達叔仲響度既話，一定...一定可以帶領我地離開呢度。

傾完之後，我望望個電話，時間大約凌晨五點，o岩o岩好日出。

我：ok，執齊野！Action！

待續

睇左兩之，間中重溫返都覺得好好睇

重新創作？

又舊又新

(十二)

既然呢個方法係我諗出黎，放手機呢個任務，當然要我做返。

大家一齊行到後樓梯度防煙門前面。

權：我同阿安行最前，星仔睇實樓下，你地兩個女仔就企響防煙門度幫我地照明啦，ok？

我：不如用自然光，我驚電筒D光會對佢地有反應。

權：ok，咁你地兩個女仔睇水啦，Go！

我同阿權一齊拎開後樓梯門前既雜物，再細細力推開度門。

我哨哨樓下，又望望上面，再向後面既阿權打出ok手勢。

呢個時候，真係一粒聲都唔可以出，唔係就前功盡廢之餘，仲會一鑊熟。

照原定計劃，大家企好晒所屬既位置。

『噗噗...噗噗...噗噗...』

真係好撚緊張，搞到個心臟跳得勁快，快到要飛出黎咁。

我一邊慢步上樓梯，一邊觀察住二樓。

又緊張又驚既我，想打退堂鼓，唔好上二樓，不如就咁放部機同D肉響呢度算...

但係好彩既係，一路上都冇聽到喪屍咀嚼屍體或者咆哮既聲音，後樓梯間既寧靜打消左我呢個念頭。

『洞嗡嗡...』

突然聽到有硬物敲打鐵通既聲音。

我擰轉面一望，大家都啤實左阿星，原來佢驚到係咁手震，震到唔覺意將把矛柄敲打到樓梯扶手。

阿星即刻舉起隻手，向我地晒冧。

呢個時候，阿包響防煙門度行左出黎，一手掩咀，一手扯住阿星件衫，好似想佢吞後咁。

『噫呀...嗚呀...』

仆街勒！原來下面有隻肥佬喪屍已經行緊上黎，當堂嚇到阿星叫左出黎。

星：媽咪呀！

為左避免比喪屍上下夾攻，所以我決定把心一橫，即刻響部電話度禁左首歌之後，就一野將部機同D肉拋左上去二樓。

跟住我即刻轉身，推左阿權一下，示意同佢一齊落返去支援阿星。

『當身邊的一切如風，是你讓我找到根蒂』

Mary係咁不斷入手示意，想我地快D落返黎。

『不願離開，只願留低，情是永不枯萎~~~』

阿星對腳孿晒，又不停係咁震，我諗佢已經驚到唔識郁。

『而每過一天每一天，這醉者；便愛你多些再多些，至滿瀉』

下面隻喪屍終於發現左我地，加快左速度上緊黎一樓。

『我發覺我最愛與你編寫哦噢~~~以後明天的深夜...』

阿權終於忍唔住出聲。

權：屌！你條廢柴死開啦！

阿權一手推開左阿星，再用支矛一野吉落喪屍個頭度。

權：仆街！去死啦！

唔知阿權果野唔夠力定係把刀頓，支野吉唔爆佢個頭，只係刀尖位入左去個額頭度。

『呀！嗚呀！』

隻喪屍都唔示弱，嘗試伸手向前劃，強行推進。

『我最愛你與我這生一起哦噢~~~』

阿權見勢色唔對，就一腳兜落佢個肚腩度，令到隻喪屍失左平衡，當堂成個滾地葫蘆咁跌左落樓梯。

『哪懼明天風高路斜~~~』

之後大家都順利入返一樓，而我同阿權就即刻推返D雜物塞返住度門。

我：嗄呼...唔嗄...好彩有驚無險...呼...

阿權好嬲咁渣住阿星條衫領。

權：你頭先做乜撚呀！係咪連攞野劈喪屍都唔識呀！

星：我...我...我...好驚呀嘛...sor...sorry囉...

我拍一拍阿權隻手。

我：算啦，大家冇事就算啦。

包：我頭先拉極佢都唔肯郁，幾驚呀...

Mary：快D去前門度睇下班喪屍有冇郁到啦，仲吹水！

權：ok...gogogo！

大家趕返去前門既同時。

包：係呢，頭先你揀果首係咩歌黎架？

我：唔係呀...每天愛你多一些喎，冇聽過呀？

包：冇喎，除左kpop之外，其他都唔好聽既~~~

星：我聽過我聽過！安哥你特登揀架？

我：梗係唔係...亂咁禁架咋，頭先咁鬼趕，仲邊有心情揀歌...

Mary：阿權，你支矛冇左，仲有冇其他武器響身呀？不如我俾把菜刀你啦。

權：咪顛啦，我用左你把菜刀，咁你咪要用拳頭？唔洗喇，你keep住啦。

我：Mary姐，阿權既意思係想你保護佢呀~~~

Mary：佢男人老狗神高神大，洗鬼我保護佢咩~~~

權：你地行住先，我入去經理室睇下有冇架生剩。

我：好！

當就黎行到出玻璃門之際。

我：殊！大家行返慢D，唔好刺激到班喪屍。

我慢慢靠近度玻璃門，發覺大部份喪屍已經行開晒，只係剩低一隻響門口度爬黎爬去。

跟住阿權亦都趕到。

權：好波！條橋掂喎！只係剩返隻跛既響度。

我：算係有D運啦，係呢，你拎左架生未？

阿權舉起左支鎚仔。

權：隨時好用過你支矛~~~

我：好，大家準備，我地出去喇！

阿權行上前，想解開返條尼龍繩，之但係解極都解唔開。

權：屌！你個Mary，綁左個死結呀！

Mary：唔綁死結佢地咪衝入黎囉...

包：死人阿權，好心就咪賴Mary姐姐啦。

權：咁用刀一野劈斷佢啦，黎，拎把刀黎！

我：唔好，你會震到度門，到時有聲就麻煩。

Mary：你班男仔借借！

我同阿權都即刻行開，俾Mary姐上前，佢拎左把較剪，逐條逐條咁將D尼龍繩剪斷。

『噠！』

最後一條尼龍繩終於斷埋，我地執齊野，再推開度門。

權：Go！

響大家落緊樓梯果陣，阿星突然停低左，俯視住隻跛腳喪屍。

我：阿星！行喇！

當我地一落到去大門口道閘果陣...

我：咦？度閘開左既！

權：停！等陣先！

我地成班人即刻停晒響度，睇下前面係咪安全先再行。

不過就俾面前荒涼既旺角所嚇親。

行人路充斥住垃圾桶倒瀉左出黎既汽水罐、紙巾、膠袋同垃圾，仲有女人手袋跌出黎既化妝品同唇膏。

『咔勒...』

正當我想行前一步，已經踩到D玻璃碎，由於附近個巴士站爛左，燈箱同頂部D玻璃散滿一地。

間唔時仲有D膠袋報紙俾風吹起左，係咁飄下飄下。

而馬路既狀況同行人路差唔多，一架架車停響路中心，塞鬼住晒，我仲望到現時點果便有架巴士訓左響路中心添。

『嗚呀...嗄呀...』

當然唔少得班漫無目的、行路一拐一拐既喪屍，咁搞法，真係度度都係死路一條。

包：做咩叫停呀？

權：度閘開左，你地唔覺得有古怪咩。

我：我估...可能係志叔。

權：冇可能掛...條仆街開左度門，一定係首當其衝既，根本冇可能仲生存到。

我：咁就當我諗多左啦...

突然間，前面有架車既車門打開左。

一個滿身鮮血，爛身爛世既人走左出黎。

志叔：嗄嗄...各位，好撚耐冇見喇...嘿嘿嘿...

待續

(十三)

阿權見到志叔，當堂火都黎埋，渣住支鎚仔向住志叔方向大步踏前。

但係俾Mary姐拉住左隻手。

Mary：唔好呀！

權：我依家慶過火屎呀！搞完Mary仲唔夠，仲放班喪屍黎殺我地！

我：算啦阿權，無謂同個就死既人嘈。

『嗚...呀...』

突然間，彌敦道上既喪屍開始注意到我地，可能係我地講野大太聲。

包：靜D啦...隔離班喪屍俾你地引晒埋黎喇！

志叔：噢？嘿嘿...唔撚想引班喪屍埋黎呀？

志叔右手禁實隻腳、躝下躝下咁行返近部車度，再渣住堂軚。

老實講，佢成身都係血，真係分唔清佢係咪已經奶左野。

志叔：嘿嘿！！你地唔想佢地黎呀？我就偏要佢地黎！哈哈！！哈哈哈！！

『咇！咇！咇----------------！』

志叔係咁響鞍。

『嗚呀！嗄呀！噫呀！』

四方八面既喪屍一聽到響鞍聲，由原先想行埋我地度，再集體轉晒去架車既方向行。

權：你個仆街！

阿權大步踏前，用力提起支鎚仔，對住志叔個頭一野fing過去。

但係響阿權身後面既Mary突然間攬住左佢。

Mary：唔好呀！！唔好呀...

權：Mary呀...點解你唔俾我殺左佢呀！

Mary：即使依家亂晒龍，殺左人都唔會有人拉，但係...但係...但係我真係唔想你殺人呀！

權：唉...唔。

阿權一聽完Mary既說話，就即刻垂低左支鎚仔。

我：阿權！咪鬼理佢啦，你唔殺佢，佢都係響度等死架啦。

權：唔，講得o岩，我地繼續行。

趁班喪屍未殺到埋身之前，我地五個就極速跑去家樂商場果便，而架車既咇咇聲響一路上都冇停過。

當我地過左對面馬路之後，阿包突然間停低左。

包：志叔佢...

我同其他人都跟埋佢停低再回頭一望，見到成班喪屍已經圍住左架車，而響鞍聲亦都停左。

權：唔好望喇！條仆街係死有餘辜架！

『轟------！！轟隆！！劈啪劈啪劈啪...』

突然間，志叔部車發生左大爆炸，仲炸到個車轆飛左上天。

響架車側邊既喪屍全部著晒火，佢地一邊訓響度典下典下，一邊係咁咆哮同哀號。

權：唔...

我見阿權皺一皺眉頭，就知佢有野想講，但係佢最尾選擇吞左啖口水，再望住馬路上熊熊燃燒既火球。

我：好行喇！唔係就浪費左志叔一番心意架喇！Go！

我地繼續趕路，我一邊行一邊諗返起達叔同志叔佢地兩個，佢地既犧牲，令到我呢個後生仔明白到生命既寶貴。

縱使志叔響K房度做出對我地不利既事，但係最後...都令到我地對佢改觀。

包：嗦嗦...志叔佢好慘呀...嗚嗚...

阿包終於忍唔住喊起上黎，似乎同我諗緊同一樣野。

我即刻摸摸阿包個頭。

我：傻妹，依家咁既時勢，邊個死法會唔慘先得架...

權：快啦！我地冇時間再悼念任何人，再唔行，班喪屍就殺埋黎架喇！

阿權講得o岩，依家我地根本見唔到將來，仲邊有時間回想過去呢...

由於剛才既爆炸，令到彌敦道一帶既喪屍數目減少，我地先可以輕鬆跑到去登打士街。

響前面既阿權突然間舉高左隻手。

權：停！

我：咩事呀？係咪有野響前面？

權：唔。

阿權指住前面潮特個入口。

權：有幾隻喪屍響果度，大家小心D...

之但係，班喪屍早已經注意到我地，佢地拐下拐下咁向住我地行緊埋黎。

我：班喪屍慢左咁多既？我記得佢地可以跑得好快架喎...

權：點Q知喎，可能品種唔同掛，又可能佢地D肌肉已經腐爛，咪跑唔郁囉。

星：嗄嗄...我唔得喇...我好急呀！我想屙...

權：屌！頭先響Neway又唔撚屙？

星：我依家先黎急呀嘛...

權：咁你開大定開細呀！

星：大呀...

我：不如我地去前面個公園度休息下啦，順便俾阿星屙屎...

權：是鳩但啦！正一懶人多屎尿！

我地極速轉右，向住家樂商場旁邊既公園前進。

我：小心D！前面有條後巷位。

權：ok！

阿權貼住牆，轉身哨哨個後巷位。

權：呼...有幾隻食緊野，慢D行，唔好騷擾到佢地。

Mary：喂阿權！前面西洋菜街有好多呀！

包：潮特果幾隻又行緊埋黎喇！

權：屌那星...真係寸步難移，搞咁多野先行得果一條街。

當大家到左公園前面，先發覺公園度門鎖左。

阿權發晒忟憎咁，狂搖度閘門。

權：屌！邊撚個鎖左呀！

我：爬上去啦！

包：萬一裡面又有喪屍咁點呀...

我：唔好理喇！入左去先算啦！

權：大家快D，我斷後。

包：爬快D啦阿星~~~！

星：快唔到呀...我驚瀨呀...

當我爬到鐵網上高，見到有一隻喪屍響公園裡面徘徊，總算係不幸之中既大幸。

待續

(十四)

『啪劈！啪劈！啪劈！』

好彩大家快過出面班喪屍，趕得切爬過鐵網入公園裡面。

我：呼...好彩呢度得一隻。

權：唔，你想自己黎定我黎？

我：我想試試，其實我仲未開齋。

權：好！自便喇。

阿包、阿權、Mary佢地三個放低晒D野，坐響長凳度休息，阿星就飛左入草叢度屙屎。

而我，就慢慢咁行去隻喪屍度，準備手起刀落。

『嗄嗄......』

呢D喪屍張口既聲音，絕對唔會聽錯，十成十唔會係活人。

『噗噗...噗噗...』

同頭先響後樓梯一樣，個心跳得好快，其實對我黎講，殺喪屍同殺人，真係感覺唔到有咩分別。

我同佢越黎越近，相差唔夠兩米，唔知點解佢仲未有意識攻擊，我趁呢個機會，由頭掃到落腳咁觀察住呢隻喪屍。

佢塊面已經變得血肉模糊，傷口之間仲不斷滲出血水，頸部亦有明顯被咬既傷口，就咁睇黎，我估應該只係一名普通市民。

正當我用力握實支矛，準備遞高想吉落去之際，發現到佢左手手指公有塊窗簾布。

突然間，響我腦入面浮起左個畫面。

『阿仔你聽住，下次如果換轉係我唔好彩中招，你都要咁樣做，知道冇？記住佢地係會起返身，跟住就會變左做出面班人咁！』

我：達叔......

達叔：嗄呀！

佢唔同其他喪屍，好似聽得明我講野咁，冇攻擊我，只係企響度望住我。

我知佢係喪屍...但係要我親手殺達叔，我...我真係做唔到...做唔到呀！

達叔：嗚呀！！

突然間，達叔向我飛撲，我當堂俾佢撞低，成個人跌左響地，支矛亦都甩左手。

佢個頭係咁向住我條頸伸埋去，我即刻用手托住佢下爬，頂實佢個咀。

我：救...救命呀！

阿權一聽到我嗌救命之後，就即刻飛奔過黎，舉高支鎚仔，一野將達叔個頭打爆。

『嘭！嘶...』

我：嗄嗄...唔...呼...嗄...

我攤左響地，完全俾唔到反應，而阿權就捉住我隻手，拉我起身。

權：唔係下話，一隻喪屍都搞唔掂？

我：嗄...佢係...佢係我地先前果位同伴...達叔...

權：哦...sorry，唔怪之得你落唔到手。

而阿包同Mary都行左埋黎。

Mary：阿安你冇事呀嘛？

我：冇...冇事...不過達叔佢...

包：你up乜呀...達叔佢唔係已經...

我再指一指條屍。

阿包即刻跪左響達叔條屍旁邊喊起上黎。

包：嗦嗦...達叔！唔好呀！呀...唔好咁呀...嗚嗚...

我響褲袋度拎左張紙巾俾阿包。

我：傻妹...拎住啦。

包：嗦嗦...唔該...嗚嗚...

權：呢位達叔...見到你地兩個咁既款，就知佢係一個咩人。

我：如果佢仲在生，冇穿冇爛既話...一定可以幫我地離開呢個鬼地方...

阿權拍左下我同阿包既背脊。

權：返過果邊坐，唔洗觸景傷情。

我：好...

而響草叢爆緊石既阿星突然之間大叫。

星：唔該可唔可以俾張紙巾我呀~~~

我嘗試行埋去阿星度，但係...

我：嘩唔...你老味好撚臭呀！

都未行近阿星旁邊，就已經臭到冤，我即刻用手鍊住個鼻，再慢慢伸直隻手咁遞包紙巾俾佢。

我：得返兩張，鏡住用。

星：吓...唔夠架喎...

我：我側邊有份報紙，你要唔要？

星：咁...咁唔洗喇，兩張都夠既...

我見到有份海洛英報，加上依家無聊無野做，就執左上黎睇。

我：原來係星期日既報紙，會唔會有講喪屍呢？睇下先...

『達力集團股價急挫！旗下公司坎啤拿藥業及銀源米業傳出裁員潮！』

呢D咁既頭條，應該放去財經版啦，跟住我黎手再睇睇內頁其他港聞。

『八旬翁強姦菲傭不遂』

屌！咁都值A2版呀？馬總統看手錶咩...之後我再揭。

『大埔運頭塘邨十多名居民懷疑染上新型流感病毒』

呢單會唔會同喪屍有關呢...

阿星終於屙完出返黎。

星：安哥，咁有閒情逸致睇報紙既？

我：仲好講，你屙屎屙咁耐...

之後我同阿星就坐響公園D長凳度，同阿權佢地開始傾下點樣去火車站。

包：屌那星...你好撚臭呀...抆乾淨未架...

星：乾淨喇！

跟住阿星伸隻手俾阿包睇。

包：屌你行開啦！冇洗手唔好掂我呀！

權：好喇！大家認為陣間應該點行好？

我：我諗...都係經麥花臣上去，冇第二條路，係呢Mary姐，你有冇咩意見？好少見你出聲咁。

Mary：我冇咩所謂架，你地D男仔話事啦~~~

權：咁...兜唔兜埋廣華好？果度有藥有物資。

我：唔好，事發果陣實有好多人去急症室，一定成堆喪屍，濟唔過。

權：咁confirm麥花臣啦，不過出面咁多喪屍，似乎要再等多陣先走到...

待續

真係經典之作
而家啲喪屍故都唔會有呢啲對話

LINK LINK時間

HK01講活屍香江

漫畫版，進度龜速

外傳，講解放軍既

外傳，講第二季主角

(十五)

『啪劈！啪劈！啪劈！』

過左接近成個鐘，班喪屍仲係冇郁過，係咁拍公園D鐵絲網，拍到冇停手。

條後巷仔、西洋菜街、兆萬全部都係喪屍，點走呀？

我同阿權望住班喪屍已經望左成個鐘，而佢終於忍唔住一拳打落張凳度。

『呯！』

權：搞撚錯呀！你地捨得走未呀！俾條生路黎行下啦！

Mary：唔好咁啦阿權，我地仲有希望既...阿安你話係咪？

我冇應到Mary姐，其實我同阿權都係咁樣諗，爭在冇大嗌出黎。

我響張長凳度彈左起身，望住家樂商場方向。

我：果邊既數量好似少D，或者我地可以跑到過去都未定...

權：好！試下啦，我唔想再響呢度等運到。

星：唔好意思呀...我想...我想食D野，唔知得唔得呢？

權：你除左食同屙，仲識D咩呀！吓！

星：咁唔食野...冇力跑架嘛...

我：阿星講得o岩，我地食D野再行都未遲。

權：唉，真係冇你修，我唔食勒，想睇多陣出面。

Mary：拿~~~一人一盒蝦條~~~

當Mary姐遞蝦條俾我果陣，我唔覺意咁留意到佢手指上既水晶甲，可能呢幾日同班喪屍又打又盛，又做埋D粗重野既關係，已經開始變得岩岩慚慚。

我：咁靚既水晶甲搞成咁，真係好可惜。

Mary：嘻嘻~~~呢D野，等香港變返正常，大家安全既時候先再理啦~~~依家你打扮得再靚，都唔會有人欣賞啦~~~

我：乜香港...仲會有返正常既一日咩？

Mary：我諗...剩係旺角出事姐，香港梗有其他地方係安全既~~~

我：呼...希望啦...

跟住阿權行左埋黎。

權：咦，你地傾緊咩？

我：冇，研究緊Mary姐隻玉手。

阿權即刻捉住Mary隻手，再哄左自己塊面上去，係咁又望又聞。

之後Mary用比阿權捉住既果隻手，順勢一野車落佢塊面度。

Mary：你當我係邊個呀？你阿媽呀？俾你話掂就掂呀？

權：sorry囉...我以為你比喪屍咬親姐...，點知你夾埋阿安黎玩我。

我：我冇玩你呀，我真係研究緊Mary姐D水晶甲架...不過俾你搵到機會，拖到人地隻手姐~~~

權：呀！你個阿安！

我即刻走到Mary姐身後。

我：啊！Mary姐救我呀！你老公想隊冧我呀！

Mary：好心你地就咪玩啦...

包：係囉！玩都唔預埋我！

權：咪玩喇，我地差唔多要起程。

包：但係出面咁...點出去呀？

我：我諗到個方法，就係搵一個響公園裡面引班喪屍，跟住其他人就趁呢個機會爬返出去。

包：下？我唔做引喪屍果個架！咁同自殺有咩分別呀？

我：傻妹唔洗驚，等我黎啦，我亦唔想搵其他人做，同埋個公園咁大，我響呢便拍D鐵網引佢地，黎手即刻跑過家樂果便走都得。

權：又係你做？Neway後樓梯果度你做左囉喎，今次等我黎啦。

我：唔好，我想你響前面開路。

權：好...咁你小心D啦。

跟住我地執返晒D野，就準備走佬。

『啪劈！啪劈！』

我：呢便呀沐咀~~~過黎呢便啦！

一邊拉扯D鐵網，一邊引班喪屍去條後巷仔度。

而佢地四個，即刻響家樂商場果邊既公園鐵網度爬出去。

阿權率先爬過鐵網跳左落地。

權：跟實我行！

跟住阿權同Mary就跑去好景方向，一邊fing支鎚仔清咁D喪屍。

後面既阿星同阿包都順利跳左落黎，阿星攬實個頭咁跟實阿權個方向衝，而阿包就響鐵網旁邊等埋我。

包：阿安！快快快！

我聽到阿包叫我之後，就跑去家樂果便，準備擒鐵網。

我：你快D跟住阿星跑啦，唔洗等我架！

包：點可以dum低你架，快D啦！

『嗚呀！！』

突然間，響阿包後面有隻喪屍。

我：阿包！趴低！

我響鐵網上高直接跳落去，一腳責落隻喪屍度。

我踩住佢個心口咁落，佢當然未死得，不過唔理，依家最緊要係走為上著。

阿包直到我跳落黎先知佢後面有隻喪屍，佢掩住個口、個身微微彎腰，似乎好驚咁。

我稍為推一推阿包示意佢行先，再拎住支矛行最後。

跑左陣，我地已經追到阿星，佢雙手攬實個頭，半踎咁跑。

我：搞咩呀阿星！你咁樣邊跑得快架！

星：我...我好驚呀...周圍都係喪屍呀！

雖然阿星真係好冇膽，但係由皆旺識佢開始，佢都好支持我去搵女朋友，加上仲係佢開閘俾我地既，嚴格黎講係佢救左我條命添，我點唔可以dum低佢唔理。

我放慢左半步，一手搭住佢膊頭，以二人三足既姿勢再繼續跑。

其實花園街路上都有零零散散既喪屍，不過一係就行左去西洋菜街方向，一係就唔夠我地跑，一係就俾前面既阿權KO。

權：仆街啦你！！

阿權一鎚揮向喪屍個死人頭度。

『嘭！嘶。』

真係好彩多得阿權呢個咁可靠既打手，先令我可以專注咁斷後。

當佢同Mary跑到去間馬會附近。

Mary：等陣呀阿權！馬會裡面好似有人呀！

阿權即刻急停，轉身走返去間投注站度，一齊同Mary守響門口。

『啪！啪啪！』

Mary姐大大力咁拍打度鐵閘。

Mary：唔好再匿向裡面喇！冇人會救我地架！想跟我地走既就行出黎啦！

個女仔本身坐左響地下，但見到Mary姐拍閘，就即刻彈左起身，再推開閘後面個櫃，半踎咁響道閘條罅度爬出黎。

女仔：救我丫...呢度好多喪屍丫...

待續

因為其他作者進步，劇本式小學雞故已經outdate

作者本人

Btw 留名

問過作者未???

(十六)

阿權見呢個女仔一臉驚慌，就捉住左佢隻手。

權：放心！依家我地帶埋你一齊走，快！

Mary姐見到阿權咁樣拖實個女仔，當堂嚇左一跳，之後一直響阿權身後怒啤住佢。

而我地三個終於追返貼阿權佢地，跑左成條街之後，阿權轉去右手邊，跟手再向住我地大嗌。

權：前面就係麥花臣喇！

我打左個ok手勢，示意阿權繼續前進。

星：安哥！你右邊呀！

我掛住望阿權，留意唔到自己隔離有隻喪屍。

我用碌矛柄大力咁隊佢心口，令佢失平衡倒地。

星：做咩唔插佢個頭既？

我：趕時間呀！

阿權響麥花臣足球場度閘前面停低左，不斷向我地入手，示意要我地跑快D。

最後，響隊尾既阿星同我亦都趕到。

我：嗄嗄...咩環境呀？

權：好好彩，一隻野都冇。

我即刻哨一哨球場每個角落，再望望上高既看台，真係一隻喪屍都冇。

我：嗄...嗄...咁奇怪！？

權：唔好理喇，上去看台休息下先啦...大家都跑到腳仔軟喇...

阿權鎖好晒兩邊出口既鐵閘，再尾隨大家上看台度坐低。

我：咦？我地多左位成員啵~~~

權：哦，係呀，頭先響馬會見到佢，一時情急咪拉埋佢黎囉。

Mary：係有D人見到靚女就暈晒大浪姐，連人地有冇傷口都唔理，就帶人黎呢度。

權：我見到你夠暈晒大浪啦~~~

Mary：車！阿包！去另一邊check check佢有冇傷口！我睇住班男仔！

包：ok...。

我硬係覺得呢個女仔有D熟口面，響邊度見過呢...一時之間諗唔起。

我行埋去阿權旁邊。

我：你都幾大膽喎...當住Mary姐面前拖住其他女仔。

權：一時情急姐，我地企左響馬會好耐架喇，我驚Mary俾班喪屍圍，咪扯住佢行囉...

我：咁你應該係扯Mary姐，而唔係扯條女囉...

權：條女腳震震咁撚樣，如果俾佢自己行，實累死Mary呀...

跟住Mary一手指住我地。

Mary：你班男仔！做咩呀！品評緊人地呀？

我：唔係...邊敢呀Mary姐...

之後阿包同個女仔行返埋黎。

包：ok啦，佢冇傷口。

我趁呢個機會，好認真咁望實個女仔，睇下記唔記得起佢係邊個。

面尖尖、眼大大，梳左個前面直後尾曲既日式電髮，長度及肩、淺啡色；而衣著方面，身穿灰色圖案tee、長到及膝既黑色短裙同一對白色平底鞋。

佢擸下眼有D似北川景子。

我：喔！我記起喇！

我不經意咁叫左出黎。

權：你地識得架？

我：你係咪果位蛋糕小姐呀？

女仔：你係...？

我：哈~~~！唔怪得你認唔到我既，成兩日冇剃鬚，個樣殘晒咁款...我係叫你快D搭尾班車果個男仔呀！估唔到你冇事喎！

女仔：哦！我記起你喇！好彩你都冇事，太好喇~~~

權：係呢，你點稱呼？

女仔：叫我...阿蚊丫。

我：咁其他人就等我介紹啦，呢個高大威叫阿權，呢位靚靚姐姐係Mary，隔離果個黑衫妹妹仔叫阿包，而最後呢個金毛仔叫阿星。

蚊：er...咁你呢？

我：呀！係喎，漏左自己添...我叫阿安。

蚊：Hello，大家好。

權：多個成員，就多個人照應啦，幾好幾好。

Mary：我仲以為你係馬會職員添...

蚊：其實我最後都聽左呢位先生講，唔理間舖去左搭地鐵，點知落到去月台，先知最後一班車已經開走左...上返大堂又有班顛佬，輾轉間，跟左其他唔識既人行，行行下就黎到呢度，仲過左兩日...

我：哦...其實我地都係同你差唔多。

阿權走過黎，對住我隻耳仔細細聲咁講 。

權：喂，你有阿宜架喇，唔好唔記得呀！

我即刻回敬。

我：Mary姐都睇實你架。

Mary：係呢，咁你打算去邊呀？

蚊：我...我只係想去撻安全既地方...

我：咁o岩勒，我地去沙田，不如你跟埋黎啦~~~

蚊：嗯，好呀。

阿權面向球場，雙手叉腰咁款。

權：點解呢個球場會冇喪屍咁怪雞既...

雖然球場有圍欄，但之前度閘明明係開既，D喪屍冇理由冇入過黎。

之後我再遠眺兩邊既街道，發覺D喪屍唔似頭先個公園咁，會圍實D鐵欄，反而係不斷行去其他方向，遠離個球場咁。

我：唔好理喇，抖下先啦，頭先真係跑死人~~~

我攤左響個座位上面，望住另一邊既阿蚊，佢開始同其他人打交道，響度睇緊阿包禁部電話。

蚊：你就好啦~~~有個男朋友仔~~~

包：嗯...我好掛住佢呀...

隔離既阿星多口搭訕。

星：乜又係呢個柒頭呀？日望夜望，你唔厭架？

包：我對住你就厭喇！撚樣屌喇星，走開啦！

蚊：其實你有掛住既人想見，係件好事，咁先有動力去繼續生存，千祈咪放棄丫，你地一定會見得返既！

我：超~~~細路女識條鐵咩，返去讀屎片啦~~~

包：車！唔通你又識咩！

我：多過你少少啦~~~

權：殊！唔好嘈住！我聽到D怪聲...好似係D昆蟲聲...

大家聽到阿權講野之後，都不停留意住身邊同球場每一度地方，但根本冇野響度。

『啪吱...啪吱...啪吱...啪吱...』

冇錯，呢D所謂既昆蟲聲我都聽到，仲越黎越大。

包：天...天花板呀！

比阿包一叫之下，我地即刻望去看台天花上高，真係有D野飛緊落黎...

權：唔撚係掛...

待續

作者同意轉貼

(十七)

『啪吱...啪吱...啪吱...啪吱...』

隻野慢慢咁飛落黎看台度。

權：隻...隻野有翼既！？

成班女仔同阿星已經驚到走晒去看台最高果層，個個半踎半企、顫顫驚驚咁拎住D武器。

而最大膽、殺得最多喪屍既阿權就響下面。

我最尾都上埋去高層，籍口保護班女仔，但其實係驚死，縮左上去。

雖然係好衰仔，dum低阿權一個，但係試問見到呢隻異形喪屍，你點能夠唔驚？

Mary：阿權！前面呀！

可能阿權都比呢隻野嚇到呆左，多得Mary姐一嗌，佢先定一定神，用力舉起支鎚仔。

權：你地響果邊避一避啦，呢隻野等我黎！

我心入面不斷爭扎，一邊唔忍心阿權孤軍作戰，但另一邊又驚到騰騰震。

最尾我揀左個折衷方法，就係用力握緊支矛，響遠處一野掟落隻喪屍度。

隻喪屍動作好敏捷，支矛我已經用盡全力去掟，應該都好快下，但係都俾佢輕鬆避到，最後支矛就直飛咁跌左落球場。

權：唔好亂黎呀！

大家見我掟左支矛出去之後，就有樣學樣，個個起勢拎D雜物去掟，無論係石仔定汽水罐，總之見野就掟，當阿權講既野係耳邊風。

不過全部都掟唔中。

星：仆街啦你！

阿星掟左樣野過去，一樣唔中。

權：你個屌那星！做咩掟盒蝦條過去呀！

星：sor...sorry...

我拍拍阿星個背脊，再指住班女仔，示意叫佢睇住班女，而我就行落去執返支矛。

我打算沿住廁所行過去另一面，執返跌左響龍門附近既果支矛，再上返看台，同阿權前後夾擊隻喪屍。

『咻-----！』

隻喪屍突然間先發制人，直飛向阿權度。

阿權黎唔切反應，俾佢雙手雙腳繞背攬實，郁唔到之餘仲要同隻喪屍面貼面。

權：你條撚樣彈開呀！噫呀！

阿權嘗試用力爭扎，但唔成功，因為隻野實在太大力。

響爭扎之間，阿權跌左支鎚仔。

『嗄呀！』

隻喪屍抹開佢個死人口，向住阿權條頸伸埋去。

Mary：你地行開！我唔可以眼白白睇住阿權死！

Mary姐推開阿星，拎住把菜刀，跑左落去看台最低層。

包：Mary姐姐~~~唔好呀！

我聽到阿包響上面叫，心諗唔對路，炸炸淋執返支矛，再雞咁腳跑返上看台。

權：噫呀...你隻仆街同我死開呀！

『嗄...』

阿權越講，隻野就越箍得大力。

而響後面既Mary姐亦都唔知點好，如果斬佢隻手，又可能會傷到阿權。

正當Mary姐唔知點做既時候，隻喪屍個血盤大口已經響正阿權面前。

『呀嗄！！』

包：呀！！唔好呀！！

阿包高八度咁尖叫左出黎。

我即刻上返看台，再向住喪屍個背脊大力掟左支矛過去。

我：你老母返歸啦！

支矛一野就刺穿佢對翼，插實左響佢個身度。

跟住阿權就俾隻野壓住咁，一齊跌左響地。

Mary：放開阿權呀！放開佢呀！

Mary姐扯住隻喪屍，一手拉佢落地下。

『嗄呀...嗄呀...』

隻野好似好痛苦咁，個身孿住咁不斷向前爬。

Mary姐趁呢個機會，即刻執起阿權支鎚仔。

『嘭！嘭！嘶...』

再對住喪屍個死人頭係咁連扑兩下。

Mary：嗄嗄...阿權你冇事呀嘛？

Mary掉低支鎚仔，再擰轉身扶起阿權。

權：傻啦~~~點會有事姐，係跌果下撞左個頭一野，小兒科。

阿權向住我豎起左隻手指公。

權：掟得好！！

我：好鬼好馬咩...好彩支野唔利，如果唔係可能會穿過佢個身，再吉到你...

權：總之我依家冇穿冇爛係啦~~~

我：喂，你漏左一個應該要多謝既人喎...

阿權一聽到我講之後，就即刻攬住Mary姐。

權：Mary...我...我冇你唔得...

跟住阿星阿包阿蚊佢地三個，亦響呢個時候趕到。

星：Wo~~~咀佢！咀佢！咀佢！

我：阿星你個死仔~~~咀佢！咀佢！

Mary見我地起晒哄咁，就一手推開阿權。

Mary：你地班男仔...好好玩咩？執野行啦！

雖然阿權俾Mary推開左，但就面露歡顏，一邊笑住口咁執返支鎚仔。

包：阿權~~~好彩你冇野咋！頭先我地幾驚呀....

權：算係有D運啦，識飛既喪屍...我都係第一次見...

我：我估大家都同你一樣第一次見，希望佢係一千零一隻啦，如果唔係就真係惡搞...

權：冇錯，如果成條街都係實有排煩。

之後阿權尾隨Mary姐上返看台上高一齊執野，見到Mary響阿權側邊打左佢隻手臂一下。

Mary：頭先擔心死我喇！

權：放心啦，我唔會有事既。

大家拎返晒D袋同架生之後，準備出發。

權：咁啦，我地行中旅社果邊，經染布房街上行人天橋，再殺入火車站，除非有特別事啦，中途唔會停架喇，ok？

我：收到！大佬權！

包：ok。

蚊：嗯。

權：好！Go！

待續

(十八)

好彩出面既喪屍唔算多，只係零零散散咁響馬路度行黎行去。

阿權開左度閘，一馬當先咁跑左出去。

我：大家跟實阿權！

我響閘門旁邊，睇住阿星佢地行晒先再跑，自己負責斷後。

權：前面有架旅遊巴訓左響度呀！小心D！貼近條行人路跑！

可能係返大陸果D車，咁樣炒法，連帶行李同玻璃碎都散滿一地。

我好奇咁望左望旅遊巴裡面既情況，見到有幾件正常人既死屍，撞車死，真係幸福。

雖然咁講好似好衰，但係總好過比喪屍咬死，又或者好似我地咁，日日擔驚受怕。

我掛住望部旅遊巴，冇留意到我左手面，有隻喪屍響間舖頭度走左出黎。

我即刻慢慢咁吞返後。

我：仆街！太大意添！

響我向後吞既時侯，突然間隻腳kick到D野。

我：哎呀！

我成個人跌左響馬路度，屎忽著地，當堂痛到我痴肺。

我即刻望一望，原來係隻死人喪屍手整跌我，佢響部旅遊巴既底部慢慢咁爬緊出黎。

我再望望後面，已經見到有十幾廿隻喪屍行緊上黎。

我：呢舖真係杰過芝麻糊...

我用碌矛柄隊落個地度，再借力起返身，點知頭先隻舖頭喪屍已經殺到，佢向前一劃想擒我，我即刻向後一避，成個人撞左落條燈柱度。

不過隻喪屍好快再轉身撲向我，我冇信心吉爆佢個頭，所以情急之下揀左插佢個肚，希望可以隊到佢跌低，但係...

我：仆你個街...

冇推跌到佢之餘，支矛仲插實左響佢個肚度，我左郁右郁，都拎唔返出黎，好似俾D野kick住左咁。

『嘶噠...噠噠噠...』

跟住我大動作再fing支矛果陣，佢個肚連帶俾我劏開埋，係咁跌晒D腸出黎。

我：嗚er！咳！

當堂搞到我忍唔住，嘔左幾啖水出黎。

我：妖！唔撚要支矛喇！

但係後面班喪屍已經開始逼近，而車底爬緊出黎果隻，亦都捉實左我隻腳。

我真係唔敢大聲叫阿權佢地返黎，唔想佢地為左我冒險返轉頭。

不過，突然間。

權：死開！你班仆街同我死開呀！唏呀！

『嘭！嘶』

阿權一野將個爆肚喪屍KO左。

我：嗄...唔該！

權：快D喇，前面班小姐等得唔耐煩喇。

原來大家企晒響泉章居個門口度等緊我。

星：安哥！

Mary：阿安，你冇事呀？

包：又係你~~~冇料就咪學人斷後啦~~~

我：我冇事，大家繼續。

跟住我地再轉入染布房街。

蚊：呢度好靜丫...一隻喪屍都冇。

我：我估...可能我地先前引左班喪屍去左彌敦道。

蚊：你地之前黎過呢度？

我：係呀，說來話長咯，有機會先再慢慢講。

『滴...滴...滴塔塔塔撻撻撻！』

突然間，落起大雨上黎。

我：嘩屌！落大雨呀，大家行快兩步！

權：你地行先，我當沖涼~~~

Mary：咪玩啦你！陣間冷親我唔理你架！

權：okok...

我地個個雙手護頭咁，極速跑去連接火車站條行人天橋度避雨。

我：呼...成身濕晒添...

最麻煩係對鞋同對襪，入晒水勁唔舒服。

Mary姐當然都走唔甩，件運動背心濕晒，雖然睇唔到D咩，但係件背心重左，搞到條乳溝變得好深。

權：Mary你把頭髮濕鬼晒，等我幫你抹抹佢啦。

Mary：唔該你喎...

星：搞錯呀阿權！頭先我開大都唔借紙巾俾我。

權：我D紙巾唔係俾你抆屎既！

星：正一姑寒鬼！

我：喂~~~阿權，借幾張過黎呢邊~~~

權：ok，接實。

而阿蚊件灰色tee都一樣濕晒，仲透埋裡面個黑色bra出黎，真係幾sexy下。

我：阿蚊，俾你抹抹個頭頂，有好多水珠響度。

蚊：嗯...唔該晒...

最後呢便既阿包就冇野睇，件黑tee濕左同冇濕根本都冇分別。

權：不如響呢度抖陣先，大家都濕鬼晒，個身咁重，好難跑得郁。

我：好，咁我過去扶手電梯果度睇下有冇喪屍先。

蚊：我...我陪你丫。

權：你冇左支架生，拎我支鎚過去啦，拿，渣實。

我：唔該晒！

我同阿蚊一齊行左過去，我向上望望，又向下哨哨，扶手電梯同樓梯都冇問題。

我：唔知點解...我硬係覺得個火車站一定好多喪屍...

蚊：點解咁講？

我：唔洗問阿貴，一定會超多人趕搭尾班車，大堂同月台都一定塞滿晒人，人多自然就喪屍都多。

蚊：就算再多，我地都一定會過到去既。

我：哈，你諗野都幾樂觀架喎~~~

蚊：其實我地仲可以生存緊，已經係件唔容易既事，正常黎講，唔係變左做喪屍就係死屍。

我：唔，冇錯既...

響同阿蚊傾計期間，覺得佢都幾樂觀同...幾可愛。

我：好喇，返過去阿權果邊先，有D野搵佢斟。

之後我還返支鎚俾阿權，再順便問佢。

我：阿權呀，你仲有冇架生呀？我同阿蚊冇野響手。

權：我呢度仲有一把切肉刀同生果刀。

我：咁...俾把切肉刀阿蚊啦，我用生果刀得喇。

蚊：生果刀咁細把...點得架！

我：咁我有危險果陣，你黎救我咪得囉。

權：係得呢兩把架咋，你兩個自己分掂佢啦，拿，渣實。

我：好，行啦！

之後我地執齊野，準備上去旺角火車站。

待續

有問題可以留言，我會去作者個fb專頁pm佢

lm

(十九)

大家一齊行上去，再經過條行人通道。

我一邊行，一邊望住出面，發覺D雨已經細左好多。

好彩一路上未見有喪屍，直至到左旺角政府合署對開。

權：嘩屌！！咁撚熱鬧呀。

火車站入口、的士站、巴士站、新世紀對開，全部都塞滿晒喪屍。

星：我...我地係咪玩完喇...

我：我想用返K房果招，有冇人肯借部電話出黎？

權：一睇就知有借冇還啦，拿，拎去。

我：唔該阿權，咁我跑去巴士站果邊放低部電話，趁火車站前面班喪屍一行開，你地就衝入去啦。

蚊：咁你呢？

我：我會兜返上行人路再跑返入火車站，同大家匯合。

蚊：唔好！你咁樣好危險囉，仲要得把刀仔...我陪你啦，好冇？

我：咪傻啦，你要跟實阿權佢地，我一個夠做架喇。

之後阿蚊遞左把切肉刀俾我。

蚊：咁你同送死有咩分別丫！一係拎我把刀去用啦！

我見阿權阿包佢地停左咁，望實我同阿蚊爭拗，再拖落去驚引到班喪屍之餘，又怕延誤個timing，所以都係買阿蚊怕，俾佢跟埋黎。

我：好啦好啦...咁你跟埋黎啦。

權：ok！大家冇意見就開始行動！

阿權、Mary、阿包同阿星佢地就按兵不動，而我同阿蚊就跑左去巴士站對出果段馬路，再放低部電話。

『難解百般愁相知愛意濃，情海變蒼茫痴心遇冷風』

班喪屍一聽到D音樂，就個個擰晒過黎，慢慢咁向住我呢邊行。

『分飛各天涯，他朝可會相逢，蕭蕭風聲淒泣暴雨中』

我：驚唔驚呀？俾咁多喪屍圍住。

蚊：梗...梗係驚啦...

『人海裡飄浮，輾轉卻是夢』

老實講，俾一大堆喪屍包圍，我真係都幾淆，但係兩個都一齊驚既時候，對件事一定冇幫助，到時就盞一齊死。

所以我扮鎮定，並且拖住阿蚊隻手。

『情深永相傳，飄於萬世空』

我：咁呢？會唔會好D？

蚊：嗯...

『當霜雪飄時，但願花亦艷紅，未懼路上湮雨濛』

我：我地要等多陣，因為單純用聲係唔得既，要加埋D肉味先work。

一講完，阿蚊就用力渣實左我隻手，似乎佢真係都幾驚下。

『啊...寄相思風雨中』

班喪屍已經逐漸離開火車站入口，差唔多全部都向住我同阿蚊呢便行緊過黎。

『啊...寄癡心風雨中』

我：阿權！機會呀！！

阿權佢地一聽到我大叫，就即刻衝入火車站，跨過部入閘機，入左去火車站大堂裡面。

『抱月去，化春風雲外追蹤鴛侶夢』

而我就大力渣實左阿蚊隻手，起勢咁跑出去巴士上黎果條路，打算兜出去外圍，曲線咁入返去火車站。

『吼吼呀呀呀呀！！！』

班友仔亦都跟得好貼，D手係咁向前劃，我拉阿蚊埋我個身度，再用另一隻手禁低佢個頭，驚佢D頭髮會俾班喪屍扯到。

『恨滿胸，愁紅塵多作弄...』

雖然大部份喪屍都比電話D聲吸引，但外圍既喪屍就唔係，係咁追住我地唔放。

阿蚊咁既狀態，有刀都等如冇刀，而我又要照顧佢，冇辦法殺到喪屍，最後我地見喪屍就避，逐隻逐隻咁扭過，再跑返去火車站入口。

我：阿蚊！跳呀！

我同阿蚊終於入到火車站，跳過埋部入閘機。

而出面班喪屍就俾部入閘機頂鬼住左，成堆野一個推一個咁，好鬼壯觀。

但我既視線，當然唔係班喪屍。

我：嗄嗄...搞掂喇...

蚊：嗄...係丫...

阿蚊跑到成塊面紅晒，個款好可愛，搞到我情不自禁望左佢兩秒。

蚊：我...我塊面係咪有野響度？

我：冇！冇野呀...

我實在望得太耐，終於比佢發現左，我即刻望向第二度，仲鬆返開佢隻手。

阿權佢地響前面清緊大堂內零零散散既喪屍，而我同阿蚊抖順左條氣之後，就上前同佢地會合。

我：咩情況呀？

權：好彩呢度冇乜喪屍，數埋唔夠廿隻。

我：好，你地同Mary姐清住先，我同阿星去seven仔攞野食，陣間廁所前面等。

權：ok，終於都唔洗再食蝦條喇喂~~~

我同阿星入左間便利店之後，就不斷搵o岩食既野。

我八掛睇下阿星揀左D咩，原來佢係咁將D杯麵塞晒入個袋度。

我：阿星，唔好要D杯麵喇，我地冇熱水，食唔到架，盡量搵D可以即刻放得入口，但又未過期既。

星：哦...咁呢D三文治呢？

我：都唔好喇，冇雪過，我驚裡面D餡會變。

星：咁呢D魚腸實得喇掛...

我：得！放入去啦。

跟住我一邊執，一邊望住阿權清完廁所出黎。

權：廁所clear！想去方便既就好快D去喇！

蚊：包包~~~可唔可以幫我紮起後面D頭髮丫？

包：OK呀！

之後佢地兩個入左廁所。

呢個叫阿蚊既女仔真係估佢唔到，只不過黎左一陣，就已經融入左我地。

阿權搞掂之後，就行左去新世紀果邊既出口，幫Mary繼續清埋D喪屍。

我見到Mary姐係咁望住佢前面個細路仔。

個細路仔坐左響地下度，唔郁唔盛既，我見情況有D古怪，就停左手腳，企左起身，睇住Mary姐果便。

雖然阿權都係響附近，但都離Mary姐有幾米距離，佢之後擰轉身向住後面既阿權大嗌。

Mary：阿權~~~呢度有個細路仔呀！！

權：唔好呀！睇定D先好行埋去呀！Mary！

Mary姐並冇理到阿權講野，直接走埋去，扶起左個細路。

Mary：小朋友~~~你有冇事呀？等姐姐帶你走啦，好冇？

『嗄呀！』

Mary：呀！！！哎嘶...

阿權即刻衝左上前。

權：仆街！仆街！！仆你個街！！

『嘭！嘭！嘭！嘭！！！』

阿權用支鎚仔對住細路個頭狂打，成個人失晒控咁。

權：點解呀！！！

我同阿星都即刻跑左過黎，見到阿權周身都係血，而Mary姐隻手，亦有個被口咬既傷口。

個細路比阿權咁樣狂打法，打到變晒肉醬，仲連地板都打裂埋。

Mary：嗄...阿權，我...我冇事呀...嗄...

我：Mary姐！阿星，一齊同我去睇下有冇止血既野！

Mary：唔洗喇...

其實我都知係多餘，但真係一時接受唔到Mary姐咁樣...

Mary：阿權...對唔住呀...我...我冇聽到你講...

權：我...我唔應該俾你行咁前...最衰都係我！最衰都係我！

阿權猛咁打自己個心口。

Mary：唔關你事，係我...係我以為個細路係正常人。

權：你...你一定冇事架，黎，我同你去廁所洗洗個傷口。

Mary：唔洗喇阿權...我之後會點，大家都知...唔洗做咁多野喇...你地走啦...

阿權即刻攬實左Mary。

權：我唔走！我點都唔會走架喇！

Mary姐嘗試推開阿權。

Mary：走啦阿權...我...我就快變喪屍架喇，我唔想你出事，你要繼續生存架...

權：點解...點解會咁呀！嗚呀！冇左你我仲點生存呀...

Mary：去沙田條路仲好長...佢地好需要你架...

權：但係我需要你呀！

Mary：阿權...

阿權擰轉頭同我地講。

權：阿安你地行啦，我會stay響度陪Mary。

之後佢仲遞埋支鎚仔俾我。

呢一刻，我完全明白阿權既心情，亦都好想去幫佢地，不過...我連最基本既安慰說話都講唔出。

我：Mary姐、阿權...我地永遠唔會忘記...大家一齊響旺角既呢段時光，永遠都唔會忘記...

『難解百般愁相知愛意濃，情海變蒼茫痴心遇冷風』

『分飛各天涯，但願他日重逢』

『夜漫漫路上珍重.....』

待續

之前睇曬，但都留名支持

(二十)

我咩返起個背囊，渣實支鎚仔，就擰轉身行。

我：阿星，呢袋你既。

星：真...真係要dum低佢兩個呀？

我：係呀，行啦。

之後我地行返去廁所果邊，一路行，一路向後望住阿權同Mary，佢地兩個喊晒口咁攬埋一齊。

雖然佢兩個都冇承認對方係男女朋友，但大家都非常緊張對方，可能只差一個表白，只差一個機會，點解個天要咁玩佢地呢。

阿包同阿蚊響廁所裡面出返黎。

我：阿包阿蚊，我地起程喇，拎好D架生。

包：未齊人喎，阿權同Mary姐姐呢？

我：佢地...佢地打算留返響度...

蚊：留響度？唔係話一齊入沙田咩？

我：係咁既...Mary姐俾隻野咬到，而阿權就留響度陪佢...

包：唔好搵呢D野講笑啦，我唔信，一D都唔好笑呀！

一講完，阿包就即刻跑去新世紀方向，打算親自搵Mary同阿權，但係比我一手拉住左。

我：唔得！Mary會隨時變喪屍架！行返埋黎！

阿包一見到我個樣咁認真，就知道我唔係講笑，佢即刻跪左響地度喊。

包：嗦...唔好咁呀！俾返Mary姐姐我！唔好...咁呀...嗚嗚......

我：好快D行喇，我地要天黑前入到沙田。

包：嗚嗚...咁...咁見Mary姐姐最後一面都得掛...

我：都話左唔得咯！變左做喪屍既Mary，你會殺得落手咩，吓！到時你俾佢咬埋咁點算呀！

蚊：乖啦阿包，俾佢地兩個過埋呢段時間啦...

包：嗦嗦......嗚嗚......

雖然阿包仲喊緊，但係佢再冇行去新世紀方向，擰轉身同我地一齊落月台。

響落緊樓梯其間，我同阿包講。

我：對唔住呀傻女，我頭先語氣重左D，但希望你明白，我唔想再有一個同伴離我地而去...

包：嗦嗦...嗯...

其實Mary姐咁樣，我都好想學阿包咁大喊一場，但係依家冇埋阿權，team leader呢個重擔，一下子就落左響我膊頭度。

阿蚊、阿星、阿包，佢地係生係死，就響我手上，我真係唔想有咩差池。

星：呢度好靜咁喎，會唔會一隻喪屍都冇呢。

我：唔好大意呀阿星，我前你後。

星：係...

『嗄呀！！』

突然間，有隻喪屍響條柱後面走左出黎。

我：返大陸啦你！

『嘭！嘶...』

我諗都唔諗，對準佢個頭一野扑落去，成功殺左第一隻喪屍。

蚊：阿星！左面呀！

星：嘩！！

阿星即刻嚇到跑左上前。

我：喂！我叫左你睇實後面架喎！

蚊：咁等我黎啦！

阿蚊擰轉身，向住喪屍個心口吉埋去。

蚊：依丫！

『嗄！！』

我：打頭呀！捅個身係殺唔死佢架！

蚊：收到！去死啦！

『插嘶...』

阿蚊舉起把切肉刀，一下隊入喪屍條頸度，再向左一fing，將佢個頭斬甩。

我：呼...好彩...

包：得果兩隻都搞成咁，如果阿權同Mary姐姐都響度既話...

我：如果達叔都響度既話，你話幾好呢，咪up埋呢D野喇o靚妹，靠自己啦！

我地一齊跳左落路軌，向住九龍塘方向前進。

行左陣，可能阿蚊著住對平底鞋，行唔慣成堆石仔既路軌，行到擺下擺下，好似玩緊獨木橋咁。

蚊：哎丫！

佢俾舊石搞到失左平衡，我即刻上前抱實左佢。

我：行中間D橫條，果度少D石仔。

跟住我鬆返開佢，佢再行，都係左搖右擺咁，如果響呢個moment拗柴，跑唔郁就好麻煩，所以我一手拖實左阿蚊。

我：不如...等我拖住你行啦。

蚊：嗯...唔該...

係，我個心仲係鐘意阿宜既，但係當下，我亦有少少鐘意阿蚊。

經過左Mary姐同阿權件事之後，我更加覺得，今日唔知聽日事，點解唔順住自己既心意去做人呢？

當我地一行到旺角大球場果陣，D雨亦咁o岩停左。

我：好彩條路軌兩邊都有護欄，唔驚有喪屍擒上黎。

蚊：嗯，係丫，行起上黎都安心好多。

我：阿星記住呀，我前你後呀！唔好又走左去呀！

星：放心啦，唔會再發生，ok？

我：咪下爬輕輕呀，到時盞一鑊熟架。

『逢逢逢逢逢.....』

突然間，有直升機經過。

蚊：有直升機呀！

我：係喎！喂！呢度呀喂！

我同阿蚊都即刻舉起雙手，左fing右fing咁，希望架野會睇到我地，救我地走。

不過架野冇反應，唔知係唔想救我地，定睇我地唔到，就咁飛走左。

蚊：點解唔救我地喎，我呀...一個警察消防員救護員都冇見過呀！正一衰人黎架！

我：正仆街政府！稅就識收，一有起事上黎就當我地班市民係垃圾。

星：阿包~~~你睇唔睇到部直升機呀！

阿包冇應到阿星，佢只係dup低頭咁望住條路軌行。

『包包...唔洗驚，我地一定可以出返去，你都要堅強D，唔係就冇機會見返你男朋友架喇！ 』

Mary姐果個會心微笑既片段，響阿包腦裡面不斷咁播返出黎。

包：嗦嗦...Mary姐姐...

星：阿包，做咩唔應人呀，唔？你又喊呀？

包：嗦...唔係呀！

星：隻眼紅晒喎，仲講大話~~~

包：你咪撚理我啦！

阿包捽一捽隻眼，停低左腳步。

包：我...我唔想再行喇！我要返火車站！

我：搞咩呀你呀...行啦！

包：我要陪Mary姐姐！即使佢...佢係喪屍都好...我都想陪住佢！

我：唉...你個傻包，其實我...同你一樣，但係返去都改變唔到個事實，Mary姐始終都會變喪屍，去到只係得兩個下場，一係就比佢咬，一係就殺死佢，你認為呢兩種結局都係Good Ending黎咩？

包：嗦...我唔理呀！

蚊：阿包，乖啦，為左佢地，我地要繼續生存落去。

我：阿星，拉佢行，唔好俾佢做埋D傻事。

星：收到。

跟住我地行到花墟公園，我望住個球場響度諗。

我：如果可以同阿權打返場波，你話幾好呢...

響K房果日，我地一齊去廁所、一齊吹水、一齊諗計、一齊對付班喪屍，雖然相處時間好短暫，但係感覺上就好似死黨一樣。

阿權同Mary姐佢兩個，如果冇喪屍既出現，佢地一定會響埋一齊。

『Mary：係有D人見到靚女就暈晒大浪姐，連人地有冇傷口都唔理，就帶人黎呢度。』

『權：我見到你夠暈晒大浪啦~~~』

我用手掩著個鼻，夾硬忍住D眼淚，但係...但係點忍得到。

我：嗦嗦...唔嗄...

蚊：諗起阿權佢地丫？

我：可能喊真係會傳染啦...

阿蚊面對面咁望實我，再用手捽走我臉上既眼淚。

我：多謝你呀...阿蚊。

待續

下集有新劇情

重製版有好多野都唔同左

等下集

(二十一)

行左陣，終於到下一站。

我：前面就係九龍塘喇，大家小心！

雖然路軌上好平靜，但我估班喪屍應該響晒月台度。

由於落完雨冇耐，個天陰陰地，加上我又冇左部電話，真係唔知依家幾點。

我：阿蚊，依家幾點呀？

蚊：就黎五點。

我：唔該，大家行快兩步喇，要響天黑前入到大圍。

當我地踏入九龍塘站果一剎那，我以半踎既姿勢，哨住兩邊月台，再慢慢咁前進。

包：左邊月台有好多喪屍呀！

成個地形對我地非常不利，因為班喪屍可以響月台高處跳落黎襲擊我地，萬一比佢地擒住，就好難甩身。

我：上去右手邊月台度！快快快！

阿星阿包阿蚊佢地三個一齊爬上去月台，而我就企響路軌上斷後。

左邊月台係往羅湖方向，果度推左成棚喪屍響度，相信佢地就係響觀塘線過黎，搭唔到尾班車既人。

響我地吸引之下，亦有唔少喪屍跳左落黎路軌度。

『噫嗄呀呀！！』

蚊：阿安！快D上黎！

我：得！

我跟手爬埋上月台，然後同大家一齊向住隧道狂跑。

星：安哥！有十幾隻追緊埋黎呀！

我：唔好理喇！繼續向前跑啦！

包：嗄...我...我唔得喇...隻腳跑唔郁喇...嗄...

我：包！唔好停呀！

依家阿星同阿蚊響最前，而阿包唔夠氣開始墮後，慢慢貼近響最尾既我。

響又一城個天橋出口，有兩隻喪屍係咁追實我唔放，如果唔清左佢，會俾佢地咬到阿包。

『嗚呀！！！呀！』

屌那媽！頂硬上！響依家，我唔可以再靠任何人！因為唔會再有阿權黎幫我補飛。

我：死呀！死啦去！

我兜野fing支鎚埋去，成功比我打爆左其中一隻個頭。

我：到你喇！去死啦！

『逢...』

呢下我太心急，冇打中佢，fing空氣。

點知隻喪屍冇理到我，係咁直飛向阿包度。

包：嗄...嗄...好攰呀...

蚊：阿包！你後面丫！

包：吓？

阿包擰轉頭一望，先發覺有隻喪屍追緊佢。

包：呀~~~！救命呀！唔好追我呀！

阿包即刻用盡全力咁跑，但係隻喪屍已經越追越近，佢隻手幾乎可以掂到阿包背脊。

而阿蚊都停低左，佢渣緊手上把切肉刀，企定定咁等緊機會。

當阿蚊見到阿包跑過左自己之後，就即刻向前一斬。

『插嘶！！』

雖然只係斬中左隻喪屍既右手，但係都叫做整停左佢，之後佢仲響度無神神大叫。

『嗚呀！！』

唔知係痛到大叫定點，我已經響後面趕到，我即刻用把生果刀一野插落佢條後頸，再一腳踢佢落路軌。

我：收嗲啦你！

不過隻喪屍仲未死，佢打橫訓左響路軌度係咁抽搐。

當我清埋一隻半隻想追我地既喪屍之際，阿星大叫。

阿星：安哥~~~快D啦！前面就係隧道喇！

原來阿星已經率先到左往大圍方向既車頭位置，仲跳埋落路軌。

『嘭！嘭！！』

我：死呀！死呀！同我死呀！！

蚊：阿安~~~唔好殺喇，快D過黎啦！

跟手阿蚊同阿包亦都跳埋落路軌，響隧道口等緊我。

雖然我都好想過黎，但如果俾班喪屍跟埋入隧道，就等於捉蟲入屎忽。

我清多兩隻之後，就極速轉身跳落路軌，再跑去隧道口。

班喪屍仲係咬住我唔放，不過好彩既係，當佢地跟我跳落路軌果陣，竟然全部跌斷晒D腳，攤晒響堆石仔度，爬下爬下。

我：班喪屍應該都追唔到過黎喇...嗄...嗄...前面隧道要行返慢D，一步一步黎。

包：好驚呀~~~條隧道咁黑媽媽...

我：咁你想留返響度定係入隧道呢o靚妹？

包：梗...梗係入隧道啦！

我：好，你地部電話仲響唔響度？有既幫我開著佢。

之後阿蚊、阿包、阿星都拎左部電話出黎，開左個閃光燈。

我：我地全部挨牆行，我行最前，阿蚊跟後，幫我照前面，之後到阿包，照隔離，最尾阿星照後面。

星：收到。

蚊：ok丫，你行啦阿安。

包：嗯...

冇左達叔，冇左阿權，唔得都要得，即使響一年前既康文盃決賽，俾隊友話我唔係做leader既材料都好，我都要頂硬上。

『咕嚕...』

我吞左啖口水，舉直支鎚。

我：好，入去喇！

雖然手提電話既光都足夠，但唔夠電筒咁集中，最衰K房帶黎果D響晒阿權個袋度。

『滴......嗒』

突然間，阿蚊大大力咁捉實我隻手。

蚊：嗄...好驚丫...

我：傻妹，唔洗驚，頭先落完雨，D水響上面滴落黎姐。

包：屌喇星！想搏懵呀！摸我大脾做乜呀！

星：仲好講喎！你行得咁慢，行快兩步咪唔會俾我掂到囉！

包：呀！你條仆...

我：殊！靜D...會引到喪屍架...

響跟住既時間裡面，大家都顫顫驚驚咁，渣實支架生，慢慢一步一步咁推進。

阿星細細聲同我講。

星：係喎安哥，咁你會揀你女朋友定係阿蚊姐呀？

我：殊！！

蚊：做咩丫？有喪屍？

我：唔係，繼續行，阿星，呢D野冇得揀架，歌都有得唱，你在選擇人~~~人亦能選擇你~~~

星：咩歌黎架...未聽過既。

包：一聽就知係D老餅歌啦~~~

『嗚...』

突然間，我聽到D怪聲。

我：阿蚊，你聽唔聽到呀？

蚊：咩聲呀？

『嗚...』

我：呢~~~又黎喇。

蚊：聽到喇...會唔會係...D風吹入隧道既聲呢？

其實阿蚊都知，風聲只不過係用黎呃自己，因為佢即刻用部電話周圍係咁照，睇下有冇喪屍。

不過又照唔到有野。

再行左陣，我發覺我後面D光暗左，擰轉頭一睇，原來阿星部電話冇電。

星：安...安哥，冇...冇電喇，點...點算呀？

我：咁...

『嗚呀！！』

突然間，響我地側邊有隻喪屍衝緊埋黎。

包：呀！！唔好行埋黎呀！

我即刻渣實支鎚仔，想兜野扑落去隻野度，但係由於阿包驚得滯，隻手亂咁fing，搞到電話D光源郁黎郁去，照唔到隻喪屍。

我：阿蚊！幫手照住阿包！

蚊：ok！

當我望得返隻喪屍既時候，已經見到阿星企左響阿包前面，佢用手頂實左隻喪屍個心口，同佢鬥緊力。

我即刻衝前踢開隻喪屍，再一下扑落去。

『嘭！』

我：呼...阿蚊阿包，即刻再照下周圍，睇下仲有冇喪屍。

包：仆街星...你...你流好多血呀！

待續

留名

又死一個

(二十二)

我：阿星！！

我即刻搶左阿蚊部電話，去照下阿星手上既血，究竟係佢自己定隻喪屍。

但當我望到阿星手臂上冇左忽肉既時候，果個猛咁湧出鮮血既傷口已經俾左答案我。

我呆左咁望住阿星，真係諗唔到點做。

蚊：阿安，安！不如出左隧道先算啦，我驚會有其他喪屍。

我：呀...好...

我伸隻手托住阿星個格肋底，再扶住佢慢慢行。

包：嗦...嗦...阿安你企返前面啦，我...嗦...我想照顧阿星呀...

蚊：係囉阿安，你響返前面好D。

我：咁好啦，阿星就交俾你喇。

當我鬆手，將阿星扶俾阿包果陣，阿星望實我講。

星：安哥...我...我唔係垃圾黎...我唔係冇用鬼呀...

我：傻仔，冇人話你係呀...

星：我知阿權話過...話過我...

我：你...你依家證明左佢既說話係錯啦，係咪？嗦...

星：呀...係呀？

之後我企返響前面，阿包阿星企中間，再由阿蚊行最後。

過左唔知幾耐，終於見到隧道出口。

阿星開心到鬆開左阿包，衝左上前。

星：哈哈~~~嗄...呢度係我地頭，等我黎帶路啦~~~

我：阿星，你受左傷架，咪夾硬黎啦。

『嗚呀！！』

蚊：後面有喪屍丫！大家快D跑丫！

我地一出隧道冇耐，就已經有幾隻喪屍跟尾殺出黎。

我發現前面條路軌上，有幾舊水馬，好似係有人特登放響度欄住咁。

我：快D跨過去呀！

包：等埋呀~~~

我地四個順利跨過左水馬之後，就有幾支電筒既光射住我。

有個男人向住我地大嗌。

男：你地係人定係喪屍呀？

星：人呀！係人呀！

跟住有幾個人響我地身邊跑過，再隊冧水馬後面班喪屍。

男：你地幾個！放低手上既武器，過黎呢便！

我地四個都聽佢地講，掉低晒D鎚仔、切肉刀同支矛。

男：小文你地繼續守住呢度，我帶佢地去火車站。

文：ok，交俾我地啦。

我：你地想點？

男：帶你地去check傷口，唔洗驚。

阿星一聽到佢講，就將隻有傷口既手，擺響背後。

蚊：阿安，咁點丫？

我：照佢說話去做先...

包：但係阿星佢...

我：殊...到時先再算。

驟眼睇，沙田應該都安全，因為有人響主要通道上把守。

不過最重要既係，依家點樣救阿星。

點算呢...點算呢...點算呢...，依家我個腦只係得呢三個字。

當我地入到火車站之後，見到有唔少人，有D同頭先果班人一樣，拎住D刀刀棍棍企響度既；又有D響度搬緊D箱，可能係堆物資。

男：你地響呢度排隊啦，男既入男廁、女既入女廁，裡面會有人幫你check傷口。

亦有D好似我地咁，爛身爛世，排緊隊等緊比人check。

個男人一講完就行開左，我見有機會，就即刻跑上前帶阿星走，但係一郁，當堂俾人喝住。

女：喂！你想去邊呀！排好隊！再郁打鑊你呀拿！

呢個凶神惡殺、渣住支木棍fing黎fing去既死肥婆響度阻撚住晒，如果我有支鎚仔響手既話...

阿包響我背脊細細聲同我講。

包：點算呀阿安...阿星佢...阿星佢實死架...

我：我諗緊計架喇...

其實諗乜春，就算帶得阿星走，佢遲早都會...遲早都會變喪屍。

之後我地分別入左廁所，俾人剝晒衫褲咁檢查有冇傷口，當我完成出返黎，就到阿星入去。

我同阿星面對面咁對望，我見到佢成身驚到震晒，個樣好無助咁。

但係我...我真係幫唔到佢。

女：你！check完ok既出閘。

我：哦。

當我一出閘果刻...

『呯！』

突然間廁所傳出巨響，似係槍聲。

我諗都冇諗，即刻轉身衝返入閘，跑去男廁。

女：你做咩呀！同我停低呀！Stop！

但我一推開度廁所門，已經見到阿星趴左響地，頭部係咁流出鮮血。

我：星！你班仆街陷家剷！殺人犯！睇下我點收你皮！

我正想衝前之際，已經比幾個人從後咁拉住。

女：咪郁呀你！

我成個人跪左響度。

我：星...阿星呀..嗦...嗦...嗚呀呀！我...我對你唔住...嗦...噫噫唔...

？？：你地放手。

女：財叔！但係佢...

財：交俾我，你地出返去做野。

女：係...

跟住呢個阿叔捉實我隻手，扶返我起身。

財：阿仔，你地由市區入黎既，我諗你應該都知呢個細路...跟住落黎會點架。

我：佢...嗦...佢為左救我地...先俾喪屍咬架！仆你個街！

財：咁你地應該努力生存落去，唔好白白浪費佢既心意。

我：嗦...噫...

財：用手槍完結佢既生命，已經係最少痛苦，希望你明白。

我：咁條屍...至少都俾返佢父母睇，點可以俾自己既仔死得不明不白架！

財：Sorry，呢個真係冇可能，我地唔知隻病毒有幾惡，要盡快火化，咁樣會對生存緊既有危險。

我企返起身，出返去閘外搵阿蚊同阿包。

之後果個阿叔係咁指手劃腳，叫左佢D人埋黎，又係果個死肥婆。

女：咁呢，每個入到黎既人都會比我地安排去體育館度住，不過你個friend臨死前，話左俾我地知佢係住沙田，加上幾個體育館就黎full，咁你地住佢間屋，有冇問題？

我：你地點話點好啦，乜我地仲可以有意見咩。

女：冇問題就行啦，佢間屋就由我帶你地去。

阿包見到阿星冇出到黎，應該都知發生咩事，佢挨住阿蚊，一邊細細聲咁喊一邊行。

之後個肥婆帶左我地過條大馬路，黎到一個叫美林邨既地方。

成個地方好靜，冇車冇人冇喪屍，個感覺...真係好奇怪。

黎到其中一座，行左陣樓梯，黎到四樓，個肥婆就開鎖拉閘叫我地入去。

女：係呢度喇，keep好條鎖匙。

個肥婆俾左阿星屋企條鎖匙我，上面仲掛左個海賊王路飛公仔。

我渣實個拳頭，不斷對自己講...對唔住阿星...對唔住呀阿星...

女：如果唔夠物資既黎體育館攞，聽日會有人黎俾野你地做，好好休息啦。

講完野，個肥婆就走左，而我地亦入屋休息。

待續

Lm 幾好睇

(二十三)

阿包佢一入到屋，就即刻攤響張梳化度，再攬住個咕臣遮住自己塊面。

蚊：阿包，不如沖個涼先訓啦...

我向阿蚊撥一撥隻手，示意由佢。

蚊：嗯...

阿包呢個細路女，由旺角行到入黎，加上經歷左咁多生離死別，身心都已經好疲累。

我：蚊呀，我想落街行下，陣間返。

蚊：嗯，小心D丫。

之後我落樓，試下禁下部『車立』，點知係冇燈著，連上面果排經過幾樓既燈都冇著。

原來冇『車立』用，唔怪之得頭先條肥婆咁好死行樓梯。

我一落到去，見到附近有座商場，就入去睇下。

當我正想入去之際，終於比我見到第一個路人，係個阿叔黎，拎住兩袋野。

呢一霎那間，我同佢互啤左一秒。

我：我想問...

個阿叔即刻放低左兩袋野，再響腰間拎出一把菜刀。

叔：警告你呀！你咪亂黎呀！D野我架！

我舉起雙手，示意冇武器，冇惡意。

我：我唔係壞人，我只係想問體育館響邊...

雖然我上年打波黎過，但只係一次，已經唔記得點行。

叔：哦...睇你咁既款，仲以為你想搶野，唔好意思，自從有疫症之後，好多人都出黎亂咁搶野。

我：唔係有班人睇住呢度架咩？仲叫我去體育館度拎野食日用品添。

叔：唉屌，財叔邊理到咁多，都唔夠人手，體育館響入面，過左個商場就望到架喇。

我：唔...唔該。

之後個阿叔就走左，而我就行入商場，見到間間舖都落晒閘，唯獨是超級市場係開既。

不過就有人企左響門口，佢隻手拎住把刀，都係廢事行埋去。

我聽個阿叔講，穿過個商場黎到體育館，即使係入口附近，都已經迫爆人。

個個舖晒D蓆同報紙響地，坐響上面霸位咁。

呢度又迫又盛，仲要冇冷氣，俾著我，寧願揀返去旺角。

我行落樓梯，落到主場館，果度仲墟冚，塞滿晒人，除左人之外，仲有一箱箱貨。

我膽粗粗行埋去D人度，想學其他人咁拎野。

男：喂！你俾左籌未呀？

有個男人碌大對眼望住我。

我：火車站D人叫我黎拎野架喎。

男：返去拎籌登記啦，呢度認籌唔認人架。

我：哦...

我估個死肥婆渣流攤，唔記得左幫我地登記，不過由佢，我諗阿星屋企應該仲有野食，都係聽日先搞。

當我響體育館行返出黎，個天已經黑晒，但係D街燈冇著到，可能呢度同旺角一樣，都係冇電。

我返到去阿星屋企，未入到門口，已經聞到好香。

我：嘩~~~係咪煎緊午餐肉呀？

蚊：嗯，等多陣就有得食。

我：諗起都流晒口水~~~隔左咁多日終於有熱野落肚！

阿蚊一邊渣住支電筒一邊煎，而我就行埋去幫佢渣住支電筒，等佢煮野就手D。

蚊：唔該...係丫，呢度冇電，用唔到電飯煲，但係有煤氣，我煲緊D粥...

我即刻揭起個煲蓋一睇。

我：係白粥呀...

蚊：sorry丫...阿星屋企呢度冇乜料，所以...

我捉實阿蚊隻手，望住佢。

我：唔係呀，我既意思係有粥食咁好...如果冇呢餐，我諗我都冇動力再生存落去...

蚊：嗯...幫我開檯啦。

之後我將支電筒用繩綁實，再將佢吊起，當燈咁用。

我：個衰女包呢？

蚊：入左房訓，我已經留左D粥俾佢。

我：唔，似乎阿星佢地阿爸阿媽都冇返到黎，我諗都凶多吉少...

蚊：話唔定佢地去左安全既地方，先冇再留響度呢。

我：但冇理由dum低自己個仔掛...

蚊：唔知呢~~~唔好諗咁多喇，食完去沖涼啦。

我：幫你洗埋碗先啦~~~

食完餐飽飽之後，就同阿蚊一齊洗碗，一個響昇盤度洗，一個就響側邊抹乾，當然我係後者啦...

阿蚊真係好好...好到...直頭滿分，我記得阿宜唔識煮野食、唔會幫佢阿媽洗碗、連廚房都唔會入。

雖然咁樣比較好仆街，但係呢一刻，我真係好鐘意佢。

蚊：嗯？你...做咩丫...

我響阿蚊後面，攬實左佢，將自己個頭枕左響佢膊頭度。

我：我...我鐘意你呀...阿蚊。

蚊：依~~~你成身臭汗味，去沖涼啦~~~

佢扭扭個身，鬆開左我。

我：一齊沖好冇~~~

蚊：你痴線啦...

跟住我入左廁所，個廁所好細，個花灑就響馬桶隔離，一沖涼就會整到成個廁所濕晒。

唔知好彩定唔好彩，個爐係煤氣爐，所以有熱水涼沖。

我一邊沖一邊捽身，再諗返起阿星...

其實大家都係人，點解危機當前，人與人之間總係冇好好團結？點解槍口唔係對準喪屍，而係對人呢！？

我好後悔果時冇好好表達出黎。

話唔定有藥，俾阿星生存多陣，就有轉機，雖然我知佢會變喪屍，但我由達叔果陣開始，都相信住。

我：嗦...對唔住呀...阿星...我...我冇好好咁...帶你返屋企...係我對你唔住...嗦噫...

我沖完涼之後，就到阿蚊沖。

我攤響張梳化度冇野做，就試下亂咁D電器，睇下會唔會著。

但可惜冇部著，我望到電視頂，見到阿星同佢屋企人一齊影既相。

我行前將個相架禁低，再返上張梳化度訓，慢慢就訓著左。

待續

(二十四)

訓左唔知幾耐，我責醒左。

可能仲凝住有喪屍既關係，明明個人好攰，但精神仍然好緊張，訓唔得好。

我開著個電筒，照一照個鐘，原來只係凌晨兩點幾。

我走去阿星間房，見到阿包同阿蚊響度訓緊，而另一間房，相信係阿星父母間房張床就係空既，可能係阿蚊特登留俾我訓。

我捽一捽塊面，坐左響張梳化度，整理緊呢幾日所發生既事。

喪屍、旺角、達叔、志叔、Mary姐、阿權、阿星...呢一切一切真係...好唔真實。

但當我每次質疑緊現實既時候，我件Polo衫上面既血漬，會再一次提醒我，呢一切確實係真既。

呢個moment，我諗返起我同阿宜響禮拜日失散既片段，我神經反射之下，即刻拎起左身旁既固網電話，想打俾阿宜。

不過由於冇電，就算點禁，個話筒並冇任何聲音。

諗落，都係聽日親自去阿宜屋企搵佢好D，冇耐，我再訓過。

『滋滋~~~咋咋~~~』

唔知隔左幾耐，我俾煮野食既聲嘈醒左。

一起身，就見到阿蚊響廚房煎緊D蛋同香腸。

我：呵~~~唔...早醒呀阿蚊，辛苦你喇。

蚊：早丫阿安~~~好快就有早餐食架喇。

『轟沙』

廁所傳出沖廁聲。

我：唔？阿包你起左身拿？

包：唔唔...

阿包個頭亂七八糟，個樣又冇黎精神，仲衰過響旺角度訓咁。

跟住，我地一齊食早餐，響途中。

『呯呯呯！』

有人拍門。

我：我去睇下。

我開門之前，響個防盜窿度望左望，原來係琴日條肥婆。

我開門俾佢入黎。

女：你地食緊野呀？咁我等埋你地食完先，食完有野做。

我：係呀，我琴日去左體育館，D人話要登記喎。

女：呀...係呀，唔記得左同你地登記，順便啦，橫掂都要去一趟火車站。

食完野之後，我響阿星個衣櫃度，拎左件衫替換，跟住就著鞋出門口，但係阿包仲坐響張凳度，唔願郁。

我：喂~~~阿包，行喇。

包：我.唔.去.呀！

我：阿肥姐姐呀，要登記既，拎張身份證都得，唔洗一定要親身掛。

女：唔得呀！要影相架，就算唔登記都要做野，我地唔夠人用呀。

蚊：阿包乖啦...一齊去，當散個步啦，好冇？

其實我知阿包咩感受，所以都冇點迫佢，不過入屋要叫人，入廟要拜神，黎到呢度就要焗住守佢地規距。

之後阿蚊勸左阿包幾句之後，佢就好唔情願咁起身，同我地一齊行。

包：哼！煩死人呀！自己做漏野又要人行多次出去！

當我地行到去火車站果陣，阿包突然間響我背脊講左句。

包：多謝你阿安...但係有D野，我仲想去做，我唔想響度俾人control，我想去搵爹地媽咪。

我擰轉身，睇下阿包搞乜，但係佢已經拎左人地架單車，仲踩左上去。

包：阿安~~~阿蚊姐姐~~~你地要好好生存落去呀~~~！

一講完，佢就用力咁踩，向住大馬路果面踩去。

蚊：喂~~~阿包~~~唔好走丫~~~

我：由佢啦阿蚊。

蚊：但係...起碼都要帶D武器同食物啦...

我：呀...咁又係啵...

女：喂~~~有人偷車呀，有冇人黎幫手呀！

財：法拉，算數啦，我地唔可以監人留響度。

法：財叔，但係佢偷野喎！

財：我地都殺人添，黎，帶兩位新成員去做野。

法：佢地尋日冇登記。

財：好，咁登左記先。

我同阿蚊入左站登記，俾身份證，仲影埋相。

之後我同個財叔講。

我：阿財叔吓話，我覺得你要管呢度，首先你地要有樣識別，拎住D刀刀叉叉周圍走，凶神惡殺咁，好多居民都覺得你地係賊。

財：喔？繼續，我聽緊。

我：好似我琴日，差D俾人認做賊，同埋聽人講呢度有人搶野，講真，真係分唔到架，到時盞班居民唔信你地咋。

財：唔，有道理，法拉，同我即刻班D紅色布黎，再同我剪做一條條，我要每個工作人員都要綁住響身。

法：係！財叔！

財：小兄弟，你響邊度黎架？

我：旺角。

財：唔怪之得，咁，你幫我去守大埔道馬騮山入黎既天橋，朝六晚四，果度會有人照應。

我：哦...

財：靚女，你就留響度，幫手盤點D貨同做下登記。

蚊：好既。

我：咁我走喇阿蚊，今晚見。

蚊：小心D丫！

之後我自己行去工業區對出一條天橋，行左冇耐，見到幾條友同一堆水馬，應該係果度。

我：唔好意思，我係財叔叫黎幫手既。

文：噢！你咪琴日入黎果個？我係小文，佢地係阿強同阿邦。

我：叫我阿安。

跟住呢個叫小文既主動行埋黎，遞左支鎚俾我。

文：你琴日漏低左，拿。

我：哦...唔該。

文：咁好啦，大家見有喪屍埋黎，就隊冧佢地得架喇。

如是者，我響度守左半日，中途有人拎飯黎俾我地食。

另外，亦都算好彩，冇半隻喪屍。

我背向佢地，望住遠處既沙田中心，阿宜屋企就響果度，真係好想行過去睇下。

文：黎喇！！阿強阿邦阿安！準備喇！

我即刻擰返轉身，見到有三隻喪屍行緊埋黎。

文：記住呀，等佢地行到水馬度，先再殺死佢地。

強：好...好驚呀...有咁多隻...

邦：阿小文兄，不如你示範一次先...

文：屌...頂你咩！依家...

『嘭！嘭！嘭！嘶...』

我冇聽到佢既指示，亦唔想聽佢地廢up，就一個人跳過堆水馬，fing起支鎚，打爆果幾隻喪屍既頭。

強：嘩...咁撚勁既...

跟住我跳返埋黎，一臉若無其事。

文：安哥！不如你做帶隊，教我地點殺喪屍啦！

我：教就唔敢當，一齊互相照應啦。

想得到呢班人既尊重，最直接既方法，就係殺喪屍，咁樣先有牙力講野，如果唔係就好難響財叔呢班人之中脫穎而出。

到左四點，有第二隊人交更，我見有時間，就打算行去搵阿宜。

文：安哥，你唔係住美林邨咩？行去果便做乜呀？

我：我想去新城市搵個朋友。

文：唔好呀！果度係衛生署管架！

我：衛生署姐。

文：但係佢地有槍有盛架，喂~~~安哥！

我冇理到小文講野，照樣行去新城市方向。

待續

留名 加速

(二十五)

當我行到去個十字路口，即係紅十字會對開果陣，就見到有兩個全身黑色武裝，疑似係特警既人企左響度。

我未行到埋去，已經俾佢地喝住。

特警：前面唔准入，即刻返轉頭，再行前既話就開槍。

講到開槍咁嚴重，我唯有行埋一便。

『逢逢逢逢逢逢逢逢』

咁o岩有架直昇機經過。

我趁個環境嘈起上黎，就行去草叢果便，經過間酒樓既扶手電梯行上去。

呢度冇人把守，成個商場冇人冇燈冇冷氣，舖頭都係閂晒閘，直頭死城一個。

我慢慢咁行，除左呢度可能有頭先班特警之外，我咁樣渣住支鎚仔法，係人都會誤會我係壞人。

『砰！砰！』

突然間有兩下巨響，可能槍聲。

我即刻走去希爾頓同一田之間條天橋度，半踎咁，再慢慢伸個頭睇下馬路度發生咩事。

我見到遠處果兩個特警訓左響馬路度，而沙田正街條馬路上，就有一個人響度跑緊。

都係唔理喇，都係快快手行去沙田中心搵阿宜先。

我響希爾頓條扶手電梯落返去地面，再跟響條友後面，冇耐，佢經巴士總站上左去。

而我就繼續前進，經過超級市場，準備轉入去樓宇大堂之際，發現度門俾條鐵鍊鎖住左，上面仲有差佬D封條添。

『啪！啪！咔咔！』

我：噫呀！！

我係咁推度門，真係谷氣，只差一步就可以見到阿宜，點知就俾條爛鬼鐵鍊阻住左。

我冷靜左落黎之後，望一望裡面，唔見有人，即係呢度可能一早已經封鎖左，如果有住客被困，應該會有人響裡面大嗌求救。

之後我唯有原路折返，但當我經過巴士總站果陣，心裡面有D好奇，究竟頭先條友咁鬼崇上去做乜，所以就行條唔郁既扶手電梯上去望兩望。

我一上到去，就見到成堆病床，污糟邋遢，又有血漬同一堆黑色膠袋，不過就一個人都見唔到。

點解我睇得咁清楚，因為佢放左D大射燈響地，全部都係有電既，令到呢度真係幾光猛，就好似平時既新城市一樣。

『咻----』

突然間，我聽到D高頻率既聲，可能係呢度D機器發出，我冇理到繼續慢慢跨步行。

『咔！』

響我行行下途中，我隻腳踢到D硬物，我dup低頭一睇，係支槍黎。

由於我對槍械唔熟，所以唔知呢支野係咩，更加唔識開。

我見唔好o徙，執起左佢，跟住先發覺，我隻腳隔離有個得返半截身既特警，佢下面個傷口岩岩慚慚，得返D腸響度，我估佢應該死左。

好好地一個商場搞成咁既，不過話唔定會有喪屍響香港出現既秘密，甚至係阿宜既線索，總之我點都要響呢度行下，拎返幾支槍返去俾財叔班友都好。

『咻----』

當我行落一層，面對住大會堂既出口果陣，又再一次聽到頭先果D高頻聲。

我係咁左望右望，唔見有咩特別野。

『咪郁！香港警察。』

突然間背後有把男人聲。

我渣緊支槍，再慢慢擰轉身，見到個一身便裝、大大隻隻，用手槍指住我既短髮男人。

我：你話係就係架拿？有冇證件望望先？

佢冇出聲，響個褲袋度拎左張警務人員委任證我睇，我略略見到佢姓王。

我：哈，乜咁順攤既，正常唔係會講句差人做野唔洗你教架咩？

佢袋返張證之後，啤左我一下。

王：老實講，響喪屍出現之後，我同你都冇分別，咩差人唔差人，大家都只係survivor。

我：咁你又咪郁香港警察...

王：我以為你係果班人姐。

我：果班人？

雖然呢條差佬係咁講，一面傾計搏取我既信任，但另一面，佢仍然冇放低支手槍。

？？：乜果班人咁難聽呀？

突然間，響商場門口，有個著住黑色西裝褸、黑色短裙、黑絲、黑色高踭鞋既疑似office lady既女人入左黎。

佢個樣有D似張美妮，仲幾大波下，之後佢響身後拎左支手槍出黎，對住個差佬。

王：估唔到俾我見到黑光四大天王，果然冇黎錯到。

女：我都估唔到句句一個CID都識我啦。

佢地講D野莫名奇妙咁，我見唔對路，就打算鬆人。

點知行兩步，就俾個女人用槍指住左。

女：喂，靚仔，幾時批准你行呀？

跟住個差佬支槍再轉指向個女人。

王：咪郁呀！講！邊度有解藥！

女：唔知喎。

王：老友，呢個女人係效忠一個亂港組織叫黑光，奸架，用你支MP5指住佢，迫佢講！

我冇理到佢講，反而將槍口對住個差佬。

我：你頭先先用槍指完我咋喎，我點解要聽你講呀？

依家響你指我、我指佢既情況之下，大家郁都郁唔到。

『咻----』

D死人聲又黎，今次仲好大聲，我正想用隻手遮住隻耳仔果陣，見到佢兩個同時間鄂高頭，望住個天花。

王：你老母...死啦怪物！

『呯呯呯呯呯呯呯！！』

同時間，個差佬同個女人都不斷向住天花板瘋狂開槍。

我一邊掩住隻耳仔，一邊半踎咁搵地方匿。

當佢地冇再開槍既時候，我先見到一隻有對勁大對半透明既昆蟲翼、心口生晒尖刺既喪屍，簡直係麥花臣果隻既進化版。

『嗚呀呀呀！！』

隻喪屍對住我地咆哮，之後佢極速響門口飛走，出左去商場同大會堂之間個空地。

女：Damn it！比蝶后仲要難搞！

王：打完隻怪物先再同你地黑光算帳！

跟住佢兩個都出左去。

雖然我可以一走了知，但萬一隻野去左其他地方，以財叔果班連喪屍都揪唔贏既人黎講，仲唔俾佢大屠殺？更何況，我鐘意既人仲響沙田，我點可以俾隻野埋佢地身？

跟手我都跟埋出去，再搵野掩護，最後匿埋左響08北京奧運舊銀色雕塑後面。

王：出黎呀怪物！

個差佬響梯及上面大嗌，唔知係咪隻野聽到佢講，snoopy果面有個黑影飛緊落黎。

『呯！呯！呯！』

差佬即刻趴地避開，而個女人就趁隻野低飛果陣射左幾槍。

王：八婆咪亂開槍呀！想攞命咩！

女：下面班伙記掛住你呀！

我見佢兩個開左咁多槍，冇理由一槍都唔中架，由其係佢對翼咁大對。

雖則我追出黎果陣仲係好大膽，不過一見到咁大隻野飛黎飛去，真係有D怯，一直都係匿埋響舊野度冇郁過。

『呯！呯呯！』

個女人猛咁對住響天盤旋既怪物狂射，但好似一槍都冇中。

差佬起左身之後望到我，就走過黎。

王：幫手殺左隻野啦！你有MP5響身，洗乜驚呀！

我：我...我唔識開喎...

跟住佢啪左支槍上面個掣。

王：依家得架喇，喂喂喂，拎開！咪對住我，對住佢呀！

之後我一手渣柄，一手放響板機附近，慢慢咁行近隻怪物既下方。

我：屌你老母仆街死啦！！

『咔咔咔咔咔咔咔咔咔咔咔！』

我一行到隻野下面之後，就瘋狂對住個天掃射。

但係支野個後座力都幾勁，支柄係咁撞到我個心口，撞到好痛。

加上槍口上面得個圈仔，真係好難瞄住黎射。

女：咪o徙子彈啦靚仔。

我：車...我仙女散花實會有粒中，好過你射極都唔中先啦。

女：我射極唔中！？我中左佢心口三次呀！你估差佬開槍呀，全部中晒腳咩！

我：咁點解佢仲咁生猛既...

王：我估佢同其他喪屍一樣，要射頭先死。

我：但係佢咁樣飛黎飛去，點headshot呀...

『咻----！』

果D高頻聲又黎。

女：散開！！

冇耐，隻野再次向住我地俯衝落黎。

待續

第一二好睇 之後就

作者一早回晒塘

女：Damn it！比蝶后仲要難搞！

作者修正

(二十六)

響隻怪物衝落黎果下，我地三個一齊避開四散。

但我一避果下，俾地下D電線kick到，撞左埋個大喇叭度，係有成個人咁高果D戶外演唱會式大喇叭。

我：嘶...哎呀...

跟手我執左支咪，再拍左佢兩下，有聲出既，仲work。

不如引佢埋黎個大喇叭度，等佢炒落去，話唔定可以電死佢。

之後我渣住支咪，不斷咁講野。

我：喂~~~怪物~~~呢度呀喂~~~呢便呀！

王：唔係咁夠薑吓話，咁樣引隻野落黎會撞瓜你架！

『咻---』

果然，隻野真係對住我衝緊落黎，今次佢仲衝得好行好快。

我右腳發力，一野滾地葫蘆咁碌地避開，不過中途唔覺意咁整跌左支咪。

『嘰----------』

『嘭！劈啪咔！』

錯有錯著，支咪跌落地之後發出左D爆咪高音聲，搞到佢痴左孖筋，炒左落商場果便，撞到D玻璃爛晒。

王：行啦老友，機會黎喇！

佢兩個即刻衝入去，而我都起返身，緊隨其後。

隻野直頭炒左去樓梯果便，佢對大翅膀仲覆蓋晒成個梯及。

當個差佬同個女人想行埋去之際，佢對翼稍稍郁左下，似乎未死。

女：Fire！！

王：攞你命！！

『砰砰砰砰砰砰砰砰砰！』

佢兩個猛咁對住隻野開火，我都行快兩步唔執輸，後上加入，用支槍狂掃。

『叮，叮，叮』

大家連子彈都射到冇晒。

我：應該郁唔到喇掛...

因為我明明見到佢個身中左彈之後，有彈D類似血水既野出黎，即使係喪屍，就算唔死，個身都射到散晒，唔會再郁到。

之後我丟低支槍，拎返個鎚出黎，膽粗粗踩住隻怪物個身，舉高支鎚，打算一野打爆佢個頭。

王：嘩...老友你咁勇既，小心呀！佢可能未死架！

女：哼，好似你班垃圾差佬咁廢咩。

我：死喇仆你個街！

但係我一打落去果下，隻野突然間再次向上飛，我響失左平衡之下，一野攬實隻野個身。

『嗚呀！呀呀呀！』

佢猛咁響天花板度亂飛，搞到我頭都暈埋，不過最仆街既係，佢係咁chok黎chok去。

最尾佢直飛天花板之後黎左個 U turn，再直插落地，最尾我終於忍唔住，甩左手，唔知響幾多樓既高度撻左落地。

『呯啪！！』

我：呀呀呀！！

我pat pat落地，當堂成個下半身痺晒，冇晒知覺。

果下真係我人生feel到最驚既一次，好驚自己會癱，即刻用隻手猛咁打自己隻腳，但係...完全冇感覺。

我：噫...仆你個街！仆你個死人街！

個差佬同個女人走埋左一便，可能冇晒子彈既關係，佢地完全冇攻擊。

『嗚呀呀！！』

隻野再次向住我飛埋黎，心諗，今次真係冇喇...

..............................

宜：阿安~~~你頭先去左邊度呀？想等死我咩...

我：登登登凳~~~拿！天鵝牌水晶手鍊！生日快樂呀傻妹！

宜：你好衰架！

我即刻攬住左阿宜。

我：最緊要係你開心，你鐘唔鐘意呀？

宜：鐘意~~~鐘意到死哩~~~多謝晒啵！

我：等我同你戴起佢啦。

『啜』

阿宜un高自己隻腳，錫左我個咀一啖。

宜：我要以後每年既呢一日，都要你同我過...知道冇~~~

我：咁我約定你喇！

..............................

我：唔該阿權，咁我跑去巴士站果邊放低部電話，趁火車站前面班喪屍一行開，你地就衝入去啦。

蚊：咁你呢？

我：我會兜返上行人路再跑返入火車站，同大家匯合。

蚊：唔好！你咁樣好危險囉，仲要得把刀仔...我陪你啦，好冇？

..............................

蚊：嗯？你...做咩丫...

我響阿蚊後面，攬實左佢，將自己個頭枕左響佢膊頭度。

我：我...我鐘意你呀...阿蚊。

蚊：依~~~你成身臭汗味，去沖涼啦~~~

..............................

響呢個時候，我個腦入面浮起左呢幾個片段。

唔得，我...我一定要留返條命，去見我鐘意既人。

之後我咬緊牙根，響隻野撞埋我度既一剎那，雙手用力捉實佢心口上面D骨刺。

『砰！』

直到我背脊撞到部牆之後，佢先肯停止向前衝。

雖然好痛，但係我唔可以放棄...阿宜...阿蚊...。

『嗚呀！』

隻野個死人頭係咁向前伸，真係狗改不了吃屎，身為怪物仲學喪屍咁食人。

我係咁渣實佢D骨刺，再用力推開佢。

我：噫...呀！你把口好臭呀！！

『喢嘶！』

突然間，個女人擒左上隻怪物既背脊，用把匕首一野插落佢個頭上面，隻怪物當場死亡。

我見隻野冇郁之後，就鬆開左佢D骨刺，一野撻左響地。

女：哎呀~~~我套Prada呀！

因為插頭果野淺到個女人成身血，搞到佢大呼小叫，係咁整理緊件衫。

王：喂！八婆！好講囉喎，解藥係邊！

個差佬再次拎起支槍對住個女人。

我：嗄...噫..呀...

我嘗試挨牆咁企返起身，但係隻腳仍然唔聽話，發唔到力。

之後個女人用口咬住條橡筋，舉高雙手，再紮起把頭髮。

女：好心你支曲尺冇晒彈就咪指住人啦。

『轟！』

我：哇呀！我隻眼呀！

個女人一講完，就極速掟左個閃光彈出黎，搞到我好似盲左咁，乜柒都睇唔到。

王：八婆！咪走呀！

當我回復返視力果陣，個差佬同個女人都已經唔見左。

我：唉...真係黑仔，早知就咪鬼上黎新城市啦！

隔左陣，我隻腳終於有返知覺，但係比平時仲差D，腳仔軟軟咁。

我再次行兩步試下，都係唔得，要半踎半爬咁先過到去大會堂果條樓梯。

由呢度行返去大圍，真係都幾遠，到最後我都放棄左，坐左響D梯及度攤抖，慢慢望住個天變黑。

再過左唔知幾耐，我見到有人行過黎，係一個著住NBA球星杜蘭特號碼Tee既人。

文：安哥！你真係響度呀？你女朋友係咁搵你呀！你響度搞乜呀？

我：喂~~~小文！一言難盡，我行唔得郁呀，可唔可以扶住我行呀？

文：可以...係呀，頭先我經過新城市，裡面亂葬崗咁，仲有隻好核突既怪物，好似拍緊戲咁...

我：係呀，齣戲叫活屍香江，你唔知咩？

文：安哥你咪玩啦...

之後小文扶左我返阿星間屋，一開門，就見到阿蚊好緊張咁向住我大叫。

蚊：阿安！！嗦...你...你掛死我喇...你去左邊度丫？

我：我隻腳有D跛跛地，等我坐低先慢慢講。

跟住小文同阿蚊將我扶左去張床度。

文：唔阻你地喇，聽日我幫你搵個醫生黎，早D休息喇安哥。

我：唔該晒小文。

蚊：成十二點喇...財叔唔係話四點收工架咩？嗦嗄...

我望住阿蚊呢對通紅既眼睛，就知佢，係幾咁擔心我。

所以，我必須要對佢坦白。

我：對唔住呀，我去左搵我女朋友。

蚊：嗦...搵...搵到咁晏？

我：後尾撞到一隻好似麥花臣果隻識飛既喪屍，同兩個唔識既人搞左輪，先殺得死...

蚊：嗦...嗦...好彩你冇事咋！

阿蚊即刻飛身攬實我。

我：呀...真係好對唔住呀...

經過左呢件事之後，我覺得更加要活在當下，珍惜眼前既一切。

我：打果隻怪物果陣，我...我真係好驚...好驚會死...好驚會失去你...

蚊：嗯...

之後我捉實阿蚊雙臂，對住佢個咀仔係咁鍚。

蚊：唔唔...

佢慢慢由反抗到放鬆全身。

我再揭起佢件衫，而佢都好自動波，舉高隻手比我除。

跟手佢除埋我件衫，一齊雙雙倒在床上，不斷纏綿......

待續

推

期待甜位出現

(S27) 達叔

我：仔...我陣間會引開班喪屍，你地炸炸淋入去間卡啦OK度啦...嗄...

安：唔好呀達叔！唔好放棄呀！你一定生存到架！！

我摸一摸安仔個頭，然後再大力推開左佢。

我：如果我真係有個咁既仔就好喇...阿志！佢地就交俾你喇！

我一講完，就衝左出車，向住班喪屍跑去。

我一邊跑，一邊聽到佢地響背後叫我。

志：阿達！！你做乜撚野呀！！返黎呀！

包：達叔！！嗦咽...唔好呀！

雖然我同班細路非親非故，但既然比我地相遇，總算係一場緣份。

再加上...知道自己遲早都會變埋做喪屍，預其咁拖拖拉拉變喪屍害人，倒不如死得有意義一D。

『嘭！』

我一聽到遠處有鐵閘落地既聲，就知道阿安佢地已經安全。

我：哇嘶...嗄...

隻手指公真係痛到我痴肺，我毑起塊面，咬緊牙關咁死忍。

跟住我拎實把刀，不斷向住班喪屍係咁斬。

我：死啦！你地班仆街陷家剷！通通同我去死呀！！

『插嘶！插嘶！插嘶！插嘶！』

只不過係一日前，一日之前，我地三個好例牌咁，一齊開開心心咁飲茶、嘆一盅兩件。

志：華記~~~估唔撚到你咁快做老襯喎~~~

華：屌，大陸妹黎姐。

志：哈哈！唔撚似香港班囡囡咁，又貪錢又嬌生慣養，大陸妹好呀，又溫柔又識嗲，你睇下阿達個傻仔就知啦，佢件惡婆就真係惡啃嗱！

我：喂~~~講講下做乜燒埋我果疊呀，叫野食劃點心先啦。

志：你兩個劃多D，食撚飽佢！仲洗唔洗整多支藍妹添呀？

達：乜料呀阿志，你轉死性定中左六合彩呀？

志：難得華記做老襯，呢餐我既！咪撚同我爭呀！

華：多謝阿志！

我：咁多謝晒先喎！話時話阿志，幾時到你呀？你今年四十有五囉喎。

志：我呢D浪子，鐘意得閒去揼下邪骨，俾D妹妹仔食下腸仔既，結婚呢味野唔撚o岩我既~~~

我：你條友仔，成日玩埋呢D野，小心惹到愛滋呀。

志：閘住！咁撚樣咒我呀...整件雞紮塞鳩住你把口先！

..............................

『嗚呀！！噫呀！！』

我：同我死呀！同我去死呀！！

『插嘶！』

我：嗄嗄...真係斬到手都軟埋...唔嗄...哇呀！

有隻喪屍趁我抖緊既時侯，響我隻手臂整左啖。

我：呀！！！

跟手仲有隻喪屍當我條頸係蛋糕，係咁狂咬。

我：死開呀仆街！仆街！

我已經痛到冇晒知覺，成身都係血，雙眼既視力仲開始變得模糊。

我：嗄...唔嗄...

我唔可以響呢個時候冧低既...起碼...起碼都要殺多幾隻仆街喪屍！

兩日前。

老婆：你冇用架你！渣個貨櫃搵雞碎咁多！阿仔想報個內地遊學團姐，都冇錢報，搞到佢呀，成個暑假掛住出街唔返屋企呀！

我：阿仔冇講過話想去喎...不如等我入房同阿仔傾下，問下佢想點先啦。

我入左阿仔間房，佢響度換緊衫。

仔：老豆！！講左幾多次呀...要敲左門先好入黎呀嘛！

我：sorry，sorry，老豆有D野想問你。

仔：唔得閒呀，我趕住出去政總，成班同學等緊架，有咩返黎先講啦！

我：好夜囉喎，你仲出去做乜呀？

仔：去示威呀！

阿仔一講完，就奪門而出，準備著鞋走。

我：留返響企啦，危險呀！你阿媽擔心你呀！

老婆：阿仔，咁夜你去邊呀？

仔：出街呀！

『嘭！』

跟住阿仔大力閂埋度門，出左去。

老婆：睇下你衰公，教到阿仔咁，唉...當初如果有報個團既話...

我：你唔係同我講呢D下嘛，家陣個仔你冇份既！

..............................

我：唏呀！躝開呀！

我用盡全力推開前面班喪屍，諗辦法離開條大馬路。

我：阿仔...老婆....我對你地唔住......

我衝左入個公園裡面，再即刻反鎖左度閘門。

我：呼...嗄...唔嗄...

我一步一步咁行去公園中間...然後覺得對眼皮好重...好重...

『噗！』

我...已經支持唔住......

待續

作者話第一季就黎完,大家可以睇定第二季主角既前傳

睇唔睇都得,不過我就建議睇

(S28) 志叔

當我醒返既時候，已經被人綁左響二樓條扶手度。

我：呀嘶...好撚痛呀...你班仆街陷家剷！無端端打鳩我...都痴撚線既！摸一摸條女姐，最多咪俾返五舊你...

我響屎忽個褲袋度拎左個打火機出黎，再反手撻著左佢，睇下可唔可以燒爛條繩。

我：恰鳩阿叔我？呢一鑊睇下我點同你地計啦...屌你老母個閪！

『噠！』

終於俾我成功燒斷左條繩。

我：哈！想綁撚住我？下世啦仆街！

跟住我再望望周圍，見到度玻璃門後面有好多隻喪屍。

我：嘿嘿...睇你地個款咁餓，就放你地出黎玩下啦...嘿嘿...

我照版煮碗，燒斷埋綁住門柄既尼龍繩。

『嗚呀！』

『吼呀！』

『噫呀呀呀！』

班喪屍好似猛虎出閘咁湧晒出黎，仲向住我飛撲。

我：嘩屌！

我見唔對路，就即刻跑落去地下，開鬼埋度鐵閘。

但係響拉緊度鐵閘上去果陣...

我：哎呀呀呀！！

有隻喪屍兜野咬左落我個膊頭度，我即刻轉身用腳係咁踢開佢地。

我：死撚開呀！同我死撚開呀！

我用盡全力推高度閘，跑左出去，再黎手飛入部車度，然後閂實晒D車門。

我：嗄...嗄...唔嗄...好...好撚險呀...

我坐左響個司機位度，大啖大啖咁抖氣。

我稍為掂一掂膊頭個傷口，當堂痛到痴鳩線，加上比阿權班仆街打左鑊甘，真係周身傷。

過左冇耐，我個頭又無端端咁毑住痛，到最後我忍唔到，就暈撚左。

當我醒返既時侯，已經天光。

我：我...我尋晚搞乜撚野？做乜鳩會響架車度既？

我摸一摸個頭。

我：嘩！！好撚痛呀！！尋晚好似比個仆街權打穿左個頭，你老母閪你話...

『喂阿志！大家同是天涯淪落人，係咪睇住人地死都唔幫？』

突然間，我腦海閃過左阿達講過既呢番說話。

我：唉，Sor撚ry呀阿達，我又飲酒飲到痴鳩左喇，阿達...真係...真係好對唔住。

我望一望個倒後鏡，見到自己面青口唇白咁，再摸摸膊頭個傷口，就知自己好快就黎唔得。

兩日前。

達：嘩~~~唔係話...想用件雞紮黎塞住我把口？邊有咁易呀！係都整返隻蝦餃皇先有份量啦~~~

我：屌你想食撚左我隻居咩！成特點個喎！

達：超~~~好心你請人飲茶就咪咁寒酸啦。

我：好喇好喇！殺你喇！華記！幫我劃籠個蝦餃皇！

達：阿志，你真係唔好上去玩咁多喇，唔可以再咁遊戲人生架喇。

我：你老母家下講耶穌呀？

達：得閒出去做下義工，幫下D老人家啦，一定開心過你叫雞。

我：Sor鳩ry喇，幫人咁撚辛苦，咪撚預我~~~

華：D點心黎喇，食完先講啦。

..............................

過左唔知幾耐，我見到阿權佢地響卡拉OK度落左黎。

我：嗄嗄...各位，好撚耐冇見喇...嘿嘿嘿...

阿權個仆街渣住支鎚仔，嬲爆爆咁行緊過黎，不過最尾比後面條靚女拉住左。

Mary：唔好呀！

權：我依家慶過火屎呀！搞完Mary仲唔夠，仲放班喪屍黎殺我地！

安：算啦阿權，無謂同個就死既人嘈。

包：靜D啦...隔離班喪屍俾你地引晒埋黎喇！

我：噢？嘿嘿...唔撚想引班喪屍埋黎呀？

我右手禁實痛痛地既大腿，慢慢行返近部車度，再用左手渣住堂軚。

我：嘿嘿！！你地唔想佢地黎呀？我就偏要佢地黎！哈哈！！哈哈哈！！

『咇！咇！咇----------------！』

我係咁響鞍 。

『嗚呀！嗄呀！噫呀！』

班仆街喪屍開始有反應，係咁向住我呢個方向行埋黎。

阿權個仆街大步踏前，仲想作狀用支鎚打我個頭。

權：你個仆街！

但係果條靚女再次整停左佢。

Mary：唔好呀！！唔好呀...

權：Mary呀...點解你唔俾我殺左佢呀！

Mary：即使依家亂晒龍，殺左人都唔會有人拉，但係...但係...但係我真係唔想你殺人呀！

權：唉...唔。

阿權個仆街終於垂低左支鎚仔 。

安：阿權！咪鬼理佢啦，你唔殺佢，佢都係響度等死架啦。

權：唔，講得o岩，我地繼續行。

而我就繼續響鞍，等班喪屍唔好追佢地。

我：嗄嗄...阿達呀阿達...我酒後亂事唔生性，仲差D搞到大家陷家剷，依家...唔嗄...依家我剩係想響臨死前，做返件好事...我都唔想阿達你既犧牲白白浪費......

我見佢地過左對面馬路之後，加上個形勢都差唔多，就打開左個油蓋，撻著埋個打火機，塞撚左入去。

阿達，華記......你地等我呀...我就黎...

『轟------！！轟隆！！劈啪劈啪劈啪...』

待續

去到甜戲先黎停
唔好skip得唔得

(S29) 阿星

爸：阿仔呀，聽日我同你阿媽返大陸長隆玩幾日，睇實間屋喇。

星：收到。

媽：記得沖完涼要熄返個爐，整返好乾淨個廁所呀。

星：得啦阿媽，你好煩呀~~~

媽：仲有仲有呀，出門口記得鎖門呀。

星：得啦得啦~~~你地去訓啦~~~

媽：咁早抖喇星仔。

我細個住響土瓜灣，但幾年前排到上樓，搬左去大圍一個叫美林邨既地方，樓舊唔在講，仲成條老人村咁，周街都老人家。

而嗲哋媽咪對我都有好有期望，好想我入大學，但我唔爭氣，會考得果六分，連中六都升唔到。

不過我打算重讀，依家我就響皆旺果間M記度做緊Part time。

.............................

經理：張振星！係麥樂雞，唔係麥香雞呀！兩樣野黎架！又成日唔俾醬同紙巾，你知唔知你成日俾D客投訴呀！唔好做櫃面喇！同我出去執檯啦！

星：對...唔住。

都唔知因乜解究，個經理成日都針對我既，搞到我返工返到好灰，我好似做咩都做唔掂咁。

鐘意隔離班既女同學，又冇膽表白；讀書考試，又成日炒粉；返工做野，又成日比人鬧，唉。

唯有響遊戲既世界，先可以俾我感覺到咩叫成功感。

『呯！Terrorists win』

強：Yeah！七比零，贏多場我就可以升rank。

邦：阿星，陣間買支awp俾我。

強：幫你買左支狙，阿星仲邊有錢買槍呀，你是但用住P90先啦。

我：我ok喎阿強，我用AK得架喇。

『Terrorists win，叮！』

強：Wo~~~又贏！

邦：嘩...你睇下，阿星成七十幾分喎...

我：哦，好普通姐~~~

邦：你用wall hack定auto headshot先？

我：咪顛啦，會俾人ban架！

邦：我講笑姐~~~

.............................

直到有一日，見到經理神神秘秘咁傾緊個電話。

經理：喂？係，吓？咩話？西洋菜街果邊暴動？

經理：半個鐘之後冇火車地鐵？唔係掛！？咁好啦，我即刻走，拜拜。

經理：各位同事，依家旺角有暴動，即刻收工返屋企！阿星，你負責鎖舖。

星：哦...

當所有同事走晒，我正想收舖之際，有個客話唔舒服，去左廁所，不過好耐都冇出返黎，咁我唯有響度等啦。

我企響舖頭度閘前面，望住出面D行人，個個都急急腳咁跑上去天橋，搞到條橋塞滿晒人。

而出面D交通亦都亂晒大龍，D車連綠公仔都照行，仲開到鬼死咁快，左穿右插，逢逢聲咁。

過左冇耐，我見到有五個人跑緊埋黎，不過佢地後面仲有一大班人跟尾。

唔通個暴動殺到埋黎？我即刻打算閂閘匿返入去舖頭度，點知就俾個阿叔喝住。

阿叔：等陣呀！！俾埋我地入！！我地係生人呀！！

咁我俾晒佢地入去之後，就閂返度閘，點知出面有班成身血淋淋既人響度狂拍度閘。

我初頭真係以為係暴動，直到果個阿叔講...

阿叔：嗄嗄...佢地已經再唔係人...只係一個人型怪物，不斷咁搵活生生既人黎食...嗄...

咁我先知，原來出面發生左比暴動仲嚴重既事。

之後我同呢班人一齊對付喪屍，由皆旺去左富運Neway，再到旺角火車站。

最初我真係唔想返屋企，但經過左咁多事之後，發覺屋企先係最安全。

但好可惜，只差果一小步。

響隧道之內，突然間，阿包前面有隻喪屍衝緊埋黎。

包：呀！！唔好行埋黎呀！

記得K房果陣，我不斷俾阿權話。

『咁搞法唔掂喎，你睇下阿星佢，佢驚撚到咩咁，正一陀衰家。』

『你頭先做乜撚呀！係咪連攞野劈喪屍都唔識呀！』

呢D說話似曾相識，令我諗返起，一D曾經睇少過我既人既說話。

我即刻諗都唔諗，企響阿包面前，用盡全力頂住隻喪屍。

我不斷對自己講，我得既，我得既，我係得既！

『呀嘶！』

周圍都黑媽媽，睇唔到隻喪屍伸落左個頭，俾佢咬左下隻手。

果下真係好痛，好想嗌出黎，不過我夾硬死忍住，因為我唔係廢柴！

有人話我一隻喪屍都冇殺過，係廢物；點都好，終於保護到身邊既同伴。

我：安哥...我...我唔係垃圾黎...我唔係冇用鬼呀...

安：傻仔，冇人話你係呀...

我：我知阿權話過...話過我...

安：你...你依家證明左佢既說話係錯啦，係咪？嗦...

我：呀...係呀？

終於到左大圍，屋企只係近在咫尺，但我望望手臂上既傷口，就知我唔可以返屋企。

我最後一次同安哥對望，心入面好想多謝佢，不過冇開口同佢講。

男：你俾喪屍咬左喎，你應該知道跟住落黎...你會點架呵。

我：可唔可以...幫我交條鎖匙俾我既同伴呀？我間屋就響美林邨美桃樓四樓...

男：唔，仲有冇遺言想講？

我：呀...冇喇。

回想起黎，我咁冇用既人都可以生存到咁耐，我已經賺左。

『又唔好咁講，阿星仲係細路黎，驚都好正常姐。』

『之前佢響M記救過我架，果陣佢幾冷靜，俾D耐性啦。』

安哥，多謝你，多謝你響我每次唔生性既時候，都幫我講好說話。

當個個都話我冇用、話我廢柴既時候，佢從來都冇咁睇我，佢當我係一個正常人咁看待。

男：安心上路。

『呯！』

呢一刻，個腦浮現左好多野出黎。

阿卉既笑容、同班同學一齊打CS、經理發嬲個樣、嗲哋送左部電腦俾我、媽咪同我去睇醫生......

希望大家會記得我，我叫張振星，係一個有用既人。

待續

好sad

經典

最佳香港屍故，不過後面劇情開始暴走

毒撚星

(S30) 黑光(上)

半年前。

響觀塘地鐵站天橋上面，有個男仔等緊人。

男：唔嗄...想收賣人命咩...咁撚凍...

？？：呼...

佢人未到，咀裡面噴出既二手煙先到。

男：上尉！早...早晨呀~~~

洛：殊！響呢度咪叫我上尉，叫我阿洛。

男：對...對唔住...上...阿洛。

阿洛望一望隻手錶。

洛：十二點幾囉喎，仲早晨？

男：呀...係喎呵...午...午安...

阿洛見到呢個男仔著住件大褸，都凍到震下震下咁。

洛：你o岩o岩畢業呀？呼...

男：係！第104期畢業！

洛：唉...唔怪之得黑光一代不如一代，咁既款都可以畢到業...

男：對唔住上...阿洛。

洛：快D行喇，羅便臣先生約左我地十二點半。

男：係！

但係響呢個食飯時間，成條開源道都塞滿晒人，由其係馬會旁邊個燈位，簡直係人又多車又多。

佢地兩個係咁逆流而上，同人膊頭撞膊頭。

阿洛再望一望隻錶。

洛：33分！？大鑊勒...阿...邊個，跟實我籮柚行快兩步！

男：係！

由深入阿富汗山區，擊殺索馬里海盜，再扮平民滲入利比亞。

估唔到身經百戰既阿洛，竟然響呢個moment慌起上黎。

佢地經過間M記，再左轉入興業街一棟工廠大廈裡面。

響佢地等緊『車立』既期間，阿洛不斷猛禁個『車立』制。

洛：快D啦...

男：阿洛...其實唔洗咁趕喎，遲一兩個字姐...

洛：乜個教官冇話你知，你今日要見D咩人呀？

男：有呀...咪上尉你囉...

洛：唉！唔怪之得你唔識死，陣間你就知！

『格噶格噶』

？？：呼~~~

突然間，有個女人響阿洛耳邊吹左啖氣。

洛：邊個！？

男：嘩！靚女喎...

一個身穿白色露肩連身冷裙、黑絲高踭鞋既大波索女，企左響阿洛隔黎。

洛：乜係你呀？估唔到仲有人遲過我。

女：唔係啵，上到去，Mr.Robinson只會認為我同你都係遲到，冇.分.別。

『叮！』

洛：『車立』到喇。

響佢地三個搭緊『車立』既途中，果個男仔一路啤實條女。

係就係帶住條勁長既假眼睫毛、係就係戴左大眼仔、係就係化好濃妝，但點都好，都吸引到呢名後生仔厚住面皮咁，望足全程。

見到咁既情況，對新一代黑光隊員極唔滿意既阿洛，終於忍唔住出聲。

洛：喂！你前世未見過女人呀？咁樣點上戰場呀？一D集中力都冇！

男：對...對唔住呀上尉！

女：唔好對D新兵咁嚴格啦~~~鐘意望靚野唔得咩？

話口未完，條女仲渣住個男仔隻手，放上去自己對波度。

阿洛當堂火撚滾，一野手刀劈落去個男仔隻手臂度。

男：呀呀呀！！對...對唔住呀上尉！小姐...對唔住！

洛：咪教壞晒D細呀！都唔知點解，你D咁既人都可以升到做上尉...

女：你問下Mr.Robinson咪知囉。

跟住佢地到左十一樓。

度門一開，就見到一層乜叉野都冇、樓底極高既貨倉。

響貨倉既遠處企左個光頭佬，旁邊仲有張白色圓枱，上面有碟食剩既牛扒，同一張一蚊美金。

阿洛即刻急步上前，向呢個人敬禮。

洛：司令！

果個男仔亦有樣學樣。

男：司令！

而條女就嘟起個咀，想行埋去咀呢個人一啖。

女：司令~~~

司令：Yvonne，你知我唔受呢套。

個司令扭開左條女，企左響張枱後面。

Yvonne：車~~~慳返~~~

洛：司令，阿...羅便臣先生呢？

司令：佢趕時間，走左喇...不過，佢交低左個operation俾你地。

Yvonne：咁快？！我o岩o岩先去完Moscow搵Edward傾完計黎咋！俾人放個大假啦~~~

男：Edward！？

洛：即係Snowden。

男：哦...

司令：咪扭計喇，我地黑光係僱佣兵，HQ叫我地做咩就做咩，永遠冇得say no。

呢個司令一路講，一路用食指，督住張一蚊美金上面個金字塔圖案。

洛：咁今次係咩任務？係咪去敘利亞？

司令：今次個operation，係由東亞區三位上尉負責，即係你地。

男：乜...乜我咁快升左做上尉呀？Yeah！阿媽我得左喇！！

洛：殊！

司令：小朋友，唔該靜D，呢三位分別係陳錦洛、蔣玉環同埋李少琛。

洛：阿琛！？

男：嘩...黑光四天王出動到三個呀...

司令：HQ收到幾個國家出價，想叫我地將Virus-Butterfly放去香港、台北、巴塞隆拿、格拉斯哥同巴勒斯坦。

洛：D病毒都仲未穩定，總部咁快就決定要放落前線？

司令：HQ已經落左order，阿洛，你個task就係負責train班新兵，準備應付班蟲。

話口未完，司令就行左埋去個男仔側邊。

司令：噫！

再打左支針落個男仔隻手臂度。

男：呀呀呀！！司...

洛：司令！

Yvonne：阿洛，睇你表演喇~~~

男：嗚呀呀！！

個男仔發左顛咁，向住阿洛撲埋去。

洛：呼...哈！

阿洛佢噴左啖二手煙，用CQC近身博鬥，三爬兩撥咁擋住左佢隻手，再兜向佢既背面，雙手夾實佢個頭...

『咔勒！』

然後擰斷佢條頸。

司令：精彩。

Yvonne：寶刀未老喎~~~

洛：嗄...我諗我handle到既，咁要train班新仔幾耐到？

司令：六個月。

阿洛叉住腰、dup低頭咁望實o岩o岩死左既新兵。

司令：Yvonne，你有兩個task，第一個就係去Umbrella pharmaceuticals度做臥底，至於詳細情況...Robinson會e-mail俾你。

Yvonne：ok，咁第二個呢？

司令：第二個暫時仲係機密，你完成左第一個task之後，我會再同你講。

Yvonne：又懶神秘...葵葵佢今次有冇份呀？

司令：佢唔會參與，咁...大家各自各行動，係咁多，dismiss。

Yvonne：六個月後見啦阿洛~~~

洛：呼...見到先算啦。

跟住條女就轉身行去搭『車立』，走左。

洛：司令，講唔講得阿琛佢個任務...係咩黎？

司令：都係臥底咁上下既野啦...

洛：邊度既臥底先？

司令：咪問咁多喇，top secret黎。

洛：咁問六個月後，會發生咩事都得掛...

司令：到時呢...老解既42軍會響廣州度抽調落黎，去保護香港島，而新界九龍就會淪陷。

司令一講完，就拎左張香港地圖出黎，其中元朗、大埔同旺角都用紅筆圈住左。

司令：中共想加快殖民化香港，佢覺得Virus-Butterfly好o岩洗，就搵左Robinson黎傾...

司令：但係Robinson佢都蠢唔晒，佢想利用呢個機會，試下隻Virus-Butterfly，目標...就係呢六千個駐港解放軍。

司令：而今次...會有好多大老細睇住，如果隻野一成功，俄羅斯、中共同班猶太佬都會爭住科水俾組織，到時...我地黑光就可以光明正大咁見人。

洛：我唔明...點解一定要用蝶？香港會死好多人架！我...我對羅便臣呢個做法好有保留...

司令：阿洛，你要記住！你只係一隻卒黎。

洛：好好好...我依家就去做卒仔做既野，係咁啦司令。

一講完，阿洛就轉身行去禁『車立』

司令：連禮都唔敬就走...呢兩個上尉都唔知點升返黎，唉...黑光真係一代不如一代...

活屍香江(壹) 完

下一篇會係第二季,作者話第二季改得最多，可以當新既黎睇

好睇 可以出快點就好啦

黑光

睇個款作者今次會交代返黑光

(一)

一個非常之熱既星期日晏晝，冇野做冇拖拍，唯有約兩個老死踢波。

我地例牌都會響對面商場食lunch吹水，食完之後，當我踏入球場一望，發覺鬼影都冇隻。

我：兩個場都冇人既？連平時有好多阿伯打躉既觀眾席都冇人坐喎...今日唔係星期日咩？

輝：理撚得佢咁多咩，有場踢咪踢囉！

我：但係咁樣點鬥波呀！得我地三丁友...

輝：咪射下龍門囉，話唔定陣間大撚把人黎踢呢。

拉：Hey！你地係唔係踢波架？口水多過茶咁。

我：踢！咩唔踢，拿拿臨拎個波出黎啦~~~

阿輝同拉登都係我既中學同學兼波友，就算出左黎做野，都會keep住每兩個禮拜出黎踢返場。

我：喂~~~呢邊呢邊~~~傳過波黎~~~

輝：嗚殊！

我：乜咁大力架...快D去執波！

個波碌鬼左去球場入口附近，當阿輝執返個波果陣，佢係咁望住前面個地鐵出口，郁都唔郁。

我：輝！阿﹒輝！開波呀！

我係咁大聲叫佢都冇反應，成個人呆左咁。

我：都唔知佢搞乜，我過去叫佢，拉登你睇住D野。

拉：哦。

我跑到去阿輝身邊。

我：你究竟望乜野姐？有靚女望都唔預埋我地咁衰仔呀！

輝：唔係呀，你睇下地鐵站果邊，有D唔妥呀...

我見到有一堆人響出口度係咁湧出黎，個個仲你推我，我推你咁。

唔好話呢個時段，就算係放工時間，呢個出口都唔會有咁多人出。

我：好似有人開片咁喎...

我想睇下究竟發生左咩事，就走左去球場出面條行人路度，慢慢咁越行越近個地鐵站。

輝：喂！

阿輝拍我膊頭，示意叫我唔好行埋去。

其實呢個moment，阿輝同我都知，似乎唔係一班人打交咁簡單。

拉：有乜野好睇呀？

響球場等得唔耐煩既拉登，都跑埋過黎睇熱鬧。

我：你個叉仔...叫左你幫手睇實D野呢，你走埋黎咁邊個看野呀...

拉登佢係一名印巴籍人，頭髮又短又孿，仲成日keep住好似幾日冇剃既鬚，所以中學果陣俾我地整左拉登呢個花名俾佢。

拉：God damn it！你地睇下前面！

我同阿輝即刻轉頭望向前面，見到一個面無血色既細路衝左出黎，撲向o岩o岩過緊馬路既師奶。

『咕碌』

我吞左啖口水，屏息靜氣。

『救命呀！！唔好呀！走...走開呀！』

『嘶呀嚼呀嗚...』

個師奶俾個細路撲低左，佢咬實師奶條頸，再大力一fing，將佢條頸咬甩左成大半截。

個師奶當堂冇左知覺，佢D血把把聲咁噴到一地都係，個頭仲連住條頸D皮，響馬路上面碌下碌下。

輝：嘩！唔撚係掛...

我：快D走啦！仲望！

我地三個即刻跑返入個球場。

拉：我...我地去邊度...邊度好呀？

我：拎返D野飛入更衣室先再算啦！

『哇呀！救...救命呀！』

正當我地跑返到球場入口之際，一把男聲響消防局前面傳出。

我擰轉頭一望，見到有個消防員比頭先個細路咬破肚皮，佢一邊推開個細路，一邊用佢隻血手向我揮動求救。

o岩o岩先親眼目睹果個師奶既遭遇，如果我再扮睇唔到既話，實在好難同我既良心交代。

輝：喂！七仔！你做咩呀！

阿輝想伸手拉住我，但係即刻俾我一手撥開。

我跑過對面馬路，食住個勢咁一腳兜落細路個身度，佢當堂俾我省到訓低。

『嗚呀！吼！』

最估唔到既係，個細路竟然即刻彈返起身，鄂高個頭，用一對奇異既眼神同個血盤大口面對住我。

我：嘩！乜咁搞呀！怪...怪物呀！！

『噫呀！』

點知個細路突然飛撲，兜野咬落我隻手度。

我：噫呀呀呀呀呀呀呀！！！！！

呢下簡直痛到痴線，痛到連fing開佢既力都冇。

跟住好彩有幾個消防員衝左出黎，其中一個仲制服左個細路。

消防甲：隊長！隊長！你見點呀！

果名被咬穿肚既消防員早就已經奄奄一息。

消防乙：等我返上去Call十字車黎！

我已經痛到訓左響地，郁都郁唔到，依家唯一可以做既就係用另一隻手禁住個傷口。

之後有個消防員踎低拍一拍我膊頭。

消防丙：後生仔唔洗驚，個傷口...唔係好深，忍住痛！救護車就快黎架喇...忍住！

『嗄呀！』

消防丁：哇呀！個仆街咬我隻手呀！

消防甲：你唔係禁住左佢架咩，搞咩呀！等我黎！

我慢慢覺得隻手開始痺，而個頭仲有D毑住痛。

我：嗄...嗄...唔嗄...

過左陣，有架旅遊巴駛左過黎，有班身穿白色保護衣物、手持步槍既人落左車，佢地係咁將周圍咬人打人既暴徒鎖晒手扣。

而其中一個白衣人望到我呢邊既情況。

白衣人：幾位消防員你好，我地係衛生署委派過黎既人員，懷疑呢班失左控既人係由病毒所引致，麻煩幫我抬起呢兩個傷者跟我地過黎。

之後我俾個消防員扶起左，慢慢咁行去架旅遊巴度。

而我就擰轉頭，望住遠處響球場入口既阿輝同拉登。

不過我既視線開始模糊起上黎，望唔清佢地做緊乜，只係隱約見到佢地口up up咁。

當佢地扶左我上旅遊巴之後，我就攤左響個位度，合埋左雙眼，慢慢咁失去左意識。

待續

(二)

過左唔知幾耐，我醒返。

我好似訓左響張床度，視力仍然模糊，矇矓之間見到好多白光，同埋...聽到幾個人響度講野。

？？：呢個男仔隻手傷得好重，抽D血黎驗，睇下有冇異常反應。

？？：係。

我：呀......

？？：Report，谷丙轉氨酶讀數15，唔似正常比蟲咬傷之後既反應。

？？：可能呢個男仔對呢種病毒有抗體都未定，幫佢打支麻醉針再推上八樓，我想特別觀察。

？？：知道，推佢上去，Next！

？？：報告，一樓有大量市民搶奪物資。

？？：同我趕佢地出去，唔合作既可以開火。

？？：係！

跟住我feel到成身好攰、好眼訓，對眼皮好不由自主咁合埋之後，就再次失去知覺。

又過左唔知幾耐，我再次醒返。

我見到自己仲係著住踢波果件衫，隻手既傷口亦被包紮好。

而我另一隻手仲插左住支野，好似醫院吊鹽水咁，我兜野就掹走佢。

我：呀嘶...呢度...咪係西九龍中心八樓food court？搞咩呀...又黑又臭咁...大停電呀？

呢度放左好多張床，又有好多拉簾，十足十急症室咁。

跟住我行埋去中間天窗位既欄杆度，伸個頭望落去下面。

我：嘩！唔...唔係掛...

我見到一大堆皮膚白壐壐既死屍訓晒響電梯槽隔離。

我：呢度幾時變左做殮房架，擺晒D咸魚響度搞邊科呀...唔怪之得咁鬼臭啦...

？？：喂！你咪走呀！

突然間，我聽到把女人聲。

可能見到堆屍體既影響，我第一個反應係好驚，驚佢係呢度既人，會將我處理同堆屍體一樣。

所以我唔理三七廿一，就即刻跑去冇郁既扶手電梯度，再不斷咁跑跑跑落去。

我：哎呀哇！

當我轉彎落去下一層既時候，隻腳撞到D野，仲搞到差D PK。

我擰轉身一望，原來係個full晒既垃圾筒，而個垃圾筒旁邊有幾張相，我好奇之下拎左黎睇。

張張都係影住隻有對昆蟲翅膀既人形怪物，唯一既分別只係角度唔同，冇咩特別。

心諗，D相移花接木姐...

不過睇真D又唔似，個款似響呢度影，唔通有人響度拍戲？但諗落應該冇可能。

由我響消防局俾人咬親開始，再到咁大個商場改變成咁，唔會係整蠱拍戲咁簡單。

我掉低呢幾張相，再繼續極速飛落一樓。

我：呼...嗄...

老實講，望見堆屍體都唔多開胃，都係炸炸淋行去先施果個出口返屋企。

但我一路行，一路望，發覺所有舖頭都拉晒鐵閘，記得我臨上旅遊巴之前，班白衣人講過自己係衛生署，似乎係有計劃咁徵用呢度。

當我行到一間賣衫既舖頭前面，見到一個阿婆，個身挨住度鐵閘咁企左響度。

我：唔該~~~請問...知唔知呢度發生左咩事呀？

佢冇反應。

我：婆婆！婆婆~~~你冇野呀嘛？

『嗚呀！！』

我：嘩！怪物呀！

個阿婆好似開左turbo咁，向住我飛奔過黎。

佢個眼神同咬傷我果個細路係一樣，雖然唔見佢個咀有鮮血，但我好肯定佢兩個係染上同一種病。

我即刻以九秒九速度跑去先施個出口，去到先發覺，出口既玻璃門已經上左鎖。

『呯咔！呯咔！』

我：激氣呀！鎖乜Q呀！

我係咁又推又撞度玻璃門，打唔爛唔再講，出面亦冇人睇到我。

『噫嗄...』

阿婆已經殺到，我手上面乜Q都冇...今次真係死梗...

『插嘶！』

阿婆比人用把匕首插爆左個頭，深紅色既血不斷響額頭個傷口度滲出黎。

我：嗚er！嗚唔！

我當堂頂唔順，反胃到想嘔。

？？：我頭先咪叫左你唔好走囉...

原來係個著住黑色西裝褸、黑色短裙、黑絲、黑色高踭鞋既OL隊冧左個阿婆。

佢一頭啡色長髮，而個樣...好似我細個睇過既兒童節目主持，但一時間醒唔起叫咩名。

我：你...你做咩殺人呀！

Yvonne：我叫Yvonne，係黎幫你既。

我：幫你條命！我洗鬼你幫！

跟住我即刻跑去欽州街個出口。

Yvonne：喂！你又走啦...

我跑到去條扶手電梯度再擰轉頭，見到個女人冇追黎之後，就慢慢行落地面。

我一路行，一路觀察住周圍既變化，正門果條巨龍圖案已經俾野遮住左，取而代之既係一幅大白布，上面寫住『深水步區臨時醫療站』。

正門果幾度玻璃門已經爛晒，剩底大量玻璃碎。

我小心翼翼咁，行出呢個玻璃碎陣之後，響我眼前既畫面，完全係講你都唔信。

我：唔...唔係吓話...呢度...呢度係深水步？呢度係香港？

前面個十字路口，所有私家車、貨車、巴士十幾廿部咁炒埋晒一齊，著晒煙變晒做廢鐵。

而我隔離仲佈滿交通燈既碎片，再過D仲有個飛左出黎既安全島。

我俾呢個畫面，嚇到跪左響地。

我：唔該...如果係發緊夢既，唔該！俾我醒啦...俾我醒啦...

我捽一捽隻眼，再搣左大脾一下，confirm左肯定唔係發緊夢。

我：究竟香港出左咩事呀！！

『王sir！你響邊呀？應下我啦！』

突然間，有把女聲響附近傳出，應該唔係頭先個女人。

我即刻轉去政府合署方向，我估佢應該係響商場同果座野之間條小路度。

但係我行左幾步，前面已經充滿障礙，有部爛左既的士剷左上行人路，塞鬼住晒。

條馬路又有其他車阻住行唔到，我唯有爬上部的士再行過去，響爬緊既期間，我見到部的士既車頭擋風玻璃已經爛晒，車內亦空無一人。

而前面，有個訓左響地既男人，唔知係咪個司機炒左車之後，撞到飛左出車。

我慢慢響部的士車頭度爬返落地，隱約間，見到個男人隻手指郁左郁。

心諗，幻覺黎架姐...嚇我唔到既！

『嗄...噫...嗚呀！！』

點知佢極速爬起身，對住我飛撲。

我背後有部的士頂住，隻手又傷左冇力，認真，今次真係玩完喇...

待續

(三)

『嗚呀！！』

個男人係咪好似頭先個阿婆咁，我已經唔清楚，我唯一可以做既，就係神經反射咁雙手護頭，用力合埋對眼，任由隻怪物宰割。

『砰！』

巨響過後，我再聽唔到D怪物既叫聲，我抹開雙眼，個男人已經訓左響地，頭部仲好似裂開左咁，流左D紅紅地白白地既野出黎。

？？：你有冇事呀？

之後有個身穿『I Love HK』衫既女仔行左埋黎，佢個樣仲有D似阿sa。

呢個女仔...硬係覺得佢好面善，但一時諗唔起響邊度見過。

我：唔...唔該你呀...

響短短幾分鐘，我已經俾女人救左兩次，認真失禮。

我見到佢手上渣住支槍，可能係差婆黎。

我：可唔可以...送我返屋企呀？我屋企唔遠架，就響隔離麗安邨，唔該你啦Madam。

佢行前左幾步，但係又停低左，仲望實我手臂上既繃帶。

女：你...你隻手...

我：哦，係我先前俾班暴徒咬傷既，雖然仲有少少痛，不過依家好返好多喇。

女：Sorry，就當我冇見過你啦...

佢一講完，就擰轉身走。

我：點解呀？喂！

依家香港變成咁，仲有班痴線佬不斷咬人，點解唔可以互相照應，幫幫手呢？

『阿宜！乜你響呢度呀？』

突然間，有個男人響對面馬路跑緊埋黎，佢幾大隻，身手幾敏捷，一下飛身跨過一部又一部既私家車車頭。

女：王sir！我仲以為你死左哩~~~

王：俾下面啦，話晒都西九龍重案組之虎喎，邊有咁易死~~~唔？呢位係？

女：我地...繼續行啦。

王：點得架，有人都唔幫咩...你好呀，我係...

佢講講下野，望到我隻手，個表情同個女仔一樣，毑左下，又吞後左一步。

我：你係咪警察呀？唔該幫下我，我想返屋企，唔該...就兩步架咋。

王：阿宜你講得o岩，我地...繼續行喇，唔好意思呀先生。

佢地唔理我，向住嘉頓方向行去。

我：點解呀...究竟我有咩問題呀！！

我衝前，一手搶左個女仔支手槍，再黎手指住自己個頭。

同阿菲散左、香港變成廢墟、比人當做鬼咁看待，全部都響呢一剎那爆發晒出黎。

倒不如...死左去好過，我用力合埋雙眼，按下板機。

『咔』

但點知，我死唔去。

女：支槍冇晒彈架，拎返黎啦。

王：我俾你果陣好似仲有架...

女：最後果粒...用左黎救佢lu。

王：乜咁o徙呀！用黎救個就死既人。

個女仔攞返支槍，再望一望我。

女：我覺得...唔會o徙，你睇下佢個面色，完全唔似哩。

王：Er...咁呀，唔好理佢喇，我仲要去追黑光班契弟，快D行喇！

女：嗯！拜拜。

就係咁，我呆左咁挨住部的士，望住佢兩個慢慢離開。

過左陣，我冷靜返落黎，覺得自己頭先想攞槍自殺實在好低能、好傻仔。

無論呢個世界變成點、我有幾唔開心都好，我點都要返屋企睇下爺爺。

由於我出世冇耐阿爸阿媽就離左婚，而我阿爸響我升小學果年工業意外死左，成頭家就剩返爺爺，係佢一手湊大我。

Yvonne：等埋我啦~~~

果個女人又跟左上黎。

我：你究竟想點呀...

Yvonne：我唔係壞人囉！我係衛生署架！

跟住佢響衫袋度拎左張證出黎，好快咁揚一揚又收返入去。

我：你講我就要信架？

Yvonne：總之你唔好再跑啦ok？我著住對高踭鞋，行唔得快，就下我呢個lady啦~~~

我：lad你老豆，我要返屋企，唔好跟埋黎。

Yvonne：喂~~~你知唔知你係免疫者黎呀？

我：免疫者？咩免疫呀？

佢指住周圍荒涼既深水步。

Yvonne：有喪屍呀！你唔知呀？

我：喪屍？你話果班short左，周圍咬人既係喪屍？

Yvonne：係呀，如果一比喪屍咬親，就會變埋做佢地一份子架喇。

講講下野，佢突然間捉實我隻受左傷既手。

Yvonne：但係你係免疫者，所以咪冇事囉。

心諗，唔怪之得頭先果兩個人咁樣對我啦，原來驚我會變喪屍。

都係唔好理咁多，原來發生左咁大件事，拿拿聲返去睇下爺爺點先。

我即刻響條小路度跑，跑返去麗安邨。

Yvonne：話口未完你又跑！

既然我係唔驚喪屍咬既，仲唔到我教訓返佢地轉頭！？

『嚼...嚼』

響政府合署果便，有D凹左入去既地方，我見到果度有個男喪屍食緊隻手臂，好，就揀佢。

我：你呀！係呀我叫你呀，過黎隻揪啦！I am legend！

『嗚呀！！』

佢發現左我之後，就一邊渣住隻死人手，一邊衝埋黎。

而我渣實個拳頭，對準佢，打算一下打落去。

『插嘶！』

隻男人喪屍俾個女人用匕首兜頭插死左。

我：你搞咩呀...

Yvonne：我問你搞咩先o岩，你知唔知呢D蟲...呢D喪屍係好danger架！

我：你話我係免疫架嘛，咁仲驚D咩呀？

Yvonne：阿大佬，免疫唔係大晒架，一樣會失血過多死架。

我：哦...咁又係喎...

Yvonne：仲有呀，你好矜貴架，你係整喪屍疫苗既key黎，唔該你喇，唔好再亂黎喇，ok？

我：係真唔係呀...我有咁大責任架咩...

Yvonne：黎啦，快D跟我去safe zone啦！

老實講，除左喪屍呢點之外，佢講既其他野我都唔係幾信，就好似響條街度，永遠對你最有興趣既，多數都係D基金佬、地產佬、保險雞、美容雞咁。

我：我要返屋企搵我爺爺先，其他既野...遲D先再算。

之後我向左轉，經過個停車場，跑返入屋邨裡面。

Yvonne：喂~~~唔好走呀！

待續

(四)

我一路跑，一路擰轉面，睇下個女人有冇追過黎。

點知佢除左對高踭鞋，用手渣住咁赤腳追我。

我見到咁就起左同情心，就企響度等埋佢。

Yvonne：嗄...你係咪gentleman黎架！要個女仔咁樣追你！

我：得喇得喇...同埋你一齊行喇。

Yvonne：Thank you！

佢塊面化晒濃妝，加埋對大眼仔同勁長既眼捷毛，咁樣嘟起個咀望住我，真係搞到我好唔舒服...

我係咁二皮笑肉不笑咁敷衍佢。

Yvonne：係呢，你叫咩名呀？

我：叫我七仔啦。

跟住佢著返對高踭鞋，再慢慢同我一齊行入屋邨裡面。

響行緊既途中，覺得個太陽曬落黎有D慶。

諗諗下，即係我俾人響消防局搬左過黎，時間都只係過左一陣？

我：你有冇錶或者電話呀？知唔知依家幾點？

Yvonne：拿，自己睇。

佢拎左部iphone，開左個畫面俾我睇。

我：哦，十一點九，唔該。

心諗，十一點九！？我果日食完野都已經一點幾，冇可能既。

我：咁今日星期幾呀？

Yvonne：星期二囉。

我即刻雙手捉實個頭。

我：哇！咁我咪訓左兩日！大鑊！！

成兩日咁耐，都唔知爺爺、阿輝拉登佢地會唔會出事。

我即刻九秒九，跑去我住果幢樓度。

Yvonne：喂~~~你又跑啦...等埋啦！

當我去到屋企樓下，發覺度大門打開左。

心諗，唔好理喇，快快手禁『車立』上去先，點知我禁極都冇燈著。

我望一望天花板D光管，先記得呢頭冇電，唯有行後樓梯。

跟住個女人先o岩o岩趕到黎。

我：冇『車立』呀，要行樓梯。

Yvonne：嗄...想攞命咩...嗄...跑完又要行樓梯...

我：你可以響呢度等我既，冇人叫你一定要跟我行。

Yvonne：唔呼...你好野吓！

當我地行去後樓梯果陣，見到管理員個位冇人，我估何伯都應該返左屋企，仲點會咁戇居返工。

『啪...啪...』

突然間聽到D拍掌聲。

我嬲起上黎擰轉身想鬧臭個女人，呢個時候仲拍咩掌。

點知我見到佢雙手垂直，冇拍到手。

Yvonne：做咩呀？

我：你聽唔聽到D拍掌聲？

佢一聽完我講，就即刻周圍望。

Yvonne：後面！有隻野響張檯後面！

『嗚喔...嗄...』

我：咁你行上樓梯先，隻喪屍等我黎。

Yvonne：你得唔得架...

老實講，餐餐都俾人救實在幾瘀皮，仲要係女人面前添，今次點都要威返次。

『啪...啪...』

隻野終於現身，隻血手不斷拍地爬行，似乎係個阿伯黎。

我渣實個拳頭，準備迎擊之際...

我：乜...原來係何伯呀...

何伯佢只剩低上半身，內臟同D大腸響佢身後拖出一條血路。

我緊握既拳頭當堂放鬆返，一個日日見慣見熟既看更伯伯，我點會忍心出手...

我：何伯！嗦...我幫你叫白車！

『嗚呀...嗚！』

佢不斷對我呻吟，可能係有野想同我講，我嘗試行近D，打算扶起何伯。

Yvonne：你咪顛啦！喪屍黎架！

我一手俾個女人扯返後。

我望見何伯對眼，就諗返起個細路同個阿婆，佢地D眼神係完全一樣，呢下先提返醒我，喪屍就係喪屍，就算係你認識既人都好...

Yvonne：你係咪上樓架？係就快啦，唔好理隻野喇！

我唯有聽個女人講，轉身上樓梯。

我一路行一路諗，既然發生左咁大件事，點解條街會冇人？

我：喂！點解呢度咁靜，一個人都冇既...

Yvonne：我點知姐！可能D街坊去晒避難掛...仲有呀！我叫Yvonne，唔係阿喂呀！

我：乜政府有開放避難中心咩？

Yvonne：唔知呀...咁避難有好多種方法既...

我：你係咪政府人員黎架...唔知都答得出既？

Yvonne：我衛生署黎架咋！避難係民政署負責架！

我：哦...

Yvonne：話時話，你住幾樓架...行死我喇...

我：四樓，上多層就到。

我上到四樓之後，好小心咁推開左度防煙門，再望下兩邊睇下有冇喪屍。

好彩咩都冇，我再行去右邊，見隔離鄰舍D門全部都閂埋晒，我諗應該唔會喪屍飛出黎既...

老實講，成兩日咁耐，真係好擔心爺爺，好想即刻趕返屋企，響走廊行緊期間，自己不知不覺咁由大步前進變左做飛奔狀態。

終於跑到走廊既盡頭，我伸手穿過度鐵閘，再拍度木門。

『呯！呯！』

入面傳出一把沙啞既聲音。

待續

快

如果再快啲就好
咁之後仲會唔會講返之前啲主角？

作者已經出得好快，一日四篇，出面其他故都冇咁快

正呀喂....繼續出! 支持!

(五)

爺：黎嚕黎嚕，邊位呀？

我：爺爺！我呀，七仔呀！我返黎喇~~~

跟住爺爺打開度鐵閘。

『咔擦，逢逢逢啪！』

爺：乖孫！菩薩保佑，菩薩保佑...孫仔你去左邊度黎呀？一個電話都冇。

我：對唔住呀...我踢波整親，跟住就俾人送左去西九龍中心，一訓就訓左兩日...

Yvonne：你兩爺孫，唔該入左屋先傾啦...

爺：呢位係...？

我：佢係...衛生署既人，佢話會帶我地去安全既地方。

爺：哦，黎黎黎~~~入黎坐低飲啖熱茶先。

終於返到屋企，無論身心都當堂放鬆返。

對比響出面，雖然係行慣行熟既深水步，但突然之間變成咁，由熟識變陌生果種感覺真係令人好唔舒服。

再加上有班咬人既喪屍，真係一步一驚心，同屋企果種保護、安全既感覺，可以話係兩個世界。

我：爺爺呀，呢度係咪都停電呀？咁仲有冇水呀？

爺：係呀，冇電嚕，但仲有水。

我：咁我去沖個涼先，成兩日冇沖過，阿...阿Yvonne，你響度坐下先。

爺：黎，小姐，茶o岩飲嘛？

Yvonne：o岩！唔該爺爺~~~

心諗，人嗌爺爺你又嗌爺爺...

我入左房之後，打算開櫃拎衫，點知個女人突然間衝左入黎。

Yvonne：咦...你自己一間房架？書檯上面張相邊個黎架？你哥哥呀？幾靚仔喎~~~

呢個女人一入到黎我間房之後就搞呢搞路，仲用隻手係咁撩我D獎牌。

Yvonne：嘩~~~好多獎牌喎~~~你運動健將黎架？

我：出去啦！關你鬼事咩！

Yvonne：車！望下都唔得咩...

我：咪阻住我沖涼呀。

Yvonne：等陣先，沖完涼，你係咪肯跟我去safe zone先？

我：依家香港搞成咁，我仲有D朋友想見，跟住點...遲D先算。

Yvonne：你係咪唔信我先？我講真架！真係要你去整疫苗，你再遲既話，就會有越黎越多人死架喇。

我：我信...好啦，我見埋班朋友就跟你行啦。

老實講，其實我係唔信既，喪屍我親眼見到，係真既，但話我係免疫者就真係有D古怪，你估做戲咩，咁多人偏偏得我一個係，六合彩又唔見我中？

仲有西九龍果堆白壐壐既死屍，唔排除政府曾經濫殺無辜，人咬人傳染，佢講咋喎，我都冇親眼見過。

Yvonne：Thank you！你肯信我就太好喇！

我：你出去同我阿爺傾住計先，唔好阻住我沖涼。

Yvonne：嗯嗯~~~

我沖完涼之後，就入去廚房，試下噠下個煤氣爐。

『滋滋噠，逢！』

我：Yes！等我煮個靚麵食先~~~勁肚餓呀！

雖然我有吊鹽水之類既物體，但粗略估計，我應該成兩日冇食過野。

爺爺見我噠爐，就入埋黎廚房。

爺：孫仔煮野食呀？等爺爺幫你，你出去坐下。

我：唔洗啦。

響我推返爺爺出去廚房期間，俾佢見到我隻手D繃帶。

爺：孫仔，你隻手...就係踢波果日整親既？

我：呀...唔係...

爺：唔好呃阿爺喇，俾我睇下！

我：冇事架喇，睇下，皮外傷黎。

我係咁二fing下隻手，等爺爺唔好再追問落去。

Yvonne：咦？煮緊野食呀？我又要~~~我未食lunch呀~~~

咁o岩個女人又八掛衝入黎廚房，總算幫左我一個忙。

爺：好呀，姐姐仔，我煮個麵你吔。

我：你當我地阿四呀？想食野自己落街搵！

爺：阿七！唔可以咁冇禮貌架，依家咁既環境，應該要互相幫助，做人唔可以咁自私架，知冇？

我：係係係，咁我煮埋你果份啦。

Yvonne：多謝爺爺七仔！

我肯幫個女人，唔係爺爺講既道理，而係我頭先都俾果兩個人咁看待過，我唔想同果兩個人一樣咁衰。

個女人走返出廳之後，爺爺就繼續講耶穌。

爺：佢既要求唔算過份，加上佢係衛生幫，係黎幫我地，以後唔准咁樣同人講野呀，知嘛。

我：係...

響我等緊水滾期間，打開左個雪櫃，睇下有咩材料可以加入去。

雪箱入面既腸仔同水餃應該唔食得，咁唯有揀下面果格既雞蛋，蛋唔雪都應該唔會變壞既...

我一路煮麵煎蛋，一路問爺爺呢兩日點。

我：係呢爺爺，你呢兩日點過架？唔去避難既？

爺：咪同平時差唔多咁囉，係冇得聽粵曲同搵阿福捉棋。

我：依家喪屍周街行，仲掛住捉棋...阿爺你真係...

爺：噓，想當年阿爺細個，日本仔打到黎仲慘呀，佢地會入屋搶你地D野，起碼呢D彊屍唔會。

我：喪屍呀阿爺。

爺：一樣姐。

我：咁你有冇見過喪屍呀？

爺：有！佢地耐唔時會響條馬路度行黎行去架。

我：你響廳隻窗度望？

爺：梗係，唔通落街望呀？聽講呢D野會食人，孫仔！水滾喇。

之後我煮好兜麵，放埋兩隻蛋落去，就拎出去食。

Yvonne：好耶！有野食，咦？蛋花湯底喎，仲有隻太陽蛋，咁多蛋既。

我：食你就食啦，咁多嗲...

Yvonne：問下姐，雪雪...

食完洗埋碗之後，我就入房執野。

我拎左舊時返學個書包出黎，貪佢夠大，之後放左支電筒、幾盒藥、幾個尿袋同幾套衫。

爺爺見我執緊野，就行左埋黎。

爺：孫仔，出發嗱？袋埋呢D去啦。

爺爺拎左幾個罐頭食品俾我。

爺：仲有呢把刀，跟住我幾廿年架喇。

我：等陣先爺爺，你唔同我地行呀？

爺：唔喇...爺爺都一把年紀，膝頭腰骨又痛，跑都跑唔郁，咪盞成為你地既包袱。

我：唔好咁啦爺爺...你點會係包袱黎姐！跟埋黎啦...喪屍之嘛，你一刀一件啦！

爺：咪講埋咁既野，黎，渣實把刀，之後好快D出發喇，唔好要衛生幫姐姐等太耐。

爺爺遞左佢把豬肉刀俾我，係佢後生做街市肉檔既架生黎，即使係退左休幾十年，佢耐唔時都會拎舊磨刀石黎磨返利佢。

老實講，爺爺咁固執，就算我點講，佢都唔會跟我走。

我：拿爺爺，我...嗦...我一定會搵人返黎救你，你等我呀！

爺：唔...路上要小心呀。

阿爺拍一拍我個頭，手背向住我揮動，示意叫我離開。

我捉住爺爺果隻已經皺晒皮既雙手。

我：嗦...噭噭...

爺：咩好個書包啦，衛生幫姐姐，麻煩你照顧阿七喇...

Yvonne：放心啦爺爺，我會好好睇住佢！

我：爺爺...你要等我呀！

爺：得喇得喇，我會...

爺爺係咁用雙手推我出門口。

之後我一邊響走廊行，一邊擰轉頭，同響屋企門口既爺爺講...

我：拜拜...爺爺...

待續

(六)

Yvonne：你班朋友響邊呀？好快D搵埋佢地啦，冇時間喇！

我：得勒，咪催生晒，佢響七樓，你行上去先啦。

Yvonne：吓...又行樓梯呀...

阿輝同我一樣都住響呢幢樓，以前中學一齊打波唱K，同我最Friend既就係佢，真係想睇下佢仲響屋企定走左佬，求個安心。

我推開度防煙門，慢慢行上七樓。

呢個時候，突然回憶起細個果陣，爺爺接我返學放學、買雞蛋仔俾我食既日子...

一諗起爺爺，就即刻有泡眼淚響眼框度，為免俾個女人笑，都係快快手捽走佢。

Yvonne：掛住爺爺呀？

我冇出聲。

Yvonne：放心啦，佢響呢度都幾安全呀，仲有你會返黎救佢架嘛，話唔定好快就可以再見面。

我：乜你都識講人話架咩？

Yvonne：我不嬲都係好人黎，係你用有色眼鏡睇我囉...

心諗，成咁大個警署響隔離，咩人都冇黎過幫手，仲有頭先果個乜鬼野重案組之虎，簡直係垃圾之中既垃圾，你話叫我仲點信得落政府既人？

我冇應個女人，反而一邊行一邊諗，一路上都見唔到班街坊，而住響呢度既人都係上晒年紀居多，會唔會同爺爺諗法一樣，唔想連累其他人，就放棄左出去生存既機會呢？

行左陣，話咁快就到左七樓。

同頭先一樣，我細細力推開度防煙門，再細心望下兩邊，見冇野就右轉，經過個『車立』位。

見到正中間有灘血漬，不過乾晒。

之後我行快兩步，驚灘血漬會同阿輝有關連，一時之間擔心起上黎，想快D跑去佢屋企。

Yvonne：咦？有人驚血呀？

我：梗係唔係！

我跑左兩跑之後，已經到左阿輝屋企門前，佢道鐵閘雖然鎖左，但係木門就打開左。

我哨入屋裡面，發覺唔見有人，咁唯有開口嗌。

我：喂~~~阿輝！阿輝！你響唔響企呀？

Yvonne：你個Friend係咪走左喇...

我：等多陣啦...阿輝！

輝：邊個叫我？

終於有人應我，係阿輝黎，佢慢慢休住條孖煙通咁，響間房度行出黎。

輝：七仔！你個死仔，終於肯蒲頭喇咩！幾驚你死撚左呀...

我：仲好講...我俾班人抬走左，你地都冇動於衷既！

阿輝一路開度鐵閘，一路講。

輝：屌...人地有槍呀，入黎啦，唔？後面仲有位靚女添喎。

阿輝一見到Yvonne，就一手將我推開，烚熟狗頭咁。

輝：靚女點稱呼呀？黎，過黎呢邊坐，想飲D咩呀？橙汁o岩唔o岩呀？

Yvonne：我叫Yvonne呀，唔洗喇，唔洗咁客氣啦~~~

我：你又會打開度木門咁怪既，唔驚喪屍呀？

輝：屌你熱呀嘛...冇冷氣冇風扇，焗撚到我死呀！

我放低個背囊，再周圍望下。

我：你阿爸阿媽呢？

輝：佢地...冇返到黎呀，可能仲響公司掛。

我：哦...唔？廁所鎖左既？

輝：阿登哥爆緊石，喂，你做乜鳩戴咁多罐頭過黎既？想黎同我住呀？你阿爺呢？

我：爺爺佢冇事響企...頂你咪摷我D野啦！你唔係要拎杯橙汁俾人架咩？

輝：呀...係喎呵，唔好意思阿Yvonne。

Yvonne：嘻嘻...唔洗啦。

『逢灑！』

拉登響廁所出黎。

拉：Hey！七仔！Glad to see you！攬攬先~~~

我：唔好玩啦登哥，你o岩o岩屙完屎...係呢！你搞咩黎左阿輝屋企既？

輝：話說我地響波地走左之後，各自各返歸，點知登哥話黃金果頭仆晒街，有喪屍人食人喎，佢返唔到屋企，咪跟埋我上黎囉。

拉：Exactly！

拉登一講完句英文，就坐左響Yvonne隔離。

Yvonne即刻西口西面，起身坐左去另一張梳化度。

我：咁阿輝你有冇見過喪屍？係咪真係比佢地咬過，就會同佢地一樣？

輝：咁我就唔撚知喇...我自從星期日之後都冇出過街。

我：拉登你呢？

拉：I dont know~~~我剩係見到佢地咬人已經好scary！

阿輝入返佢間房，拎左踢波果日我漏低左既袋仔。

輝：我冇郁過你架。

我響阿輝手上拎返個袋仔，打開一望，銀包、鎖匙、電話響齊度。

我：唔該晒。

輝：喂！咁o岩四條友，不如一齊鋤返舖Dee，好冇呀？

我：你傻左咩！仲玩...

輝：成日流流長，喪屍壇野又唔知搞幾耐，唔拎D野玩點過日辰呀？

我：仲諗匿響屋企？盞死架咋！

輝：咁你教下我點做好，出去同班喪屍搏過呀？你唔係先中完招黎咩...出面班友冇性架！

我：拿，佢係衛生署既人黎，佢話會帶我地去安全既地方，我特登由西九龍中心返黎，就係想帶埋你地走。

輝：阿...Yvonne呀，你真係政府既人？

Yvonne：係呀，快D一齊走啦，我地響...九龍工業度set左個避難中心。

Yvonne佢一路up一路望住部電話。

輝：唔...Yvonne呀，唔意好思，我地三兄弟有D野斟斟。

Yvonne：隨便啦。

之後我地三個入左廚房，閂埋度門。

輝：登哥，你點睇？

拉：我覺得...We should go，再stay響度，都唔會有police黎，See！阿輝你D野食都食得七七八八。

拉登打開阿輝屋企個櫥櫃俾我地睇。

響佢地傾緊期間，我嘗試開電話上網同打電話，點知係完全冇網絡。

我：喂，你地D電話係咪都打唔到呀？

輝：咪叉開話題啦，係又點？

我：我見頭先個女人部電話有野郁，佢仲望住黎睇添...

輝：屌，唔俾人地睇內置既野咩，google map果D咪係囉！

我：哦...點呀你兩個，跟唔跟我地行？係既話好快手執野。

輝：好！登哥，一齊同我出去執野！

我：你個衰仔又會咁順攤既...

輝：如果剩係得七仔你，真係未必講得郁我，但係出面條女...真係o岩撚晒我口味~~~

我：大姐姐嘛，知啦，快D出去執野啦！

跟住佢地拎左個背囊，放左電筒、罐頭、零食、幾支水同幾卷廁紙。

拉：Hey guys！其實carry咁多野，會唔會跑得唔快呀？

我：咁都冇符架...唯有希望去九工條路上面，唔好遇到太多喪屍啦...

輝：你班死蠢，個背囊可以當盾用架嘛，如果唔撚好彩俾隻野追到，可以俾佢咬落個袋度。

拉：又係喎！

我：好啦，出發！

『咔咔咔逢！』

跟住我地離開阿輝間屋，暫定九工為目的地。

待續

(七)

我地沿後樓梯，慢慢落返地下。

落緊樓梯途中，阿輝拉一拉我件衫，響我耳仔旁邊講野。

輝：你真係對呢個OL冇興趣呀？

我：真.係.冇.興趣呀！你鐘意既就去馬啦！

輝：屌你咪咁大聲啦！人地聽到架！

個女人行響我地前面，佢擰轉頭望一望我地兩個，但冇出聲。

雖然個女人我唔太鐘意，但係如果阿輝肯對其他女仔有興趣，忘記到朗怡既話，都係件好事。

我：係兄弟先話你知啦，我有意中人架喇。

我打開我部電話，揀左幅相俾阿輝睇。

輝：呢條女...ok喎！鬼馬喇！唔撚同我地講！

我：梗係唔係！女神黎咋！我日日返工都會去果度買早餐，覺得佢幾靚幾好人。

輝：你又知佢好人？

我：佢有講唔該，把聲又甜~~~

輝：你個傻仔！人地返工梗係要講唔該啦...白痴仔...咁就以為佢係好人...

拉登見我地講得咁大聲，就響後面標左上黎，一手指住相中以旺角地鐵站為背景，一個面尖尖、眼大大、梳左個日式電髮既女仔。

拉：So pretty~~~七仔你既girl friend呀？

輝：係呀！死八掛仔。

拉：好jealous呀~~~我響香港半個女仔都識唔到呀...

我：妖！咪聽阿輝亂up啦。

就係咁，好輕鬆咁度過左呢段落樓梯既時間。

最尾落到地下大堂，再次見到何伯。

『嗚...呀...嗚！』

我：大家小心，何伯變左做喪屍，唔好俾佢掂到。

個女人聲稱我係免疫者，係製造疫苗既關鍵，可唔可以醫返好何伯，就響我手上...究竟係真唔係？

何伯得返上半身，就算俾佢變返正常，都生不如死。

拉：Oh！何伯伯！我remember sunday果日，佢好nice咁開門俾我同阿輝架...

輝：唉...估唔到何伯都染左呢種病...

我：好快D繼續行！

我行最前，拉登跟後，之後到個女人，阿輝行最尾；步速中上，始終男既有重野咩住，女既有對高踭鞋，想快都快唔到。

我地沿返我頭先返黎條路，經停車場上去長沙灣道。

好彩既係個環境同頭先一樣，冇乜喪屍，而隊尾既阿輝都開始撩Yvonne傾計。

輝：Yvonne呀，你有冇男朋友架？

Yvonne：hmmm...冇呀，做咩咁問既？

輝：冇~~~我想同你做個朋友呀，你知佢地叫我做阿輝啦，但其實我有個英文名，叫阿Keith呀。

Yvonne：喔...係呀...咁我都係叫返你做阿輝啦。

『救命呀！有冇人呀！』

突然間，響停車場走左個男人出黎。

『嗚呀！！』

點知佢身後有隻喪屍尾隨，仲好快將個男人擒低左。

男：救...我個...女呀...

我地極速跑上前，打算救人，不過...

已經太遲，隻喪屍一啖噬落佢條頸度，咬爆左佢條大動脈，當堂噴血死亡。

我即刻渣實爺爺把豬肉刀，打橫用力斬落佢個肚度。

『噠啪劈啪！』

佢D腸同內臟應聲跌晒出黎，不過佢並冇停低既意慾，仲想撲落黎我度。

拉登響附近執左支棍，好凶狠咁扑隻喪屍個頭。

拉：Lie down！Lie down！

但係隻喪屍可以話完全唔怕痛，打極都唔暈。

輝：借撚開！

阿輝渣實舖地下果D磚，響我隔離箭步向前，兜野請隻喪屍食磚頭。

隻喪屍終於訓低左。

我：隻野咁硬淨既...

拉：阿輝...you murderer...

輝：乜撚野姐...你唔隊冧佢，佢咪咬死你囉...

我：係勒拉登，雖然我唔知殺呢D野係唔係犯法，但依家咁既環境，生存左先啦，有命先可以上法庭。

輝：講開又講，都係七仔你醒，有把刀，我同登哥都唔記得拎架生旁身。

我：哈...你串我咩...有刀都唔夠你舊磚勁...

Yvonne：你地冇野呀嘛？

Yvonne因為隻高踭鞋，一開始就冇跟住我地跑。

輝：當然冇事啦，隻喪屍俾我一下就KO左，安全喇Yvonne。

我：等陣！頭先個男人話救佢個女喎...

我一醒起之後，就極速跑入去停車場。

輝：七仔！睇清楚先呀喂~~~

雖然我有D熱血衝頭，但係救人要緊，梗可況佢老豆已經瓜左，如果連佢個女都死埋既話，就未免太慘...

『啪！啪！』

一入到去停車場，就見到有隻喪屍係咁拍部車，唔洗問，個女仔一定係響呢部車裡面。

我慢慢行過去，再小心睇下周圍有冇其他喪屍埋伏。

記得之前個女人係用刀插爆喪屍個頭，再加上佢地好似唔識痛咁，似乎打頭比打身有效用得多。

趁隻喪屍望緊部車入面，我就將把刀垂低，衝行幾步，最尾跳起一下斬落佢後腦度。

『喢嘶！』

呢一下將佢個頭殼頂劈開左兩半，佢D腦漿血水仲彈到成架車都係。

之後我響車窗望入去，見到有個細路女，佢面青口唇白咁，但係我點chok都開唔到度車門。

輝：咩環境呀？

阿輝Yvonne拉登佢地都趕到。

我：真係有個女仔響入面，但係反鎖左。

輝：你地企後D先。

我地聽阿輝講，企後兩步，之後佢就用頭先舊磚，大力掟爆前座隻車窗。

『劈呯！』

佢打開度車門，再伸個人入去，將坐響後座既細路女抱出。

阿輝將佢平放響地下度，再遞隻手指放響個細路鼻前。

輝：屌...佢...佢已經香左...

我：唔係掛！？

我都唔執輸，摸下細路女個身，發覺佢完全冇體溫，就好似摸緊舊街市豬肉咁。

Yvonne：不如等我試下心外壓。

輝：好啊！靠你喇靚女！

我地三兄弟企響側邊，望住個女人幫個細路女做心外壓。

拉登響地下執左張野，遞左俾我睇。

拉：Hey七仔，see。

我：喔？係個細路張身份證黎啵，佢叫祁思悠...真係慘，咁細個就死左...唉...悠悠...

個細路女突然間彈左起身，唔知係個女人既心外壓work定係聽到我叫佢。

輝：好囉~~~Yvonne你真係又靚又叻！好波！

我：等陣先...佢好似...有D唔妥咁啵...

『嗚...呀...』

個細路女抹大佢個口，向住Yvonne咬埋去。

輝：危險呀！

阿輝一手推開Yvonne，而個細路女就咬正阿輝隻手臂。

輝：噫呀！仆你個街！好撚痛呀！！

待續

如果有劇情野想問作者,我可以PM佢,大家隨便留言

(八)

我即刻用把豬肉刀狂斬細路女個頭。

我：鬆開你個死人口呀！

我狂斬左幾刀，斬到佢個頭好似西瓜咁爆開埋，阿輝先鬆到隻手出黎。

輝：呀！嘶...估唔到個o靚妹咁撚狼死...

Yvonne：你地有冇帶消毒既野黎？

拉：冇呀...

Yvonne：咁水呢？有冇可以包紮到既野呀？

我即刻響個書包度，拎左件舊衫同支水出黎，遞左俾個女人，而佢就即刻幫阿輝洗傷口同包紮。

輝：哇呀！嘶...好毑呀！！

Yvonne：係男人既就頂住啦...

拉：阿輝搞成咁，不如返去佢屋企度take a rest先，好冇？

我：唔好，九工就響前面，同埋做得避難中心，應該有藥物，衝埋去啦。

輝：嗄...係咯...咪婆婆媽媽喇登哥...呀嘶...Yvonne，輕手D呀...

雖然阿輝隻手傷左，但係可以近距離接觸個女人，正正就係佢既願望，睇佢個款咁冧，應該都唔洗點擔心佢。

我：喂Yvonne！好彩阿輝佢幫你擋住果野咋，你真係要好好報答我個兄弟呀~~~

Yvonne：咁我依家咪幫佢包紮緊囉...

輝：七仔！咪難為人啦...嗄...

響阿輝包紮緊個傷口期間，我細心咁諗，染病既關鍵係咩呢？空氣傳播？如果係，我地早就已經中晒招。

之後我踎低睇個細路女條屍，佢手手腳腳都好完整，跟住我再翻轉佢個身，響佢背脊發現左個傷口。

輝：喂...唔好擾人屍體啦...

我：唔係呀...

莫非真係用咬黎傳染？如果係既話，阿輝咪好大鑊？但係我又點解釋？唔通我真係免疫者？

一時之間有好多問題爆晒出黎。

輝：ok喇，行啦喂七仔，七仔！

我：呀...好，繼續。

我地行前幾步，面前既長沙灣道同欽州街一樣，馬路上全部都係爛車，但唯一唔同既，就係呢度特別多巴士。

由於馬路中間有鐵欄，我諗...都係揀交通燈果度過會比較好。

不過當我地行到去個巴士站附近，莫講話馬路，連行人路都冇埋。

輝：嗄...咁撚多車，點撚樣過去呀...

阿輝講緊既係前面架九巴，個有蓋巴士站被佢撞到變晒形不得止，成架巴士仲大半架訓左響行人路上面。

拉登佢踎低左，唔知係八掛定想睇下有冇生還者，仲伸埋個頭望入去，點知佢一望完，就彈返起身。

拉：F ucking shit！

我：有咩屎睇？

我踎低一望，原來係一灘雌雄難辨既肉醬。

輝：嗄...不如快快手行過對面馬路吧啦，我...我好撚頭暈...

我：咁好啦...我數三聲之後，就一齊跑過對面。

拉：Okay。

輝：嗄...數乜撚，依家就跑啦。

我：一...二...

Yvonne：喂！後面呀！

個女人一講完，個個都望晒去政府合署個停車場出口，果度突然間走左一大班喪屍出黎。

『吼呀！！嗚呀呀呀！』

我：走呀喂！

我地四個即刻飛奔，但係跑唔到極速，一來有野咩住，二來條馬路有好多車塞死晒，仲有地面既玻璃碎、爛左既車門阻鬼住，搞到好似玩緊障礙賽咁。

輝：嗄...呼...Yvonne跑得咁鬼快既...

原來個女人除左對高踭鞋跑，唔怪之得可以一馬當先。

我：慳返啖氣跑啦！前面呀！

前面就係路中心條鐵欄，對於身為前籃球校隊成員既我同阿輝簡直係easy，用力渣實條鐵，再一野彈起跨過。

拉：Hey！等埋我呀！

但係拉登就好狼狽，佢攬實條鐵，再響上面轉身過，不過就俾個背囊卡住，搞到唔上唔落。

我同阿輝即刻倒後幫拉登，一人一邊拉佢過黎。

點知一拉完冇耐，班喪屍已經殺到，不過好彩有條鐵欄頂住。

『嗚啊呀呀呀呀！！』

我：呼...o岩o岩好...

拉：嗄...thanks guys。

『噫呀！』

當我地三個響度回緊氣既時候，中華電力中心既後街又標左幾隻喪屍出黎。

輝：喂屌你！呢邊仲有呀！

我：唔係呀化？！

我地一見到果幾隻喪屍之後，即刻提起大脾，再跑過。

拉：嗄...嗄...keep breathing...

輝：喂！等陣，Yvonne呢？

我：唔知呀，入左九工先再講啦！

拉：嗄...嗄...我...我唔得啦...

拉登不斷墮後，佢身後果隻喪屍已經追貼到可以掂到佢個背囊。

我：阿輝你繼續跑，我去幫拉登！

我放慢腳步，再響個袋度拎返把豬肉刀出黎。

之後我面向拉登，入手示意，叫佢行我左手面。

當拉登一走過我身邊之後，我就當把刀係棒球棍，打橫咁一野拉後再向前砍埋去。

我：嘿哈！

『插嘶！』

我兜野斬甩佢條頸，個頭即刻應聲飛左落地，但係喪屍個身郁多左兩步先肯訓低。

拉：Hey！呢把係咩刀？

我：豬肉刀，專斬畜牲既。

輝：屌你老母！你兩個仆街行快D啦！後面仲有幾隻追緊埋黎架！

我同拉登聽到阿輝大叫之後，就右轉跑入條小路，見到阿輝同Yvonne已經頂住左度校門，等緊我地入去。

待續

LINK LINK時間

活屍香江紙言

外傳，講第二季主角(活屍作者)

作者FB專頁

HK01講活屍香江

漫畫版，進度龜速

外傳，講解放軍既(非活屍作者)

望住mk, 西九，九工，麗安邨，勁親切，勁有畫面lollll
正！

明明一完之前有甜
點解skip咗
就算你skip都交待下角色跟住落黎嘅嘢吖

我都係長沙灣大，成日行旺角既毒撚黎

作者話唔想變甜故，而第一季角色會再出返，所有人都有完整結局

(九)

我同拉登衝左入間學校之後，阿輝同Yvonne亦都即刻閂門。

『咔咔呯！』

除左有兩個男人守門口之外，仲有個七三分界、肥肥地既男人行左埋黎。

男：你地好，我係麗閣既區議員林順祥...

佢由頭到腳咁打量左我地，再入手叫左個人埋黎。

林：咁啦，客氣說話就唔多講喇，我想你地去一去禮堂果便，檢查一下有冇傷口先。

一聽到傷口呢兩個字，我同阿輝都即刻你眼望我眼。

林：例行公事黎，有受傷既會有適當既治療。

之後個區議員就行開左，而另一個男人就帶我地去禮堂。

拉：See！有好多人呀！唔洗再驚班zombie喇！

我地穿過個操場，果度都有成十幾個市民，有行黎行去既、有打緊波既、有坐左響度既、有睇緊報紙既；男男女女、阿叔阿嬸咩人都有。

當我地經過個操場果陣，佢地都會停低手上既野，啤一啤我地。

男：你地響邊度黎架？

我指住身後既屋邨。

男：哦...住響麗安邨既人黎講，你地都算遲既一批囉。

我：咁你地守左呢間學校幾耐？

男：已經由前日開始喇，果陣電視已經係咁講旺角出左事，冇耐就到我地呢度。

我：點解你地會揀九工做避難中心既？

男：前日係星期日呀嘛，冇學生返學，加上學校本身有圍欄有盛，其實比起屋苑會安全得多。

跟住我地行上一樓，企響禮堂門前。

我un高隻腳，哨一哨個禮堂，見到裡面全部都係擔架病床，同我響西九龍中心見到既差唔多。

而迎接我地既，係一位頭髮稀疏既M額男。

M額男：阿傑，佢地就交俾我。

男：咁唔該晒你喇阿洛。

跟住大家都冇出聲，直到個男人走左之後，個M額男先有所動作。

洛：哼，估唔到響呢度都見到你。

Yvonne：啜啜啜~~~都話左我地會再見架啦~~~

輝：你地...識架？

洛：哦，同事黎姐。

之後個M額男拎左個打火機出黎，點著口煙。

『噠！』

洛：呼......你地仲企響度做咩呀？入去check傷口啦。

個女人擰轉面同我地講。

Yvonne：喂，你地行遠少少先，我有D野想同個同事傾。

既然係咁，我地三個唯有照佢意思。

跟住佢同個叫阿洛既男人就密密斟。

我：哈...會唔會呢個男人，就係佢既ex或者前夫黎呢~~~

輝：屌你咪亂up啦...人地咪話左係同事黎囉。

我：但係咁啵，就算唔係，你既勝算都唔高啦，始終人地大你咁多年。

輝：你識條春咩，總之係兄弟既就撐我啦，呢舖我一定要實食冇黐牙既！

拉：Hey阿輝，the more you hope，the harder you fall呀。

傾傾下，突然間個M額男大叫。

洛：唔係吓！？咁牙煙？

一講完呢句，M額男對眼即刻望住我地，之後就口up up做左個手掌向上撥既手勢，結束左佢同個女人既對話。

個女人行返埋黎同我地講。

Yvonne：ok lu，唔洗check傷口，一人一個貼紙，去搵返個乜鬼議員傾計就得。

我：但咁樣會唔會...唔係幾好呀，阿輝個傷口仲滲緊血喎...

Yvonne：我話得就得啦！唔通你又想同阿輝分開囉喎，如果我地check傷口，佢要留響禮堂隔離三日架！

我：咁呀...

輝：七仔，由Yvonne話事啦...

Yvonne：咁你地貼好呢D貼紙先，係check左傷口既證明，咪整唔見，同埋幫手圍實阿輝，唔好俾人見到佢既傷口。

拉：Okay，搞到我地好似criminal咁，hiding something...

其實所謂既貼紙，只係賣旗剩低既貼紙，上面仲印住博愛兩個字。

當我地貼好之後，就行返出去，由Yvonne帶隊同個乜叉議員傾計，而我地就響後面。

我：輝呀...你真係冇野先好呀，個傷口咁大，唔講得小架...

輝：得啦...嗄，你夠俾個細路整左啖啦，咪又係生勾勾，既然你都冇事咯，我又點會有事先？

我：咁...咁又係。

林：你地響呢度等陣，我地轉頭會安排間班房俾你地，稍等。

個區議員同我地講左呢句之後，就走開左。

Yvonne：咁我地就響呢度等陣啦。

輝：去有蓋操場果便啦，唔好曬親~~~

Yvonne：阿輝你真係體貼架姐~~~

之後我地去左有蓋操場，搵左個空位放低D野，坐低休息。

輝：Yvonne，你熱唔熱呀？我呢度有把風扇仔呀！

Yvonne：好呀！唔該你！嘻嘻。

心諗，阿輝呢個狗樣，呀，唔係，呢個兵樣真係好少見，因為以前係朗怡追佢既。

拉：Hey guys，我hungry，開餐先~~~

輝：我都食野先，七仔，幫我開罐茄汁豆，隻手痛。

我：ok。

輝：Yvonne你想食D咩？粟米粒o岩唔o岩？

Yvonne：唔洗喇，我響七仔屋企食左麵。

輝：哦...咁七仔你都飽，唔洗食架啦，喂登哥，你要唔要瓷羹？

拉：No。

我：佢用手食野架嘛，你第一日識佢咩...

輝：順便問下姐...Yvonne！過埋黎坐啦，唔好成日企，好易靜脈曲張架。

Yvonne：得架喇，我企下得架喇。

輝：係咪驚污糟呀？我幫你舖條毛巾，黎。

Yvonne：真係唔洗喇...

跟住我響阿輝隻耳仔邊細細聲講。

我：佢驚走光呀。

阿輝即刻望落Yvonne果對黑絲長腿度。

輝：屌你黑絲會走光架咩...

之後佢有佢地食野，我有我坐響度hea。

電話上唔到網，冇野玩，唯有四周圍望，俾我見到有幾個o靚仔響圍欄旁邊。

o靚仔A：射佢射佢~~~

o靚仔B：哈哈~~~射唔中，到我。

佢地係咁用D橡筋彈圍欄出面既喪屍，心諗，佢地未染病之前都係人，咁樣實在太唔尊重。

輝：嚼嚼...你又想彈埋一份呀？

我：我先唔會咁低能，反而我想知，響呢個世界出世既細路，究竟會點...

輝：吓？乜你認為仲會有下一代咩？

阿輝一講完就行左去掉個罐頭。

我：確實又係既...一個周圍都係喪屍既世界，俾著我都唔知點教班細路生存...

拉：Hey，Dont think so much，阿輝佢鳩up姐。

待續

(十)

趁個議員仲未黎，我地就繼續Hea同吹水。

我：係呢，拉登，你屋企人點呀？

拉：I dont know...果日我連home都返唔到，咩news都冇呀...

我：No news is good news嘛~~~佢地一定冇事既！

輝：最仆街就係部電話打唔到出去！如果打到出去，起碼知佢地咩環境，唔洗響度咁擔心。

拉：話唔定個government想封鎖消息呢...

拉登一路講，一路指住Yvonne。

我聽完阿輝咁講之後，拎左個電話出黎，嘗試打俾阿菲。

『你所打既電話暫時未能接通，請你遲D再打過黎。』

心諗，真係咁。

輝：係咪打唔通呢~~~我勸你就咪撚o徙電喇。

我用雙手捽一捽隻眼，呼左啖氣，如果有得揀，真係唔想相信依家所發生既事。

每次一覺得無助，都會諗起你親近既人，習慣左有佢地響身邊，自己先可以安心落黎。

我：我...我想接爺爺過黎。

輝：咪撚顛啦，出面好毑危險...一出去實俾班喪屍嗒，遲下先啦。

我：得我一個既力量梗係唔得啦，所以我想搵呢度既人，睇下肯唔肯幫手。

拉：佢地同你三唔識七，點會help你呀？

輝：登哥講得o岩喇...就算你俾一百萬佢地呀，佢地都唔會幫你啦，不如遲下等埋D死差佬解放軍黎，叫佢地救仲好啦~~~

我：唉...你地又講得o岩既，個議員咁Q耐既，我去個廁所先。

當我行去廁所既途中，俾我哨到一個好面善既女仔坐左響張長凳度。

跟住我行左埋去望真D，原來真係佢...

我：喂！阿菲！乜咁o岩呀！

雖然佢鼻高高眼大大，輪廓好靚，但係一頭短髮加上黑實既皮膚，仲有把鵝公喉，真係咁耐都冇男仔肯埋佢身。

菲：Hi！七仔~~~你都冇事呀？

我：係呀，你屋企元州邨果頭點呀？

佢原名叫王靖雯，同果時好出名既歌手藝名一樣，所以小學果陣，俾我地改左王菲呢個花名。

菲：都...都係亂晒龍咁囉...

我：你冇事呀嘛？

菲：冇...冇野呀。

同以前開朗活潑既佢好似有D唔同，不過依家咁既環境，就算幾樂觀既人都好，又點會開心得落。

我：咁好啦，我出黎再同你傾過，我去個廁所先~~~

菲：嗯。

其實...呢一次係兩年以黎，我同阿菲第一次講野，佢係我既小學同學兼初戀。

因為一D既問題，令到大家分開左、冷戰左兩年，所以我...我真係有好多野想同佢講。

當我去完廁所出返黎，正想再搵佢繼續傾之際，發覺佢已經行開左，心裡面當堂『唉！』左一聲。

我冇去搵阿菲，返左去阿輝佢地度。

輝：屌你咁撚耐架...開大呀？等埋你上去架嘛。

我：唔係呀，撞到熟人姐。

拉：我地有room喇，let's go！

之後有個人帶住我地四個上樓梯，行行行，行到五樓，正正係最近天台既一層。

我地響走廊條欄杆度，望住出面長沙灣道既慘況，同學校操場內小朋友既嘻嘻哈哈相比，可以話天堂與地獄之別。

我地行行下，行響前面既八婆Yvonne突然之間向左轉，極速跑左入去間班房度。

輝：唔？咩事？

佢著住對高踭鞋都跑，一定係有事發生，所以我都即刻行前兩步，裝下佢入去做咩。

我企響房門度，見到阿菲俾條八婆扶住咁坐左響地，而佢個額頭仲損左流緊血。

一見到係阿菲，我即刻衝入去，但響呢個moment，我注意到老師檯上面盞長光管有條繩。

我：菲！你有冇事呀？

Yvonne：你地識架？個傻妹吊頸呀...做乜野咁睇唔開呀？

菲：嗦...嗦...做乜阻住我去搵嗲哋媽咪喎...嗦...我...我好掛住佢地呀...

Yvonne：傻妹...有邊個父母想自己仔女死？佢地一定想你繼續生存架。

條八婆竟然救左阿菲，真係估唔到，呢一刻，我確實對佢改觀。

Yvonne：你地繼續跟呢位哥仔行啦，我想帶個傻妹去保健室，頭先佢落地果下，撞到下塊black board。

我：唔該...唔該你Yvonne，幫我睇實阿菲...

Yvonne：得啦...一個傻妹，一個傻仔，真係絕配呀~~~

輝：Yvonne，不如我陪你落去，好冇？

Yvonne：唔洗，你去settle down先啦。

雖然我都好想跟埋去，但係...成兩年既空白期，再加上佢依家咁既情緒，就算我講乜都好，應該都好難聽得入耳。

之後我地三個去到果間被分配既空班房度，放低個背囊，一齊攤抖下。

輝：七仔~~~頭先果條女，就係你個熟人呀？

我：呀...係呀，係我小學同學黎...

拉：oh！god bless her...

輝：唉...日日都要對撚住班喪屍，係人都顛啦，我都想自殺呀！

我：哈...你咪講笑啦阿輝，你唔係想追Yvonne咩？死左點做人男朋友呀？

輝：我都係想安慰下你姐，唔洗咁篤爆我既~~~

『噶噶！』

突然間有人拍門，係果個M額男。

我地入手示意佢入黎，佢一開門之後，就fing左兩件長袖衫俾我地。

洛：都未同你地正式介紹添，我叫阿洛，係民政署專員，我響Yvonne果度聽左你地既遭遇，同我著住佢啦。

我：唔該...

之後佢就轉身出返間班房，而我同阿輝就著好件長袖衫。

唔通我一直都錯怪左Yvonne？佢真係政府既人？呢一刻，我追左出去，搵左個M額男講。

我：阿洛，我想問...點解你明知我地會變喪屍，都要幫我地既？

洛：喪屍？咪傻啦，你係免疫者黎，而你果位朋友...Yvonne會全權負責，即係有鑊佢咩。

我：吓！咁講法...比佢地咬到就會變喪屍係真架？即係我個朋友會變喪屍？

洛：後生仔，咪自己嚇自己，首先，呢種病只係爆發左幾日，仲有好多野我地係唔知既，係咪靠傷口傳染，我地都未敢肯定。

之後呢個M額男拎左包煙，隊左埋黎我度，示意叫我整返支。

我即刻耍一耍隻手。

我：我唔食架。

跟住佢就用打火機點著支煙。

洛：呼......班喪屍雖然企響圍欄出面咬你唔到，但係佢地一樣可以對企響圍欄裡面既你做成傷害，呢D就叫做恐懼；又或者佢地冇咬中你，咬傷左你親人，不過你一樣受到傷害，呢D就叫做悲傷...

我心諗，佢想講咩？

洛：我剩係可以肯定呢兩點姐，其他既...仲係一無所知。

『啪，啪』

佢拍下我個膊頭之後，就轉身走左。

我：我...我想落去幫你地手呀！

洛：呼...好！求之不得，跟我黎。

我諗住入返班房搵埋阿輝同拉登，睇下佢地有冇興趣。

但係見到阿輝枕住個背囊咁訓左響地下，記得佢話個頭好痛，算，都係廢事叫佢。

我：登哥，有冇興趣落去幫手呀？

拉：No la，I am so tired。

我：ok...咁我落去先。

其實幫手只不過係我既籍口黎，爺爺、喪屍、阿菲、阿輝...一大輪既野令到我個腦塞晒，倒不如俾自己搵D野做，因為我驚自己一停落黎，就會亂諗野。

待續

阿輝

拉登終於可以做男二

乜唔係輝哥咬死拉登再冚safe room 橙？

(十一)

我跟住阿洛落樓梯，返禮堂睇下有咩可以幫手，但係行行下，有個人叫住左佢。

男：洛哥！天台個鎖爆開左喇，係咪可以做野嗱？

洛：真係快手！阿...後生仔你點稱呼？

我：叫我七仔得勒。

洛：七仔，跟呢位哥仔上去天台幫手搬野，搞掂再搵我，我會響返個禮堂度。

我：ok。

之後就跟住呢位哥仔上返樓梯，直剷上天台，一打開度鐵門，就見到有一箱箱野響度。

心諗，真係奇怪，點解會有箱貨響天台？可能係學校D人收埋都未定。

咁就照M額男吩咐，搬左呢幾箱野落去小食部，一搬完，個哥仔開箱一睇，原來係一包包紅色麻油味既出前一丁。

男：今晚大家有著落喇！七仔，呢度我搞掂，你去搵返洛哥交差先啦。

我：ok，唔該晒。

我去返禮堂搵個M額男交差，點知行勻成個禮堂都唔見佢，咁我就心郁郁，想去保健室睇下阿菲。

我企響保健室門口，裝兩裝，發覺Yvonne已經走左，只係剩返阿菲訓左響張床度，佢眼光光咁望住個天花板。

我：阿菲！你好返D未呀？

我行埋去佢床邊坐低左。

菲：嗯...冇野...

我：你仲係同以前一樣，咩都死頂，唔肯講。

之後阿菲佢擰轉面，背住我冇出聲。

我：其實...你唔係孤零零一個架，你仲有我呀...

一聽到呢句，佢先肯擰返過黎。

我：仲記唔記得邊個肥源呀？

菲：記得！梗係記得。

我：呢單野唔知你醒唔醒起勒，佢五年班果陣唔舒服，我同班長一齊扶佢去保健室，點知後尾冇老師理佢，班同學仔又唔記得左佢...

菲：最尾去到放學都冇人知佢響保健室呀嘛~~~哈哈哈！我記起喇！

我：哈...係呀，佢訓到成五點，先有校工發現佢仲訓緊。

菲：咁就十幾年喇...時間過得真係快...

我：呀...係呀。

菲：你可唔可以留響度陪我傾計呀？

我：梗係可以啦！

之後我同阿菲傾左成個晏就，傾到連個天都黑埋。

響呢個時候，Yvonne拎左碗麵入黎。

Yvonne：雯雯食野喇~~~咦？七仔你響度呀？姐姐有冇阻住你地兩個呀？

我：姐姐！？你厚唔厚面皮D呀...起碼都阿姨啦。

跟住Yvonne放低碗麵，好就手咁拎左塊板係咁拍我個頭。

Yvonne：你夠膽講多次！姨你屎忽！

我：呀嘶...阿菲，我遲下再黎搵你，撤退先！

菲：嗯！拜拜七仔！

我一出保健室，再遠望小食部，已經隱約哨到拉登，佢係咁入手示意叫我過黎。

我：點呀登哥？開餐嗱？

拉：Dinner time！Together過黎拎返碗啦，仲要幫阿輝拎埋。

我：ok。

我響條隊度伸出個身，見到前面一個個街坊係咁拎住一碗碗麵行，心諗，原來頭先箱麵已經煮好左。

之後我同拉登拎埋碗麵一齊上返班房度食。

我：阿輝！起身喇喂~~~開餐喇！

輝：呵...唔...嗄...乜天黑拿？

我：係呀，黎，呢碗你既。

『雪...雪...雪~~~』

我地三個擔張凳，圍埋坐響教師檯度一齊食麵。

拉：Delicious！

我：阿輝，你面色好左D喎，仲有冇頭痛呀？

輝：唔...訓左一覺真係好似sharp醒左，個頭冇痛喇。

我：咁就好，係勒，洗唔洗開罐頭加料？

輝：咪喇，留返之後食啦，都唔知要挨幾耐。

拉：oh...but...i am hungry...

我：咁啦，拉登你同我落去，睇下可唔可以叫佢俾多碗。

輝：帶埋支電筒落去啦，周圍都黑晒喇。

拉：好！go go go！

之後我同拉登落返小食部，響我地排緊隊期間，有個肥仔嬲爆爆咁衝左埋去煲麵度。

肥：仆你個老母臭街！！偷我箱麵！你老味你話！

佢話口未完就一腳踢落煲麵度。

『嘭！！灑......』

拉：oh no！！such a waste！！

我：有冇搞錯呀...

班街坊見到咁既情況，個個都衝晒上前，圍住個肥仔係咁鬧。

男甲：屌你老母你痴撚線架！！仲有好多人未食架！！

師奶：我個仔仲未食架，有冇搞錯呀你！！

男乙：你個撚樣發乜撚神經呀！？

由粗口橫飛到大家手指指，最後仲郁手郁腳推黎推去添。

肥：咩呀！D麵係我既，我鐘意點就點！！

M額男見呢度班街坊想開片，就急急腳隔開佢地。

洛：大家冷靜D！！對面仲有煲，未食既可以過去拎碗，阿傑，帶班街坊過去。

食緊花生既我都忍唔住出黎，幫佢分開班街坊，雖則真係好想打鑊呢個肥仔，但係梗加唔想呢度亂晒龍，因為...出面已經夠亂。

肥：喂！民政專員，偷我野仲大模廝樣咁煮晒黎食？你冇撚野呀？

洛：首先，箱麵係公家既，原本就係響小食部，第二，你琴晚拎左個空箱黎偷換，你以為我地唔知呀？

肥：你咪吹得就吹呀！都冇證冇據！

嘈到連個區議員都過左黎，佢響M額男耳仔邊講左幾句野，個M額男就即刻上前捉實個肥仔，拖左佢去工場果邊。

肥：你想做咩呀！放...放手呀！仆街！

個肥仔比M額男拖走左之後，個區議員就即刻面向大家講野。

林：大家唔洗擔心，班同事已經煮緊另一煲，轉頭好快就有得食！唔洗急呀各位。

男丙：阿林議員呀，我地咁多人...夠唔夠食架...

林：放心！一定可以頂到解放軍黎救我地既！你地睇下，話咁快煲麵已經煮好！

佢講講下野期間，有個男人即刻渣住煲麵出黎。

林：排好隊，一定有得食既，唔洗心急！

『好野，有麵食！』

『都話左民建聯做到野架啦！』

『解放軍咁勁，話唔定聽日已經可以返屋企囉！』

我：拉登，你仲食唔食？

拉：食！排隊先，You呢七仔？

我：我企企下都唔覺餓lu，你拎自己果碗啦，我返上去先。

拉：okay。

其實我並唔係返上去，而係想睇下個M額男拉左個肥仔去邊。

我行去工場方向，隱約見到有個人響學校圍欄既暗角度。

我開著電話盞燈行埋去，原來係頭先個肥仔，佢俾人用索膠帶綁住左響個鐵欄度，塊面仲俾人打到豬頭咁，腫口腫面，成口血咁。

我踎低望一望個肥仔，心諗，個M額男出手真係重。

我：喂...你有冇事呀？

肥：嗄...唔...嗄...

佢隻眼半開半合咁，可能比人打到暈左。

突然間，響我背脊後面有幾條光柱照埋黎。

男：洛哥，俾條o靚仔見到喎，洗唔洗連佢都打埋呀？

洛：唔好！佢...佢唔打得，交俾我啦，你繼續做野。

男：收到。

之後佢地幾個就剪開肥仔條索帶，拖佢去唔知邊度。

我：等陣呀！偷野姐...洗唔洗打到人咁呀？

個M額男行近幾步，面貼面咁向住我講野。

洛：依家香港冇法律冇人性，係我打佢架，你吹呀？唔行呢套咪個個都偷野搶野？你仲可以咁舒服食到碗熱辣辣既麵？

跟住佢一手指住圍欄出面。

洛：學校呢度起碼好過出面，呢D就係現實。

佢講完就轉身走左。

我...我冇應到佢，亦唔知點樣回應...，因為冇耐之前，我都覺得個肥仔係抵打既，但係一見到佢爆晒江咁，又覺得佢好可憐。

最尾我行樓梯上返班房，一開度門，已經聽到阿輝把聲。

輝：好彩我食左咋！如果唔係，我第一個飛落去，打撚左佢一鎚喇！

拉：你講就叻。

輝：死仔串鳩我下話~~~

我：你講左小食部單野俾阿輝知呀？

拉：係呀，冇野做，blow下water姐。

輝：做咩呀？唔知得架？

我：哦...唔係，當然唔係啦...

Yvonne冇幾耐都入左黎，佢邊行邊用條毛巾抹乾佢把長髮。

輝：七仔，估唔到佢頭髮濕濕，側住個頭咁又幾索喎...

我：Yvonne你唔揀第二個班房？三個男人喎，你唔驚呀？

Yvonne：驚？驚乜姐，驚你地變喪屍呀？

我即刻望一望阿輝個咸濕樣。

我：er...某程度上都係既...

Yvonne：廁所有水呀，你地去沖下身啦，咪搞到間房臭崩崩。

我：早響呀嘛！成身立痴痴咁，勁唔舒服。

我即刻除左件長袖衫飛奔去廁所。

拉：hey！我都come呀！

輝：你地兩個撚樣...咁急撞棍咩！預埋我呀喂！

待續

(十二)

『吱喳！！』

我：水啊~~~真係舒服呀！

輝：咪霸住晒個水龍頭，分D黎啦~~~

我：弊！有冇帶電筒呀？黑媽媽都照唔到鏡。

『噠。』

拉：Lights~~~

我：唔該！阿...阿輝呀，有冇諗過點解我地唔洗去check傷口既。

輝：吓？識人好辦事呀嘛，你出黎做野唔知架咩？

我：我明...但係...但係...

由一開始Yvonne話我係免疫者，再到停車場個細路女，到最後要求我地去禮堂check傷口得知，我估俾喪屍咬傷，真係會變喪屍。

之但係...我同阿輝又冇事，究竟我既分析係錯，定真係咁多『免疫者』？我一時間講唔出俾阿輝知。

輝：但係乜姐，唔好諗咁多，抖足精神去訓啦，呢D野唔輪到我地諗架。

我冇應到阿輝，繼續梳洗。

拉：hey阿輝，Yvonne is so sexy！

輝：呀~~~不愧係強姦大國既子民，識貨！不過咪撚亂黎呀，佢係我既！

拉：得啦...

我：阿輝，介唔介意睇下你隻手臂點呀？

輝：可以，嗱。

我用電筒照落去佢個傷口度，同晏畫咬果刻相比，真係差好遠，雖然依家仲有血水滲出，但係傷口冇腐爛到。

而阿輝亦好精神，同我響消防局中招果個感覺相比，真係一天一地。

拉：is he alright？

我：哈...我唔識呀，我又唔係讀醫既...

輝：咁到我問大家問題囉喎，你地打算響呢度留幾耐？有冇諗住走呀？

我：我...我估都係等解放軍黎救我地囉...出面咁多喪屍...，仲有爺爺就響附近，我冇諗住走。

拉：i stay，i am still waiting my family。

輝：好撚難得喎！竟然意見一致！？就咁啦！

跟住大家用水沖下個身、淋下個頭、換過件衫就出返去。

拉：Hey，you two出去先，我開大。

輝：屙快D呀，陣間轉頭玩鋤大Dee。

我：仲玩？

輝：大佬依家九點咋喎，咁撚早邊訓得著呀...定係你想落去搵你個女朋友仔呀？

我：唔係...

跟住阿輝一手搭住我個膊頭。

輝：唔係就玩啦！四缺一呀！

點知我地出返去，一開度廁所門就黑到伸手不見五指，就算以前屋企屙夜尿都唔會咁，起碼會有街燈D光。

『噠。』

我著返支電筒，發現Yvonne企左響條走廊度，挨住個石屎欄咁望住個天，我睇下佢睇緊D咩，原來係滿天繁星。

我：嘩...我有冇眼花呀？咁多星星既...

阿輝大力推左我一下，要我行前幾步。

輝：Yvonne，睇星呀？真係好靚...好似你咁靚~~~

Yvonne：係咩？咁一齊睇囉。

我係咁俾阿輝推我條腰，心諗，我識做既...

但係我都想睇下D星，自從細個開始就冇見過咁多星星喇，可能係依家香港光污染太嚴重既關係。

不過又驚阻到佢兩個，最尾我揀左行遠幾步望。

突然間阿輝向上一指。

輝：呢~~~果粒咪北極星黎囉，又大又光。

Yvonne雙手托住個下爬咁望。

Yvonne：係咩？真係北極星黎咩？

輝：梗係！我中學果陣係天文學會會長黎！

Yvonne：哦...乜你咁叻架？

心諗，如果同阿菲一邊傾計一邊睇星你話幾好，不過佢撞親左個頭，都係等佢休息下好D。

我：你地慢慢望啦，我去訓先，早抖喇。

Yvonne：早抖~~~

輝：早抖七仔~~~唔...我地講到邊呀？

我入返班房，響地下舖左張毛巾，再用個背囊做枕頭。

周圍咁黑，應該好易訓得著先係，但今日發生左咁多事，搞到個腦好多野諗，輾轉反側都係訓唔到。

我好習慣性咁拎左部電話出黎碌，上唔到網，唯有睇返機入面D相，懷緬下。

睇左兩睇，一見到剩返40%電果陣，就即刻極速閂機，都係慳住用好D...

過左唔知幾耐，我終於訓著左。

『啪！啪！』

拉：七仔...get up...hey...get up...

我俾人拍左兩下面豬，睡眼惺忪咁。

我：呀...唔...咩事呀拉登...唔...

拉：有野睇呀，come！

我：咁等我拎埋支電筒先啦...

拉：No lights！come！

我：哦...乜咁鬼祟呀...

我就跟住拉登個屎忽行，摸黑前進。

行左幾十步，見拉登推開左度門，再依稀聽到D水聲，應該係廁所黎，但唔知男廁定女廁。

『啪噗咻...嗄...呼唔...嗯...咿...』

突然間，聽到D皮膚既磨擦聲同呼吸聲，應該係響一個閂左門既廁格內傳出。

我即刻精神抖擻，唔通有喪屍響度？

拉登見我想上前，就伸左隻手出黎攔住我，仲擺左隻食指響個咀度，示意唔好出聲。

跟住佢再指向其中一個空既廁格，示意叫我行入去。

我同拉登入左去之後，佢就企響個馬桶水箱上面，再示意我企上去個馬桶度。

企好之後就一齊裝下隔離閂左門既廁格...

『唔嗄...』

『噗咻啪啪...』

『嗯...咿...』

今次聽得更清楚，唔洗問阿貴，一聽就知係阿輝同Yvonne黎！

阿輝以狗仔式後入，企響度抽插緊Yvonne，而Yvonne就雙手禁實個馬桶。

雖然黑媽媽睇唔到Yvonne粒lin係咩色，但仍然感受到果對龐然大物，比阿輝震到發上發落。

呢個moment真係唔知點好，我就向拉登撥一撥手，示意睇夠，但係拉登佢仲手指指咁。

我俾面佢望多眼，即刻發覺Yvonne雙手有D唔妥，明明禁住D野應該分開禁會舒服D，但係佢兩隻手黐埋咁禁。

我朦起對眼再望真D，見到佢手腕有條野反光，唔通係索膠帶？如果係，即係阿輝響度強姦緊人！？

我諗都唔諗，即刻響個馬桶上面跳落黎，『踏』一聲。

輝：邊個！？

佢兩個當堂停左落黎，而我就大大力咁拍度廁格門。

『呯呯！』

我：出黎呀衰仔！你知唔知你做緊咩呀！

我隱約見到阿輝赤裸上身，休住條孖煙通咁出黎。

拉：你crazy咩七仔！會比人燒spring pocket架！

我：拉登你行埋一便先。

輝：喂七仔...你知我鐘意Yvonne架。

我：鐘意就可以咁架咩？！吓！你知唔知朗怡就係咁俾你害...

我知我唔講得果隻字，所以我即刻剎停左，冇講到。

輝：嗱！好地地做乜講呢個賤女人呀？關佢乜撚野事呀？

我：總之你強姦就唔o岩啦...

之後Yvonne著返衫響個廁格度出黎，好輕鬆咁雙手chok兩chok，就整甩左條索膠帶。

Yvonne：件事唔係你咁諗架，七仔...

阿輝見Yvonne出黎，就即刻拖住佢隻手。

輝：等我講...係，初頭我真係一時谷精上腦，想綁住Yvonne既，但係最尾比理性贏返轉頭，我冇索到最緊，仲同BB豬講左聲sorry。

我：吓？

跟住阿輝同Yvonne互相對望。

輝：最估唔到既係...之後佢一下咀埋黎。

我：即係Yvonne你都冧呢個咸濕仔呀？

Yvonne：佢ok啦，個樣唔太差，又救過我...冇所謂啦~~~不過下次戴返套會好D囉~~~

輝：sorry呀BB豬...

我：唉...妖！果個阿洛好過佢千萬倍啦！

Yvonne：阿洛？哈哈！我唔會鐘意佢囉~~~

輝：喂七仔，你唔係干涉我地吓嘛？

我：依家出面成堆喪屍，世界末日呀！仲搞埋D咁既野！

輝：就係世界末日先要勇敢去愛，唔通死撚左先去後悔呀？

我：愛？咪講得咁好聽先得架...姣西遇上淫蟲咋！

阿輝一手指住我。

輝：你講多次！你有種再講撚多次！

我冇應佢。

輝：你去翻兜個前度就得，我去溝女就唔得，ok！

我：好好好，我唔想嘈。

一講完我就衝左出去，落樓梯，行落幾層，想俾自己同阿輝冷靜下。

『放低武器！唔好亂黎呀！』

點知響我行落樓梯既途中，有把男聲嗌左出黎，仲有好多電筒光柱照住左個操場。

心諗，咩事呢？我即刻加快兩步衝落去睇下發生咩事。

待續

Yvonne

(十三)

肥：通通咪撚郁呀！一過黎我就隊冧個禮義廉！

洛：放低武器慢慢講！你放返林議員，大家就既往不咎，粉筆字抹左佢，得唔得！

個肥仔用把刀航住左個議員，一步一步咁吞後去學校度大閘。

而個M額男同佢班同事就著晒電筒，渣實D刀刀棍棍跟埋去大閘方向。

肥：信你老母先奇呀！既往不咎？咎你老母呀！

話口未完，個肥仔即刻拉開左道閘。

『嗚呀呀呀！！！！』

一開道閘，出面班喪屍就好似著左總掣咁，一路叫一路衝入黎學校度。

洛：一齊去block左道閘先！遲下先再救林議員！

男：吓...但係...

洛：position！佢地黎喇！

因為太遠既關係，我睇唔到個肥仔同個議員點，我剩係見到有好多喪屍衝晒入黎個操場度。

和平被一瞬間劃破，成間學校亦開始嘈起上黎，個個都響班房度走出黎，俯望緊成個操場，睇下發生緊咩事。

男：呀呀呀！！洛哥救我呀！哎...

開門俾我地入黎既果個男人，已經好快俾隻喪屍擒住左黎咬。

洛：仆你個街...撤退！

『喪屍入撚左黎呀！』

『走呀！有喪屍呀！』

『點解會咁架？！個林順祥搞乜架！』

除左人聲，一D好低沈既叫聲仲越黎越大，漸漸取代人聲成為主軸。

『嗚呀！！』

『吼呀呀！！』

『噫呀呀！』

我：死火...點...點算好...

霎時間真係唔知點，個頭赤一赤，個心亦噗噗、噗噗咁瘋狂加速。

輝：返上黎呀七仔！

阿輝響五樓度伸左個身出黎，佢成身發光咁揮手叫我，可能係拉登同Yvonne照緊佢。

但係...阿菲仲響保健室，我唔可以就咁走左去。

我即刻跑去保健室，想救埋阿菲，但點知...

『o胡呀！！』

我：嘩！

堆喪屍已經殺到，仲有隻響我身後，我當堂比佢嚇一跳，即刻以九秒九跑開，再跟埋其他人上樓梯。

實在太多喪屍，唯有改變策略，返上去拎返把豬肉刀，再落黎救阿菲。

我不斷爆上去五樓，極速入返自己間班房。

『嘭！』

當我入左去之後，阿輝即刻閂門。

輝：推張教師檯過黎，頂撚住度門！

拉：okay！

輝：發生乜撚野事呀？唔係有班撚樣睇住道閘架咩？

我：嗄...嗄...之前踢瀉煲麵個肥仔...嗄...佢脅持住個議員，開左度閘...嗄...

拉：oh my god！咁我地點算呀？

Yvonne：有咩點算姐，守住個classroom先啦...

我即刻咩起個袋，拎實把豬肉刀，打算拉返開張教師檯開門落去。

輝：七仔！！咪傻呀！！

我停左冇郁。

我：咁你話我知應該要點做，阿菲仲響保健室...我唔知度木門可唔可以頂到成晚架！

輝：等個天再光D先啦，依家落去你連喪屍個樣都未睇到，點斬佢地呀？

Yvonne：係囉...我都好關心個小妹妹架，等多陣啦。

我好驚自己後悔...後悔冇救到阿菲，後悔冇好好咁表達呢兩年黎...想講既說話。

我冇聽到佢地講，照拉開張檯。

輝：你咪呀屌！你香撚左，叫我點同你阿爺講呀！

Yvonne：係呀，你死左，爺爺會好傷心架！

我對住佢地碌大對眼，大大聲講。

我：我唔可以無左阿菲架！！！

輝：唉...唔...登哥，推開張檯俾佢。

拉：really？

我：唔洗，我自己黎。

但當我推開張檯之際，阿輝從後捉實我隻手，再即刻拗後用索帶綁住左我。

我：喂！放開我呀！你咁樣算點呀？

輝：登哥，一齊拖七仔埋去窗邊。

拉：okay...

我啤實拉登。

我：係咪連你都幫埋個衰仔呀！

拉：sorry，your life is in danger...

就算我隻腳點fing都好，都爭扎唔到，最後我俾佢兩個推左埋去牆角。

之後我冇再爭扎，剩係坐響度dup低頭咁望住地下，因為我知佢地係為我好。

輝：乖啦，聽朝先再諗對策啦。

Yvonne：喂！turn off個電筒呀！班喪屍會望到架。

輝：係，BB豬。

我：喂...可唔可以叫返Yvonne呀，乜野BB豬姐...仲有，頭先廁所果度...sor呀...語氣重左。

輝：屌，我都唔記得左咯。

我：sorry呀Yvonne。

Yvonne：傻啦~~~

拉：hey七仔，要改口做阿嫂喇。

我：係喎，阿嫂！

Yvonne：痴線咪玩啦。

到頭來，原來係自己反應大左，既然佢兩個係你情我願既，我都冇咩好講，哈...我又有乜資格批評人呢。

『嗚呀呀！』

突然間有隻喪屍響我地門前經過。

輝：殊...

過左陣之後。

我：走廊果D玻璃窗頂唔頂到架？

輝：頂唔撚到咪走囉...不過D窗好高，起碼有成個人咁高，佢地唔會咁易爬到入黎掛...

話口未完。

『砰！砰！』

阿輝即刻跑去走廊果邊D窗度。

輝：頭先果隻敲緊道門呀，快撚D去頂住張檯啦！

Yvonne幫我剪開左條索帶，我對佢稍為點頭以示多謝，之後就極速衝過去頂住張檯。

拉：萬...萬福瑪利亞，妳充滿聖寵，主與妳同在，妳在婦女中受讚頌，妳的親子耶穌，同受讚頌...

阿輝兜野拍落拉登個頭度。

輝：屌你咪唸啦！去幫手！

拉登一見到隻喪屍，就驚到係咁震。

拉：no...no...

突然間，D敲門聲冇左，阿輝即刻裝下隻窗。

輝：呼...隻野走撚左喇...

大家當堂鬆左口氣，一齊坐晒響度。

我慢慢咁行去走廊果邊既玻璃窗度，想望下出面點。

出面有光，但唔多，根本上都係咩都睇唔到，由其係保健室門口。

跟住我再將隻耳仔貼近隻窗。

『救命呀！！』

『呀！』

『唔好呀！！』

『嗚嗚嗚...媽咪...』

隱約聽到D呼救聲。

晏畫果陣，學校明明係個庇護所黎，但一到夜晚，就變左做地獄。

我唯有照阿輝佢地講，等到有陽光先好出去救阿菲。

之後大家等時間過，響擔心、憂慮同恐懼支配下，我地不斷行兩步、坐低、企起身咁loop，想訓都唔訓到。

唔知過左幾耐，由天黑到個天又黃又紫，再到日出，連學校幾時由嘈變返靜都已經唔記得。

雀仔開始叫，D光亦響窗邊滲入黎班房，當我睇得清佢三個塊面果陣，我就拎定爺爺把豬肉刀同支電筒。

我：ok未？

阿輝望一望我。

輝：就算我話等多陣，我估你都唔會聽我講架喇，好啦，大家拎齊野，開門！

拉：真...真係要go out？

阿輝拍一拍拉登既膊頭。

輝：登哥，俾D信心自己啦。

跟住我地三個拎好背囊，拉返後張教師檯之後，就準備開門。

我：咁啦，我企最前，你地跟尾。

輝：點得呀，一齊啦！

我：你冇武...

話口未完，阿輝就拎住先前響地下執果舊磚出黎俾我睇。

輝：登哥同BB豬響我地後面啦，幫手照明。

我：其實Yvonne佢好揪得，不如一齊響前面。

輝：吓？BB豬你好勁架咩？

Yvonne：唔...唔係呀。

輝：七仔，就算係真既都好，你都唔會俾你條女企響你前面啦。

我：咁又係...

輝：好喇，出發喇！

阿輝一講完，度門一開，我就即刻跑去條樓梯，阿輝Yvonne尾隨，而拉登可能仲驚緊，剩係feel到佢個電筒光圈係咁震黎震去。

『嗚呀！』

我一去到條樓梯，就已經見到隻喪屍上緊黎。

正所謂居高臨下士氣高漲，我利用樓梯既高低位，再用力跳起，一野渣實把豬肉刀劈落去佢個頭度。

『啪喢嘶！』

好似西瓜咁一分為二。

輝：等埋，咪咁撚急啦！

我：好...

輝：喂...點解突然間黑左咁既，登哥！照住我地先得架！

點知我同阿輝一拎轉面，先發現拉登並冇追上黎。

輝：七仔，返後先，個仆街仔實仲撚響個班房度。

我地三人再折返班房，見到拉登真係仲響入面，冇郁過。

輝：搞乜撚呀登哥，行啦！

拉登渣實支電筒係咁震。

拉：i...am...scared...

跟住佢直頭坐左響地。

我：黎啦，再唔行就有喪屍黎，到時實死冇生。

拉：咁...咁由我die啦...

阿輝即刻衝埋去，一手揪起拉登。

輝：你知唔知下面有幾多人想生存呀！而你就想死，你對唔對得住所有想努力生存，但係比喪屍咬死既人呀！你對唔對得住你阿爸阿媽呀！！

我都係第一次見阿輝發咁大脾氣而冇用到一句粗口。

拉登冇出到聲。

輝：七仔、BB豬我地行，屌又屌過，佢唔郁都冇辦法。

跟住我地再次出發，返去條樓梯度。

當我望到有光照住，就知阿輝鬧醒左拉登。

落左兩層，正想再轉落去三樓之際，我即刻伸隻手出黎攔住大家。

『嗄呀...o胡呀...噫呀...』

我：聽到嘛？應該有好多隻...

輝：屌...咁點撚樣算？

拉：oh...no...no...no！

Yvonne：有好多隻呀？

我地齊齊以半踎既姿勢停響條樓梯度，希望腳步聲唔好吸引到佢地埋黎。

心諗，點算好呢？夾硬跑可能會將佢地引埋落去，咁樣仲點救人？而響度等亦唔係辨法...

待續

(十四)

我地足足響度踎左成個字，但係就諗唔到任何辦法，仲要一路驚上面有喪屍落黎。

最後我拎左部電話出黎，打算搏一搏。

我：我試下用電話聲，睇下引唔引到佢地。

我正想拎部電話揀歌之際，阿輝禁住左我隻手。

輝：用我呢部啦~~~

我：點解呀？o徙左你部iphone喎...

輝：你冇撚左部電話仲點睇你個女神呀？

我：哈哈...係喎，咁...唔該晒！

我拍一拍阿輝隻手臂，多謝佢一番好意。

阿輝即刻禁左首歌黎播，較到最大聲，再放響地下，一手fing個電話出去。

個電話冼到去走廊班喪屍既腳下。

『嗚...呀...噫...』

班喪屍慢慢一步步咁，躝去部電話度。

我：佢...佢地真係對個電話有反應呀！

輝：殊...咁大家準備喇，七仔你企最前，我地會響後面掩護你，你用盡全力飛落地下啦！

仍然倚在失眠夜，望天邊星宿。

仍然聽見小提琴，如泣似訴再挑逗。

為何只剩一彎月，留在我的...天空。

這晚以後音訊隔絕...

多得阿輝部電話，三樓既喪屍完全冇追黎。

我地一路落，當去到二樓禮堂門口果陣，見到度門閂實左，而裡面有光透出黎。

Yvonne：七仔！不如入禮堂睇下，話唔定雯雯響裡面！

我冇理到Yvonne，繼續飛奔落樓梯，不過我知佢地停左響禮堂門口。

輝：個死仔又唔撚聽人講，你地入去望下，我落去幫佢！

Yvonne：咁好啦，你小心D呀輝輝。

人如天上的明月，是不可擁有。

情如曲過只...遺留，無可挽救再分別。

為何只是失望，填密我的...空虛。

這晚夜...沒有吻別。

『嗚呀！！噫呀！！』

雖然個操場有好多喪屍，但我通通唔理，不斷以極速響佢地身邊扭過、推開佢地；甚至跨過一具具屍體，有邊個街坊死左，我已經冇心機去留意，因為我眼前想睇既野只有一個。

輝：睇住你後面呀！

『嘰呀！』

我一擰轉面，就見到有隻喪屍想響後面擒我，我一下反手想斬落佢個頭度。

『喢嘶...』

點知俾佢隻手頂住左，把刀食左落去，霎時間掹唔返出黎。

我：唔好阻住晒得唔得呀！！

我係咁同隻喪屍鬥力，直至...

『呯勒！滋...』

阿輝用舊磚一野拍落佢個後尾枕度。

輝：快D行啦，就響前面咋！

我：唔該晒！

但我正想伸手去開度門之際，先發覺保健室度木門已經爛左，而我個心都即刻離一離。

我不斷同自己講，唔會既...一定無事...佢一定會無事既...

我一步步咁行埋去，但係內心非常矛盾，想吞返後，因為...因為最唔想發生既事終於發生左。

白色既被單同床舖染滿鮮血，當我再行近D，就見到阿菲條頸有一個大傷口，深到見骨。

再睇埋阿菲個樣，佢雙眼合埋好似訓著左咁，似乎死前並冇太大爭扎。

一直都係keep住極度緊張狀態既我，當堂成個人軟晒，坐左響地下度，雙手不其然咁係度摷D頭髮。

我：冇喇...嗦...噭噭......冇喇...嗚...嗚...

阿輝見到阿菲條屍已經知咩事，佢摸一摸我個頭冇出聲，因為佢知依家講咩都冇用，佢唯有推隔離張床去門口，暫時頂住班喪屍。

而我只能夠安慰住自己，佢能夠同父母團聚，唔洗再受呢個人間地獄所折磨，其實唔係一件好事黎咩？

但係...但係我真係忍唔到。

我：嗦...嗚呀呀...呀...阿菲...其實呢兩年黎...我仲係好掛住你架......嗚呀...呀！！

仍在說永...久，想不到是藉口。

從未意...會要分......手。

但我的心每分每刻，仍然被她佔有。

她似這月兒，仍然是不開口。

提琴獨奏獨奏著，明月半倚...深秋。

我的牽掛、我的渴望，直至以後......

八年前，響一個小學同學聚會度。

我：喂~~~阿菲！

菲：唔？你係...？

我：我係以前坐響你隔離果個七仔呀，成日劃花你個筆盒果個呢~~~

菲：哦~~~個樣完全唔同晒既！？高左好多喎！

我：哈哈...係咩？你最近點呀？

菲：都係練下波咁囉，就快學界喇。

我：原來你係校隊黎架？犀利喎！

跟住肥源返埋位大嗌。

源：不如成班男仔影返張合照啦，話晒咁耐冇見。

同學A：喂~~~七仔，黎影相喇。

我：咁呀...咁我過去先，陣間再傾過。我黎喇！

菲：嗯。

影完相之後，就夾硬分左做男既坐左便、女既坐右便。

不過我係唔會放棄既，一邊應酬班男仔傾波傾打機，一邊搵機會同阿菲傾計。

但最弊就算搵到機會，要打斷班女仔既話題都好難，又覺得好突兀，所以最尾都係放棄左。

果晚食完自助餐，返到屋企之後，一直都籮籮孿訓唔著，正想打算把心一橫，約佢出街之際...

我：PK...唔記得左問佢攞電話添...

我響床度彈返響身，即刻搵返N年前果本紀念冊。

我打開佢寫果一頁...再哨向電話果欄。

我：12345678...頂！

唉...我只係記得佢讀協恩，咁唯有後日放學搵佢啦...

到左星期一，我放左學即刻飛的去協恩，一去到就見到好多學生行出黎。

心諗，死火...放左學添...唔知佢走左未呢...

我企響學校度大門前面，再哨下學校裡頭，見到阿菲響度打緊排球。

佢著住件PE衫、短褲仔，雖然上面冇睇頭，但係條長腿真係好正。

一路係咁望住佢，冇留意到校工阿嬸發現左我。

校工：o靚仔你做咩呀！！唔洗返屋企做功課呀！！！走走走！！

我一野就比個校工趕左出去，咁唯有企響對面馬路等阿菲啦...

等左好耐...由三點半等到五點，真係等到腳都痺晒...

阿菲換返校服、咩住個斜咩袋咁出黎。

我諗都唔諗、車都冇睇就跑左過去佢度。

我：阿菲！乜咁o岩呀！

菲：七仔！！你做咩會響度既？

我：哦...冇，黎同對面間中學比賽囉~~~

菲：唔！？對面係小學黎架喎...

我：er...係教佢地比賽先o岩...哈哈...

阿菲單手遮住個口咁笑。

菲：哈哈~~~你講野咁得意既。

我：係呢...你得唔得閒呀？不如一齊去M記食杯雪糕~~~

菲：嗯...好呀！

呢個時候，個校工又走左出黎。

校工：死o靚仔！！你仲響度呀？警告你呀！咪搞搞震呀！！

菲：唔係呀珠嬸...我地識架...

校工：哦...咁得閒就返屋企溫書啦，一放學就企響度...

阿菲扯住我隻手臂向前走。

菲：快D走喇...唔係有排煩呀...

我：唔...！

我地去左M記之後。

我：黎~~~雪糕到，你杯新地~~~

菲：唔該...係呢，你冇俾珠嬸嚇親呀嘛？

我：哈...冇~~~不過佢都幾惡...

菲：嗯...係呢...其實你係咪企左響門口度好耐喇？

我：唔...前晚唔記得左問你拎電話...所以...所以走左過黎搵你...

菲：你好傻呀...。

就係咁，我開始追阿菲，亦都響一個月之後同佢表白，成功響埋一齊。

跟住果三年，同普通男女朋友一樣，行下街食下飯睇下戲咁，而佢每場比賽我都睇足，實行做佢頭號fans。

雖然大家過到會考，但係就過唔到高考，佢俾理工收左，我就要投身社會。

一開始我身邊有好多人都唔睇好呢段感情，包括同我幾friend既老表，因為佢都係咁樣散左。

雖然老表咁樣同我講，但係我只當佢吹水，因為我有信心可以再維持呢段感情。

只不過...經驗就係經驗，老表果然冇講錯，一年之後，段感情開始變淡....

佢有佢多姿多彩既大學生活，我有我既低級文員生涯，大家生活圈子唔同左，話題好似越黎越少咁。

有一次食飯...

我：不如今個禮拜六入南丫島玩，好唔好呀？

菲：唔嚕...我地果group有project要做，唔得閒。

我：哦...咁下次啦！係呀，我好慘呀...個同事A字膊，明明張單佢跟開，佢又話係我跟，最衰係老細信晒佢，搞到我俾老細剷到上天花板，插左足足半個鐘先響間房出返黎...

菲：嗯...係呀？

見佢都冇意思去回應我，我亦冇繼續講落去，跟住就dead air，拖住手咁大家唔講野。

其實呢個狀態已經足足維持左成個月，響果晚食完飯，送到佢屋企樓下果刻，我終於都忍唔住。

我：其實...覺唔覺得我地好似疏遠左咁呀？

菲：唔...唔覺呀。

我：雖然我地仲係拖住手，但係...但係我好似拖緊一個我唔識既人咁...

阿菲佢冇出聲。

我：覺唔覺你入左大學之後成個人都變左呀？

菲：變？變果個係你呀！出左黎做野之後又少左同我傾電話，又少左關心我！

我：咁我做野攰呀嘛！打少一個半個電話好閒姐。

菲：你咁樣講...唔鐘意我都係好閒架啦，係咪呀？

我：梗係唔係！但係...響我面前既，唔係我鐘意果個阿菲囉...

阿菲開始喊起上黎。

菲：嗦...嗦...你講大話！又...又話到左七十歲都會同我響埋一齊...你呃人！！嗚嗚......

我：唉...不如等大家冷靜D先再講啦。

果晚我擰轉身就咁走左去，阿菲既飲泣聲亦因為我既離去，而變得越黎越細...

雖然我同阿菲冇正式上提出分手，但係響呢件事之後，大家亦冇再見面同打電話俾對方。

有次我響阿菲個朋友度探到D口風，話佢響大學呢幾年都冇同任何男仔來往，甚至男同學都係一句起兩句止。

從呢件事得知，我估阿菲仲係掛住我，但係我最尾都冇主動搵返佢。

始終硬係冇咁既勇氣，又唔知點開口好...所以最後我搵左個新target黎麻醉自己。

輝：喂！七仔！好行喇！再唔行就會俾班喪屍塞撚死個門口架喇！

阿輝既聲音令我響呢個長夢之中扯返出黎現實，我抹乾返D眼淚，準備同阿輝拉開張床出去之際。

菲：呀...噫呀！

我：阿菲？

待續

好緊張呀！爛口輝點解又冇事既？？？？？？

有冇update紙言？

小弟已PM作者，佢話請大家繼續觀看，第二季有好多野要去到最尾先有得解

有，但唔係最跟貼呢個post

(十五)

我：阿菲...嗦噭...

阿菲佢口掹掹咁，而且瞳孔已經變得混濁，相信已經變左做喪屍。

我一步步咁行返埋去阿菲身邊，好想...好想捉實佢對手。

兩年前我唔識得珍惜，鬆開左，我...好後悔。

『呯咔勒！嘶...』

阿輝一下飆前，將佢舊磚一下啪落去阿菲塊面度。

輝：Sor呀七仔...我知你想點，但係你條女已經變左做喪屍。

我嬲爆爆咁行去阿輝面前。

我：你...你又點知呀！你都俾喪屍咬過啦！你...你唔俾阿菲佢...佢都係架咩...嗦...

輝：BB豬講左俾我知喇，我都係免疫者黎，而普通人俾喪屍咬，就一撚定會變，清醒D啦七仔，佢變左做喪屍架喇...

雖然我知面前既阿菲係喪屍，但係你叫我...我又點可以接受到。

如果響果一日，我冇走左去；如果響果一日，我有勇氣禁個門鐘既話...

『嗚呀呀！！』

轉眼間，已經有十幾隻喪屍塞晒響門口。

輝：仆街！班撚樣唔俾我地出去，七仔，起身同佢地搏過啦，阿菲都唔想你頹架。

我：最衰都係我...嗦...

輝：屌你咪婆媽啦，一齊殺出去呀！

突然間。

『喢嘶！呯滋！』

有幾隻喪屍冧低左。

洛：佢地響裡面吓嘛？ok！formation！大家挨牆半圓推進。

係M額男把聲。

輝：呼...有救兵喇。

隨住擋實門口果幾隻喪屍既倒下，阿輝即刻拉住我跨過張床出去。

洛：睇撚住呀！！

M額男佢一個箭步加一個轉身，快速匿響喪屍身後再用雙手夾實佢個頭，一擰。

『咔勒！』

隻喪屍當場倒下，M額男郁下隻手，fing走雙手D血，我先發現...佢係徒手殺喪屍。

輝：行喇七仔！

洛：我地斷後，你兩個上返禮堂先。

我：唔該...

阿輝同我跑返上樓梯，而M額男同佢班同事就以背對背、半圓既陣式掩護住我地。

『o傑...嘭！』

當我地一返入禮堂，就即刻有人閂門，再黎手推晒D凳頂住。

Yvonne：輝輝~~~你冇野呀嘛？

輝：當然冇野啦！

佢兩個狗男女即刻攬埋一舊，不過攬唔夠一秒，Yvonne就推開阿輝望兩望，發現唔見阿菲。

Yvonne：雯雯呢？

我：佢...比野咬左...

Yvonne：sorry呀...

入左禮堂之後，我先發現呢度仲有唔少街坊生存。

但係亦有唔少人受左傷，而受傷呢班人，全部都比索膠帶綁住晒。

換轉係前幾日既我，可能會起同情心叫佢地放人，但係依家已經係喪屍既世界、弱肉強食既世界，更何況佢地有機會變喪屍，被綁住都係無可厚非。

洛：你條八婆...你既野又要我幫你執手尾...

Yvonne：你係咪男人黎架，咪咁斤斤計較啦~~~係喎，你把槍呢？

洛：響旺角俾左人。

Yvonne：公司野都俾人？你懵左咩！唉...俾我支PPK你勒。

洛：拎開，我唔用大陸野既。

我坐左響度，回憶緊同阿菲一齊既每一個片段，雖然聽到佢地講咩，但係完全冇心去理解。

之後阿洛行左埋去堆屍體度，用刀劏開佢地個肚，拉晒D腸同內臟出黎。

洛：各位街坊，逐個逐個黎。

『嘩...核唔核突D呀...』

『呢D野要我整上身？有冇搞錯呀？臭撚死人咩...』

洛：各位！我收到可靠消息，依家沙田係安全區，但係由呢度行去危機重重，得呢個方法先可以唔洗俾喪屍咬，臭D都要忍忍，黎，排好隊！

Yvonne即刻走埋去M額男隔離。

洛：你想茶先呀？拿。

Yvonne：彈開！咪整污糟我套prada呀！

M額男繼續幫班街坊塗上屍血同內臟。

Yvonne：你痴左呀！？你用呢個方法？你想救佢地呀？咁你仲點完成呀！？

洛：其實由一開始，我就唔buy呢套，可能你冇屋企人唔知呢種感受，但係我有呀！

Yvonne：你...你四天王黎架，咁...咁樣你會俾人追殺架！咪咁死蠢啦！

洛：哈！四天王？我卒仔黎架咋，個光頭佬又邊會咁得閒去殺個卒仔，人地日理萬機。

跟住M額男推開Yvonne。

洛：你仲有野未做，快快手去完成佢...仲有，幫我問候阿琛，呼......

一講完，佢就點著左口煙黎食。

Yvonne亦都行返埋黎我地度。

Yvonne：輝輝，要行喇，佢話沙田係safe zone，要送你兩個入去。

輝：唔，咁行啦，你兩個呀，起身啦，入沙田喇！

我：sor呀阿輝...頭先...

輝：屌...仲係咁婆媽，起身行啦！

心情上，我仲係好down，雖然要遠離爺爺，但係阿輝話點就點，我都冇咩意見。

拉：why shatin？呢度都仲safe呀。

輝：成間學校淪陷喇！仲safe？行啦！

當我地咩齊野，準備出發果陣，個M額男行埋黎。

洛：出發拿？你地去禮堂個後樓梯落，兜工場再擒過條鐵欄出去，咁樣會安全好多。

Yvonne：你真係要咁做呀？

洛：唔好再問我喇，走啦。

我：拜拜，多謝你頭先救我同阿輝。

個M額男冇講野，剩係幫我地解鎖道後樓梯，再揮手示意拜拜。

我地一落到去，就係上次綁住個肥仔果度附近，可能班喪屍上晒樓、去晒操場果便，呢度touch wood一隻喪屍都冇。

跟住我地擒上鐵欄，再跳落對面。

輝：小心呀BB豬，除左對鞋先好跳呀。

由於Yvonne著住對高踭鞋既關係，佢比阿輝以騎膊馬既形式擒上去個欄頂。

拉：阿輝，你咁會no luck架，in my country，this is大忌。

輝：屌，登哥你識條春咩，你有女先再同我講野啦。

拉登當堂收嗲。

我地四個過晒去之後，Yvonne即刻講。

Yvonne：我對高踭鞋呀...

學校門口對出呢條小徑滿地肉碎血漬，可能整污糟左佢對高踭鞋。

輝：唔洗驚，我黎幫你抹。

我：咪顛啦阿輝，由佢啦，呢條街度度都係血，踩完咪又係污糟返...

輝：但係BB豬唔開心呀嘛...

我：咪縱慣佢啦...

阿輝雖然冇應我，但佢只係踎低求其幫Yvonne抹兩抹，始終咁樣停法好易比喪屍追出黎。

跟住我地繼續行，Yvonne為左避免再踩中，就好似跳芭蕾舞咁用腳尖行路，搞到對波凳下凳下咁。

暫時既隊形係阿輝開路，Yvonne跟後，拉登中間，最後係我。

阿輝跑到去一間小學前面，而路上亦有一隻半隻喪屍阻住晒。

拉：hey，不如入呢間小學度rest下好唔好呀？我琴晚冇sleep過呀...

阿輝一邊拎起個垃圾筒，一邊答拉登個問題。

輝：你估裡面一撚定安全架？趁依家仲早就一口氣入沙田啦！

我：佢唔係冇道理既，大家冇休息過咁殺入沙田，隨時冇力俾喪屍追到，仲有我地未食早餐，好易暈架。

阿輝聽完我講之後就用個垃圾筒蓋笠住隻喪屍，再一腳踢開佢。

但係當阿輝踢完之後，另一隻喪屍再衝前撲向佢。

Yvonne：輝輝！

輝：唔？

阿輝即刻金蟬脫殼，除左個袋出黎，再渣住兩條肩帶，用個袋隔住咁推開隻喪屍，推到佢埋牆之後...

『呯！呯！呯！滋嘶...』

係咁用舊磚拍爆佢個頭。

輝：你講得o岩，就去美居間M記抖下啦。

我：好！

到我呢邊，我就冇咁好彩，有三隻喪屍響學校裡面出左黎，追緊我地。

我有諗過重施故技，再放部電話落地既，但係我咁大舊肉響佢地面前，唔知仲有冇效。

拉：Look out！

話咁快隻喪屍已經追到我，我正想反手渣刀一野批去佢個頭之際，身後既拉登突然間飆前，佢拎住左把掃把，佢將把野打橫，雙手握實咁隊向前，推開兩隻喪屍。

雖然呢兩隻跌低左，但另一隻又撲緊埋黎。

拉登今次將掃把打返直，掃果面向住自己，再用柄位隊向喪屍個身度，打算一野隊開佢。

但估唔到喪屍既皮膚已經腐爛，個柄隊左入去佢個身入面，莫講話推開，甚至仲同隻喪屍近左幾吋。

呢個時候我見唔對路，就即刻拎把豬肉刀黎幫拖。

我：嘿！

『喢嘶！噗！』

喪屍個頭應聲落地。

拉：ha，we are invincible！

我：琴晚你唔係好驚架咩？咁快就咁得戚！？

趁果兩隻喪屍未起返身之前，我同拉登繼續跑，追趕阿輝同Yvonne佢地。

待續

阿菲

(十六)

Yvonne：過黎幫幫手啦，哎呀...佢好重呀...

當我同拉登過埋馬路，就見到Yvonne扶住阿輝，躝下躝下咁入緊M記。

我即刻跑快兩步，一齊同Yvonne扶實阿輝。

我：個衰仔咩事呀？頭先明明仲好地地架...

Yvonne：我...我都唔知呀...佢突然間暈左...

我：拉登，幫手做探路小王子，睇下間M記有冇喪屍。

拉：okay。

我驟眼睇間野就唔見有喪屍，再入D就要靠拉登睇。

見拉登冇乜反應，我同Yvonne都入埋去，將阿輝放左響張凳度。

我企直個身周圍望，見到間舖D檯凳亂七八糟，周圍都有倒瀉既汽水，薯條仲散滿一地。

我：拉登~~~留意檯檯凳凳下面有冇野，因為佢地未必係企響度，可能係訓響度架。

拉登離遠向住我打左個OK手勢，但冇耐佢大嗌一聲。

拉：嘩！！！

我：Yvonne，你睇住阿輝先。

我即刻舉起把豬肉刀，跑去睇下拉登究竟見到D咩。

拉：成個big-mac郁都冇郁過，such a waste！

我：妖！咁你咪食左佢囉...下次咪亂咁嗌呀！嚇得我...

既然我都行左過黎，就順便同拉登check埋仲有冇喪屍。

我就向住Yvonne指指周圍、又指下自己同拉登，示意一齊去check。

『啪！』

突然間傳出廁板聲。

我：我前你後。

我話俾拉登聽個企位之後，就行去通往廁所既一條走廊度。

因為條走廊非常窄，萬一隻喪屍撲出黎就弊。

我細細聲同拉登講。

我：我男你女。

拉登當堂皺一皺眉頭，我指住佢支掃把，話返俾佢聽有架生唔洗驚。

跟住我將把刀舉前，慢慢咁一步一步靠近男廁。

打開左度門之後，哨下左右兩邊，尿兜同洗手盤都ok，到廁格。

我踢開第一道坐廁門。

『嘭！』

再踢隔離第二道。

『呯！』

當堂放低心頭大石，等陣先，即係隻喪屍響拉登果邊？

我即刻跑過女廁，一入到去已經見到拉登面都青埋。

佢指住其中一格廁格講。

拉：有...有野...

我將把刀舉起，準備轉身開門一刀劈落去...

『嗄呀...o架...o架...啪！』

原來係隻喪屍得返個頭，佢可能比廁所水浸住唔舒服，係咁郁黎郁去，係咁撞到塊廁板。

我：拉登，咪生人唔生膽啦，得個頭咋...

拉：so disgusting嘛...

『呀呀呀---！！！』

突然間Yvonne尖叫。

我：又咩料呀！？入黎想抖下架嘛，依家忙死人咩！

我同拉登一出返去買野食個櫃檯度，就見到有個人一手鍊實Yvonne個咀，一手拎住把刀航住佢條頸，脅持住Yvonne。

Yvonne：唔唔唔唔！！

眼見阿輝仲係響張凳度郁都唔郁，應該唔洗指意佢幫到手。

肥：喂喂~~~你兩條沐咀！同我拎撚晒你背囊既所有食物過黎，唔係既話我就殺撚左佢！

原來係琴晚踢瀉煲麵果個肥仔，估唔到佢仲生存。

拉：hey七仔，點算？

我：er......照俾佢。

Yvonne身手咁好，冇理由會比人偷襲到先係，可能掛住照顧阿輝，分左心都未定。

肥：喂！快撚D呀！

我同拉登掟左個袋過去佢隻腳隔離。

我：咁你放得人未？

肥：咦？阿靚仔，你把刀都幾型喎，拎埋佢過黎啦。

『砰砰硼硼！』

我將把豬肉刀fing埋過去。

拉：七仔！你grandpa架，你唔要呀？

我：佢有人質響手呀...

個肥仔鬆開左Yvonne把口，再用呢隻手執野。

我：咁你滿意未？唔該放人！

個肥仔聞一聞Yvonne條頸，又用另一隻手渣落Yvonne個波度。

肥：嘩...好撚大喎，唔好意思勒，我改變主意，要埋呢條女，嘿嘿~~~諗返起我上個禮拜去富士大廈，個大陸妹都係咁上下，正呀！

Yvonne：噫----！呀！！

Yvonne突然間左腳舉高一踢，一下踢中肥仔個頭。

我即刻上前幫拖，但係個肥仔已經訓左響地，仲不醒人事添...

Yvonne：你老板...整皺晒我件prada呀！

我：嘩...Yvonne你...咁Q勁既...

Yvonne係咁整理返件上衣，再對住我笑。

Yvonne：嘻...我學過防狼術架嘛~~~

心諗，呢D係防狼術？武術就真。

我：咁點處置呢個肥仔好？

Yvonne：拎佢去餵喪屍啦！

拉：i agree。

係佢害死班街坊、係佢害死阿菲既...但係我...即使身處於亂世、冇法律冇規距都好，都唔想做殺人犯。

我：算啦，鎖佢響廁所度，由佢自生自滅啦。

Yvonne：佢害死雯雯架喎...你short左呀？

拉：佢kill左咁多人，七仔你就咁算？

我：我話點就點啦。

跟住我拖左個肥仔入男廁之後，再出返黎。

我：阿輝佢點呀？

Yvonne：頭先佢發高燒呀...依家唔知呢...

我行埋去摸下衰仔個額頭，又真係有D慶慶地。

我：咁大家抖下啦，等到阿輝醒返先再繼續行。

Yvonne：嗯...

Yvonne捉住阿輝隻手，嘟起個咀愁眉苦臉咁望住佢，似乎真係好care個衰仔。

諗起一開始我唔鐘意佢，到依家成為我死黨既女人，簡直有D不可思議。

之後我地推埋晒D檯檯凳凳擋住三個出口，就開始坐埋一齊食野。

我揀左罐罐頭腸仔，而拉登就食茄汁豆。

我：你唔係執到盒巨無霸咩？唔食呀？俾我食啦~~~

拉：No no no~~~縮手呀七仔，it is mine！

我：哈...Yvonne你唔食野既？我有罐粟米，拿。

Yvonne：唔洗，多謝喇...我減肥呀。

我：吓...呢個時候仲減肥？

Yvonne：hmmm...係呀...

我食完，再拎個水樽出黎飲啖水，我一路飲一路周圍望，睇下有冇喪屍。

雖然條元州街有幾隻喪屍，但係佢地行行企企，冇打算過黎間M記度。

而條馬路比長沙灣道乾淨好多，完全冇車，得馬路邊有幾架停左既貨車，似係車主黎唔切渣走。

跟住我望返入黎，哨到阿輝腳下，有支針筒。

心諗，奇怪勒，M記無端端點解會有支針筒呢？但我冇去諗，繼續攤抖。

響之後既時間，大家都冇出聲，可能琴日成晚冇訓過好攰既關係，亦有可能對場撕殺仍然猶有餘悸。

你問我，我可能兩者都有。

我捽一捽隻眼，彈左起身，行左去買野食個櫃位度，雙手撐住咁dup低頭諗野。

阿菲...真係對我打擊好大，爺爺...我又冇能力救，疫苗...阿輝都係免疫者可以代替我。

咁我...又有咩生存價值呢？

我爬過個櫃位，見到汽水機果度，有杯斟到一半既可樂。

心諗，響死前可以飲到呢杯可樂，比起其他人，已經好幸福。

『啪！灑！』

正當我想舉起黎飲之際，就俾阿輝一手拍瀉左。

我：係咪飲杯可樂都唔得先？

輝：你個撚樣...你估我唔知你諗咩呀？你咪撚制呀！你仲要飲千千萬萬杯可樂架！

我：妖...一醒返就語無倫次，你退左燒未呀？

輝：唏唏！嗚殊！

阿輝即刻響我面前揮拳。

輝：老虎都打撚死幾隻呀！

我：既然你ok咁行喇，唔好o徙時間，拉登Yvonne~~~執野行喇！

跟住大家咩返齊個袋，渣返晒D架生，搬返開D檯凳，準備出發。

拉：wait wait~~~我去washroon先，成晚響班房都冇得屙~~~

輝：講講下又feel到有D急添...七仔一唔一齊呀？

我：我去左喇！你班友仔...臨出發先去廁所既...快手D呀！仲有，咪去錯，要入女廁，男廁我封死左。

拉：okay！

響等緊佢地出黎既期間，我回想返飲可樂果陣...

明明我係響個腦入面自己同自己講野，點解阿輝會知既？唔通我攰到讀左出聲？可能我真係太攰都未定...

佢地屙完返出黎之後，再次起程，趁果幾隻喪屍未留意到我地之前，我地即刻橫過條元州街。

拉：呢條street冇車，easy~~~

Yvonne：係囉，又會咁既。

輝：因為呢條街唔係大馬路，D人要走佬就一定要跨區，而跨區點都要落返去長沙灣道，同埋我諗，嘉頓果邊應該炒撚晒車，唔會有車落到黎。

我：不愧係魯域司機，馬路都比你看透了。

輝：屌...渣車搵食架嘛！點會唔熟D路呀...

『嘰嘰...咔...』

突然間有D聲，再望過一條街，見到青山道有個人踩住架單車經過。

拉：hey！有人呀！

待續

重製姐係點？

你以前有冇睇過？冇既當新故睇，有既咪對比返有咩分別

邊度有舊版

阿包竟然無事出到長沙灣

去高登搵作者個名，些分易呢墳，再禁紅人榜

眼利

(十七)

我：有人又點，單車黎咋，唔通叫佢載埋我地咩...

輝：咪係，有人又點姐登哥，有喪屍添呀！

我地過左馬路，繼續向青山道方向前進。

好彩既係街上兩邊都冇乜喪屍；除左M記之外，由學校途經既街舖都上晒鐵閘，狀況就好似平時既深夜，只不過由黑夜換轉成日頭。

不過凡事都有例外，有間西醫並冇拉上鐵閘。

我好奇望左下，但由於出面係茶色玻璃，睇唔到裡面既情況。

突然間，西醫舖度門打開左，有個阿伯衝左出黎。

伯：幾位後生仔！唔該！唔該可唔可以幫幫忙呀？

我地一行人停低左，望實個阿伯。

我：咩事？

伯：可唔可以幫手送我老婆去明愛呀？佢...佢好唔舒服呀...

我：咁樣呀...

我同阿輝都知有D唔對路，佢仲拖住Yvonne行埋左一便。

輝：阿伯，你老婆依家響邊樹？

伯：就響裡面咋，入黎啦。

趁個阿伯入返去果陣，阿輝擰轉面同我地講。

輝：七仔同我一齊入去，登哥同BB豬，你地響出面啦。

Yvonne：hmm...

我同阿輝一入到去，就見到個師奶攤左響張凳度，全身皮膚逞青灰色、雙眼合埋左咁。

阿輝細細聲同我講。

輝：今次奶閪喇...

心諗，你奶過啦。

伯：老婆！老婆！起身喇！我搵到人幫手喇！

『咕嚕...』

我吞左啖口水，左手彎後，準備拎把豬肉刀出黎。

我同阿輝既視線完全集中響個師奶度，而氣氛亦慢慢緊張起上黎。

伯：可能佢攰得滯訓著左，我再叫一叫佢吓，老婆起身喇~~~

我：伯伯呀...我勸你都係唔好行埋去，過黎企響我地後面好D...

伯：咩事呀？佢係我老婆黎架...

阿伯野都未講完，個師奶已經企左響身。

『嗚呀！！』

師奶一野咬落阿伯個膊頭度。

伯：呀！唔好呀！！老婆！！

阿伯一下轉身推開個師奶，再用隻手禁住個傷口。

伯：嗄...唔嗄...老...老婆...你做咩呀...嗄...

我：嘿！！

我諗都唔諗，飛身向住師奶個頭劈落去。

『啪喢！嘶...』

我：對唔住呀伯伯...

伯：你...你...你做咩呀？做咩殺我老婆呀？救命呀！殺人呀！

輝：阿伯，你見啦，你老婆變左做喪屍喇，我地再唔出手，佢食撚左你都有份呀！

伯：佢...佢唔舒服姐...但你都唔可以咁做架...嗚...嗚...老婆呀...

阿伯爬左埋去條屍度，痛哭起上黎。

之後阿輝行前一步，企響阿伯背後，拎高舊磚，再一野硬撼落佢個後腦度。

『呯勒！滋嘶...』

我：輝！你做乜野呀？

輝：sor...我唔想下一個跪響度喊既人係我，我鐘意既人仲響出面。

我冇出聲咁同阿輝出返去。

Yvonne：佢老婆點呀？

我：兩個都香左...

拉：Why！？

輝：唔好問喇...想知既自己入去睇。

我地繼續行，右轉到達青山道。

呢條馬路比起長沙灣道既情況好少少，只係有幾架私家車撞埋一齊，但比較令我擔心既係...響路中心訓低左既巴士。

輝：大家精神D！黎料喇！

阿輝見到住宅青山道100號附近有幾隻喪屍行行企企食飯幾味。

我：數三聲一齊上，一...二...三！

我同阿輝即刻衝上前開路，而拉登就同Yvonne緊隨其後。

班喪屍亦都發現左我地，對住我地咆哮。

『嗚呀吼呀！！』

『插嘶！！』

我率先一野劈向隻喪屍度，但可惜劈唔中個頭，只斬中喪屍個胸口。

『嗄呀！！o架o架！』

呢隻喪屍果棚牙即刻好唔客氣咁向住我挨近。

拉：Look out！！

拉登一手推跌左隻喪屍。

我：嗄呼...唔該晒。

除左跌低左果隻，仲有五隻向住我地衝緊過黎，形成包圍之勢。

我、阿輝、拉登三個背靠背咁，各自拎住豬肉刀、磚頭同掃把。

輝：估唔到我地三兄弟都有呢一日呀吓！

我：睇下邊個殺得多~~~

輝：好呀，驚你呀！

拉：No~~~我唔play呀~~~

我即刻趁頭先跌低左果隻未起返身，就一刀砍落佢條頸度。

我：一隻！

輝：啊啊啊！吔磚啦你！

阿輝踏前一大步，渣實舊磚推前，一野挃爆喪屍個前額。

輝：我都一隻！

『嗚呀！』

突然間，剩低果四隻喪屍好似痴左線咁四散，有D走左落去元州街，有D衝左入去舖頭度。

響我地仲未搞清楚狀況既時候，前面有個人踩住架單車衝緊過黎。

？？：救命呀~~~！唔好追我呀！！

我：小心前面架單車！

我地三個即刻遠離馬路，驚呢個人會撞埋黎，因為佢都踩得好快下。

『呯嘭！』

但點知佢扭唔切，成架車後轆飛起左，連人帶車撞左落架巴士度。

輝：喂...好似係女黎喎...

我地見四圍冇晒喪屍，就膽粗粗咁行埋去睇下佢有冇事。

我一眼望落去，黑衫、熱褲、黑絲，果然係女仔黎。

跟住我再踎低，睇下佢有冇受傷，就想郁下佢睇睇。

Yvonne：唔好呀七仔！佢可能係撞到條頸，唔好立亂郁佢呀。

我：ok...咁我唯有從表面上觀察啦...佢仲有呼吸，手手腳腳有幾撻擦損，仲...好大機會係暈左既。

輝：屌...你唔好話佢有眼耳口鼻添...

我：咪串住，佢都幾好彩，咁樣撞埋去架巴士度都只係擦傷。

輝：暈撚左呀人地，BB豬，幫手過黎睇下條女點。

『噫呀！嘰呀！』

又唔知點解，頭先果幾隻喪屍又出返黎。

拉：let me try！

拉登雙手緊握掃把碌柄，再全身跳起，向住喪屍個頭扑落去。

『啪勒！』

扑完落地果下，再成碌柄隊落隻喪屍個口度。

拉：叉叉叉叉~~~

仲成支隊晒埋去，整穿左佢個後頸，最後拉登一下發上去，喪屍成個頭飛埋出黎。

『噫呀！』

拉登知道佢後面仲有一隻，就即刻轉身，用掃把碌柄一野ban落隻喪屍條腰度，令到佢失去平衡跌低。

『嘭！嘭！嘭！』

最後拉登出盡全力係咁扑爆佢個頭，仲對住我地豎起兩隻手指。

拉：Two！I win！

『o胡呀！嘰呀！』

突然間，巴士車底又有幾隻喪屍爬緊起出黎。

輝：屌！真係沒完沒了，七仔，你咩起條女行啦，再唔行就會俾班撚樣包圍！

我：吓...點解係我喎...

輝：快撚D啦！條女就黎俾人分屍喇！

我咩左個女仔上背脊之後，就行始慢慢跑，好彩既係佢都唔算重。

拉：hey，唔好o徙左架bicycle~~~

之後大家繼續跑，我行最前，拉登拉住架單車，狗男女響最後。

當我跑到去寶血醫院果陣，就急停。

『鈴鈴！』

拉登手痕，整響左個單車噹噹。

我：殊！咪多手啦！前面係醫院，我驚會好多...

話口未完，阿輝已經追上黎搭我嗲。

輝：呢間野唔做急症架，係康復醫院黎，幫人做下驗身咁樣，仲好似生仔都得既...

Yvonne：喂~~~你地咪掛住吹水先啦！行邊呀？

我：上面呢條，黎！

輝：醒目！

Yvonne：小路黎喎...

我：依家行小路先好，呢條叫九龍道既巷仔，得D車房，平時人影都冇隻，仲點會有喪屍~~~同埋呢度上公園會快D。

我一路跑，個女仔個頭好不經意咁碌左埋我條頸隔離，只要我一擰轉頭，就差唔多係面貼面。

我借D意望一望佢個樣，皮膚白白咁幾ok，真係少女十八無醜婦。

佢梳左個斜陰同逢鬆既長髮，仲有成手幾廿條既手帶手繩，比我感覺似係時下D年青潮人。

拉：hey七仔~~~you look tired，let me help you。

我：我ok呀。

拉：no la，you are tired，give her to me，come on！

我：真係唔洗呀~~~你都係專心推架單車啦。

輝：七仔你得唔得架？條女應該唔撚輕架喎...

我：我淆呀，響殺喪屍同咩重野之間，我梗係揀咩重野啦！

之後我地行上樓梯，入左個叫上李屋花園既公園度，亦都係前北九龍裁判院對面。

待續

(十八)

我驟眼睇，個公園唔見有喪屍。

呢個公園分為上下兩部份，下部份係普通休憩公園，上部份係兩個籃球場。

我：嗄...呼...不如響個公園度抖抖...

心諗，個o靚妹好似越黎越重咁...

拉：Next turn到我~~~

輝：登哥你個咸濕仔，吼左好耐咁喎。

我：好勒好勒，俾你囉...

我放低左個o靚妹，將佢打橫咁訓響涼亭下面既石凳度，跟住我再放低埋個背囊，坐響佢隔離攤抖。

輝：我同拉登去睇下附近有冇喪屍，BB豬你兩個響度。

講完之後，佢地走左去前面近籃球場果度check喪屍。

我：Yvonne，你可唔可以幫我睇下呢個女仔有冇事呀？

Yvonne：我唔係醫生護士喎...

我：唔係...男女授授不親，廢事亂摸人啦...

Yvonne：hmmm...好啦...

我：唔該晒！

Yvonne佢望左兩望，檢查下佢條頸咁。

Yvonne：我估冇事掛...一係你用水幫佢洗下手手腳腳果D傷口先囉。

我：哦...

咁我就拎個水樽出黎，幫佢沖下損左既地方，再用手托住佢個頭，順便俾D水佢飲。

？？：咳咳...咳咳...

我：佢醒喇！

我即刻扶返佢起身，佢亦慢慢咁抹大對眼。

佢望到我之後就一手推開我。

？？：你...你係邊個呀？做咩掂我呀？

我當堂一臉無奈。

我：你撞左埋去架巴士度暈左，係我咩你過黎。

佢雙手禁住個頭，個樣好似好痛苦咁。

？？：呀嘶...個頭...我個頭好痛呀...

我：咪亂郁啦，定定地坐響度休息下，如果想食野或者飲水就出聲同我講啦，Yvonne你睇住佢先，我行開陣...

老實講，我真係唔太善長應付D o靚妹，都係交俾自稱為姐姐既Yvonne好D。

但係個o靚妹突然間響後面扯住左我件衫。

？？：唔好走...我...我好驚呀...嗦...嗦噭...嗚嗚...

我擰轉身，雙手禁實佢個膊頭。

我：唔洗驚，冷靜D，呢度好安全、冇喪屍架。

見到佢D眼淚響個眼框度浪下浪下咁...真係唔知講咩去安慰佢好。

突然間佢表情一轉。

？？：阿明呢？阿明！你響邊呀...阿明！！

佢一手甩開左我，走左去阿輝佢地果便，跟住又跑返返黎，再跑向我地上黎果條樓梯度。

而阿輝同拉登亦都行緊返過黎。

輝：嘩係？！條女冇事拿？仲練跑添呀？

我：冇你個頭！好唔妥就真！

我即刻追返佢，以免佢大嗌引左班喪屍埋黎。

我拉住佢隻手，然後雙眼望實佢。

我：深呼吸...唔呼...望住我，黎，望住我...

佢瞳孔即刻收細返，好似冇頭先咁緊張。

我：你慢慢過去坐返低先，唔洗驚既...

？？：嗯...

佢坐返低之後，面色亦開始回復正常。

我：放鬆D吓...好勒，我叫七仔呀，你叫咩名？

？？：我叫阿包...

我：好...阿包，咁你響度休息下先，有需要叫我地，我地唔係壞人黎。

包：你...你地有冇見到果隻野呀？

我：咩果隻野？

包：有翼喪屍呀！

阿輝一聽到當堂大笑。

輝：哇哈哈哈哈~~~打biohazard咩！

拉：Yo！I am Leon。

我：妖...你地笑乜姐...幾日前你邊估到香港會有喪屍架姐，依家你話我知有其他怪物，好似吸血果D都唔出奇喎。

包：我...嗦...我條仔...嗦...就係俾呢隻野殺...殺左...嗦咿...

突然間，大家都靜左落黎。

我碌大對眼啤住阿輝，示意佢知佢講錯野。

響呢個見慣生離死別既世界入面，老實講，我已經唔記得點樣安慰人。

我：sor...sorry呀，我D朋友唔係有心...

包：嗦咽...o岩o岩先見返阿明...就要同佢分開...嗚嗚...嗚呀...

唉，呢種心情我好明白，因為...我都係o岩o岩經歷過。

我只可以做既，唯有靜靜地等佢喊完發洩完，因為呢D關口只有自己先可以衝過。

輝：咳！咳！咳！唔！嗄...嗄...

阿輝唔知咩事係咁咳。

Yvonne：輝輝你有冇事？洗唔洗飲啖水？

輝：好...咕...咕...嗚er！

佢飲完水當堂即刻嘔返晒出黎，D水仲有D紅紅地色咁，可能有血。

我：阿輝你坐低抖下先，ok先再出發。

輝：唔嗄...我得呀，咪拖時間喇，行啦...嗚er！

話口未完阿輝又嘔水。

Yvonne：你同我坐好休息下啦！

輝：ok...BB豬你點話點好...

跟住我開返我部電話，見到依家係正午十二點左右，時間尚早。

包：你朋友冇野下？佢係咁嘔既...

我：我都唔知佢點，佢今朝先發完燒暈左，依家又咁，唉...做免疫者真係多災多難。

包：免疫者？邊有D咁既野架...

我：真架，我同阿輝都係，係果個叫Yvonne既女人話我知，佢係政府人員黎。

包：痴線，我唔信！

真係想毑高個衫袖俾阿包睇我個傷口，但只係識左冇耐，唔想嚇親人，就好似琴日西九龍中心個差婆咁...

突然間有D怪聲傳左出黎。

『啪滋啪滋啪滋...啪滋啪滋啪滋...』

拉：七仔...do you hear it？

我：聽...聽到呀...好似係D...昆蟲聲...

『啪滋啪滋啪滋』

呢D好似昆蟲既拍翼聲越黎越近。

我覺得好不安，即刻大叫。

我：Yvonne，扶阿輝去籃球場果邊避一避！

Yvonne：嗯！

拉：Where is that damn noise coming from？

我不斷左望右望，都見唔到任何野，剩係聽到D死人聲。

包：係...係呢隻野喇！！就係佢殺死阿明架！！

阿包即刻指住一棵樹既樹頂。

我同拉登既視線即刻移左去果棵樹度，但係太陽太曬，根本睇唔到。

『咻-------』

一下高頻既聲，隻野就係一瞬間由樹頂衝左落去阿包度，非常之快。

『嗚呀！！』

我幾乎可以肯定，隻野係喪屍黎，一樣發出低沈既叫聲。

包：呀！！唔好呀！

好彩阿包及時踎低雙手抱頭，避過攻擊。

我：佢個PK！咁樣好惡搞架喎...

呢個時候，我地三個就好似草原上既一隻羔羊，響獅子面前根本亳無反擊之力。

我即刻跑去阿包身邊，係咁發把豬肉刀。

我：我唔驚你架！有種過黎啦！

拉：I see it！！

拉登突然間好大聲咁嗌左出黎。

講完之後就即刻拍左下掌。

『啪！』

我：響...響邊呀？

拉：冇呀，呢隻蚊響我身邊fly黎fly去，想kill佢好耐！

包：你D friend咁風趣既...

我：唉...

跟住我再次集中返精神。

『啪滋啪滋啪滋』

突然間，地下有個巨大既黑影。

隻野終於現身，佢響樹上面慢慢咁飛落黎，最後企左響公園既圍欄上。

我：唔...唔係話...佢咪係...

心諗，同我響西九龍見到既相一模一樣既！？喪屍既身軀加上一對昆蟲既翅膀。

而果隻喪屍...係前日響消防局咬傷我果個細路黎！我絕對唔會記錯，由其係佢隻死人眼！

拉：嘩...he is flying...

我：我諗要搵人引佢落地，先有機會斬得中...

包：等我黎啦！呢隻仆街殺我條仔，依家我要佢填命呀！

我：你咪傻啦！呢D野係由男人去做架！

我響M記飲可樂果刻，就已經決定左尋死，死響呢隻野手上，又可以保護到大家，應該會死得有意義。

我：你地散開！

我執起D石仔，掉向隻野度。

我：過黎啦~~~呢度呀！

果然如我所料，佢向住我飛緊過黎。

『砰砰硼硼！』

我掉低把刀，準備徒手攬實佢。

『嗚呀呀！！』

我：嘿呀！！

可惜我錯估左佢既速度，佢快我一步撞跌左我，我當場攬空氣。

『嗄呀！！！』

之後佢再踏前一步，用成個身壓實我。

佢個口仲係咁向住我塊面哄埋黎，好似想食過返尋味咁。

由於我一心尋死，完全冇意識去頂住佢下爬，只係不斷揮拳打佢塊面洩憤。

『呀！！！！』

突然間，佢好似痴左線咁，冇去咬我，反而瘋狂大嗌。

我趁呢個機會攬實左佢，但係佢真係好大力，係咁想發對翼走佬。

但係我就黎頂唔順，因為我隻右手響頭先跌果下整親，用唔到全力。

之後阿輝大叫。

輝：登哥你搞咩呀！！快撚D出手啦！！

拉登確實響度猶疑左好耐。

拉：我afraid會整到七仔呀！

隻野再次嗌左出黎。

『嗚呀呀呀呀！！！』

佢個頭向上一鄂，就好似背脊比人斬左一刀咁。

原來阿包執左我把豬肉刀，斬斷左佢隻翼。

正當我想鬆手之際，阿包再次揮刀將佢個頭斬甩。

『插嘶！』

而個喪屍頭就跌正響我塊面隔離。

包：總算...總算幫阿明報左仇...嗦嗦...

待續

果然係阿包
男朋友無出現就升仙
佢仲要無中招仲唔係幸運值100的女人

Btw
輝哥唔係免疫者
近似就轉化做喪屍之人？
但病毒可能有d 野令到佢地理解同伴（屍）所諗ga 野

慢慢睇
我新睇

(十九)

而阿包終於忍唔住喊起上黎。

包：嗚嗚嗚呀...嗦噭...咿唔...嗚咽...

我企返響身，一腳伸開隻有翼喪屍。

我：呀嘶...

突然間feel到隻手臂有D痛，原來係阿包斬喪屍隻翼果陣，斬到埋我，但係傷口唔深，就好似俾隻貓劃左野咁上下。

拉：七仔，you are bleeding！

我：ok既，皮外傷黎。

包：嗦...對唔住，整傷左你...我頭先心急，先所以...

雖然佢D眼淚係為佢男朋友而流，但係阿包佢流住兩行眼淚咁對住我say sorry，我又點會鬧得落手。

我：講對唔住果個係我先o岩，係我睇小左你。

之後阿包行前一步攬住左我，挨響我膊頭度係咁喊。

我當堂唔知點做好，望住拉登同阿輝，佢兩個衰仔冇幫拖不得止，仲響度奸笑。

我唯有輕輕咁禁住佢背脊，以示安慰，希望佢可以釋放返自己出黎，衝破呢個關口。

輝：嚇撚死！真係有變種喪屍...

拉：多得Miss包，the zombie killer！

阿包見到俾阿輝佢地圍住，可能feel到有D尷尬，即刻鬆返開我，用手臂擦乾D眼淚。

輝：BB豬，幫阿七仔包一包個傷口。

我伸隻手出黎阻住Yvonne，示意唔需要。

我：唔洗喇，仲好講，你見點呀？

輝：見點？你條友仔...咪撚再同我諗去死既野！你死撚左，連去回憶既機會都冇呀！

我：你...你又講咩呀..我幾時話過想死呀...

輝：咳！咳...呼...嗄...

Yvonne即刻上前幫阿輝掃下個背脊。

Yvonne：你唔得就咪夾硬黎啦...

輝：嗄...我梗係ok啦...BB豬，唔啜。

阿輝趁Yvonne唔遺意，就錫落佢個咀度，點知比佢一下推開。

Yvonne：頂你咩！o岩o岩嘔完污糟邋遢！彈開！

『哈哈哈~~~！』

我、拉登同阿包，都不約而同咁笑左出黎。

響笑緊既同時，我亦響度諗，阿輝...係咪識讀心？已經係第二次。

抖左陣之後，我地離開左個公園，沿住大埔道，步行入沙田。

而條馬路上亦有唔少停低左既車，但大致上亦算暢通，最緊要係冇喪屍。

『砰！』

阿輝用佢舊磚一野掟爆架私家車既車窗，跟住再捐入去。

輝：屌佢老鼠！走佬都拎埋條車匙既...借黎渣下洗死咩！

我望一望個天，個太陽曬到死，由呢到行入去沙田，最少要兩粒鐘，唔怪之得阿輝咁想渣車。

輝：不如咁，咪o徙撚左架單車，我同BB豬入沙田先，你地慢慢行入黎啦。

我：點解係你兩個喎~~~更何況部單車係人地既。

輝：總好過咁撚白痴唔踩，響度推部單車啦...

當我地行到個康文署標誌既花叢果陣，突然間有個人響裡面彈左出黎，仲用槍指住我地。

女：全部同我企定！

我地五個當堂俾佢嚇到停低左。

女：阿叉，同我拎你部單車過黎！

拉登望一望我同阿輝，佢響一臉失措之下，推左架單車過去俾佢。

我：乜係你呀？乜你仲未死咩？

輝：七仔你識架？

果件I Love HK 既Tee，仲有同阿sa相似既面貌，化左灰我都認得。

我：係呀，就係呢條八婆，我響西九龍走出黎果陣，佢同個差佬當我係怪物，我點會唔認得！

女：原來係你...你咪又係恩將仇報既賤男，唔好唔記得我救過你架！

我一路行前一路講。

我：唔好講以前住，依家你身為執法者，竟然明目張膽強搶市民既單車，你係警察定警賊呀！吓！

女：奇怪啵...隔左咁耐你冇變喪屍既...

我一早就知佢支槍冇晒子彈，所以先不斷行近佢。

女：喂！你好stop喇！再行前一步，我就開槍！

Yvonne：依家D細路女真係...渣住支曲尺當麥林...

包：夠喇！部單車俾佢啦！我...我唔想再有人...響我面前死呀！

大家當堂靜左落黎。

女：對唔住妹妹...我太心急想返屋企先...先搶你架單車，好對唔住...仲有...我唔係警察。

條八婆一講完，就騎左上架單車踩左去。

我：唔好意思阿包，搞到你冇左架單車...

包：唔...唔緊要，同你地一齊行，我仲開心啦！

輝：哦呵~~~有人塞翁失馬，焉知非福~~~

拉：What does it mean？

輝：sorry，唔記得左登哥中文會考唔合格既添~~~哈哈！

之後，我地繼續行。

我：係呢阿包，聽你咁講，你響沙田黎架？

包：可以咁講既...但其實我係住響長沙灣。

我：喔！即係今次你出九龍既原因就係想返屋企？

包：嗯...搵我爸爸同媽咪。

我：咁點解跟返我地入沙田既？我地可以幫你搵返世伯伯母架喎。

輝：閘住先呀！係你咋，唔係我地。

拉：Yup！阿輝 is right！

對住女仔硬係口快快，其實我連自己個阿爺都救唔到，仲邊有可能救人地阿爸阿媽...

包：多謝你...其實我返左屋企架喇...不過佢地已經...

我：sor呀...

包：而阿明佢...嗦...一早就黎左屋企搵我...嗦...我真係估唔到...我對佢係咁...咁重要...

我拎左張紙巾俾阿包。

包：唔...唔該。

我：咁你屋企響邊？果度多唔多喪屍？

包：響幸福邨...

心諗，唔怪之得個細路喪屍會響果度走左過黎。

我：果頭我好熟，我成日去你對面個公園踢波，又成日幫襯你樓下間茶餐廳。

包：吓？果間野勁難食架喎！

佢抹乾眼淚之後，開始正常返。

我：係咩？都係佢兩個囉，死都話要幫襯...係呢，知唔知沙田依家點呀？聽人講係safe zone黎，係真唔係？

包：嗯！一隻喪屍都冇，仲有好多人住添！

我：咁就好囉，唔洗再對D喪屍。

拉：Really？Yes！say goodbye to canfood！

輝：妹妹仔呀，咁外來既人住邊呀？果度有冇電有冇冷氣呀？個爐仲煮唔煮到野食呀？

我：你問人地咁多野，點答得切你呀，到時去到咪知囉！我就冇乜所謂，比著我訓街都唔mind呀~~~最緊要唔好俾我見返班喪屍就得勒。

輝：七仔你要求咁低既，我就起碼要有張床，上次學校廁所都搞得唔舒服~~~

我：早就話左你係用下面諗野架啦~~~

包：講緊咩呀？

我：冇...冇野呀！未介紹你識添，最高果個係阿輝，果位阿姐叫Yvonne，個叉仔叫拉登。

我望一望Yvonne，平時既佢一聽到阿輝講咸濕野，或者我叫佢做阿姐應該實有反應，但係佢掛住望部電話，應都冇應過我地。

輝：嗨！阿嫂~~~

我：咪玩啦...

包：嗯...hi...

好老實，我一開始對呢個o靚妹冇咩好感，但係知佢經歷左D事，又一齊殺喪屍，到左依家總算對佢改觀。

我：係喎，你點解會去左沙田既？

包：我本來同班friend子一齊響旺角行街既，點知有喪屍出現，再響一路上同埋其他人...嗦咽...一齊走，走下走下咁就入左沙田...

當講到『其他人』果陣，阿包隻眼紅晒，好似想喊咁。

輝：嘩！唔撚係嘛...旺角喎！多人到仆街架喎！

我：咪係囉，俾著我真係唔知點走...

就係咁，大家一路行一路傾計，唔經唔覺已經行到馬騮山，到左橋下面個巴士站附近。

突然間，Yvonne走前幾步，張開左兩隻手，攔住左我地。

Yvonne：行左咁耐，大家都攰囉呵？不如去個涼亭下面抖下啦~~~好冇？

輝：好！

我望一望部手機，時間係三點正，見仲有時間，加上阿輝say yes，就順佢意思。

我：咁大家埋去坐低抖抖。

待續

佢男朋友有響七仔的籃球出現

巴打第一次睇唔怪之得,我地睇過舊版,會知阿輝取代左舊版一個人物

(二十)

跟住大家行埋去個木涼亭度坐低，而我就拎左個水樽出黎飲啖水。

我：咕咕...

響我飲緊期間，阿包係咁望住我，我估佢係想飲水，所以我就隊左個水樽俾佢，示意叫佢飲啖。

包：唔...唔該。

佢拎住離口咁飲，但係個位就得唔好，一倒果下整濕晒件衫。

我神經反射之下，極速拎左張紙巾幫佢抹，掂到佢心口先意識到自己過左火。

我：唔...唔好意思...嗱，俾你抹啦。

阿包冇出聲，只係拎左張紙巾，dup低頭慢慢抹。

佢件黑色衫，濕左同冇濕根本都冇分別，加上又冇乜身材，所以...冇野睇。

我：你可以就咁飲，唔洗離口。

包：哦...好呀。

拉：oh~~~間接kiss~~~

拉登句野搞到我鬼死咁老尷，我又神經反射咁拎左部電話出黎，扮玩電話，但我解左鎖先知，原來冇得上網好耐。

響度掃下掃下，掃到先前俾阿輝拉登佢地睇既果幅女神相。

包：咦！？佢咪係阿蚊姐姐？你識佢架？你係佢男朋友？

我：梗係唔係！阿蚊？我都唔知佢叫咩名喎，你識佢架？

包：係呀，佢同我響旺角一齊走架；你仲未答我喎，你係佢邊個呀？

我：其實...我唔識佢架...只係覺得佢幾靚，咪影低左咁囉...

包：吓！？你講真定講假架？

我：真係架！影張相姐...犯法咩...

包：哎吖吖！原來你係個死變態佬黎！專偷影D女仔！

輝：哦！七仔你死喇~~~

拉：哦~~~七仔you are金魚佬~~~

我：等陣先，我冇擺上網喎。

阿包即刻企響張凳度，係咁拎個水樽拍我。

包：打死你個變態佬！等我返去沙田話俾阿蚊姐姐知先~~~

我：喂！唔好呀！

我一手搶返個水樽，仲禁低左阿包，阿包見形勢不利，就係咁吱我條腰，我當堂成個人彈起。

我：哎呀嘩！唔好呀！停呀~~~

包：原來你怕吱既~~~咪走呀！

真係好耐都冇試過咁樣嘻嘻哈哈過，響依家，我又唔想死住。

一個遠離喪屍既safe zone、一段新既曖昧關係，我對呢個末日又有種講唔出既期待。

『咕嚕咕嚕...』

拉登個肚突然間打晒鼓咁，成村人都聽到。

老實講，大家食完早餐之後都未食過野。

Yvonne：咁不如食埋野先行啦，大家都肚餓囉呵~~~

我：但係...驚唔驚天黑呀？依家又冇電，荒山野嶺咁行，真係伸手不見五指架。

輝：驚乜撚~~~依家係夏天，七點先日落，食埋先啦。

我：哦...咁好。

我摷一摷我個背囊，得返一罐罐頭菠蘿，我將佢拎左出黎。

我：我得返一罐菠蘿，你地有咩剩？

輝：我都係得返一罐，午餐肉。

拉：我仲有個big-mac~~~i'm loving it~~~

我：咁不如兩罐大家一齊食啦，有冇刀呀？切開D午餐肉，放塊菠蘿上去，一定好正！

輝：我冇呀，用你把豬肉刀啦。

包：吓...午餐肉點生食呀？

輝：午餐肉本來就係即開即食架啦，你唔係唔知呀？妹妹仔。

話咁快我己經切好，仲整左第一舊『菠蘿午餐肉』俾阿包。

我：試下啦。

阿包渣住舊肉，毑晒口面咁放入口。

包：唼唼...唔咕，又幾好味喎。

我：係呢~~~黎！大家整返舊。

輝：BB豬~~~你都整返舊。

Yvonne：唔...唔洗喇輝輝，你食啦，我減肥呀...

輝：減乜呀...你成日都未食過野喎！

我：哈...D女人係咁架啦，要靚唔要命。

輝：咁樣會瘦埋對波架~~~

阿輝一講完，就用雙手從後咁渣住Yvonne對波。

Yvonne：唔食呀！縮手啦！

阿輝縮左手之後，就拎住舊午餐肉，打算餵Yvonne食，但係就俾佢一手推開左，舊肉當堂跌左落地。

拉：such a waste...

我：你兩個咪拎食物黎玩啦，真係o徙野...

輝：BB豬冇心既，係我冼手，係我唔o岩，唔好怪佢。

包：梗係你唔o岩啦，死咸濕佬！

Yvonne望一望大家之後，就企左起身，走左去水塘果便。

我：追返人啦。

我撞一撞阿輝，而佢亦向住我打個ok手勢，就起身跑去追Yvonne。

拉：hey，有冇興趣together？

拉登指住阿輝，我估佢又想偷睇人地。

我：你個偷窺佬...好！我都去！

包：吓...你地去晒得返我一個看野呀？

我：一齊啦，呢度荒山野嶺，鬼有人偷咩。

我地三個追左一輪，先見返佢兩個，佢地企左響條斜路度，望住個水塘。

輝：嬲咩呀BB豬？都就到沙田咯，你個任務咪完囉，到時我地一齊生活啦，好冇？

Yvonne：hmm...我同你講啦...香港冇架喇，而我...亦冇可能同你一齊生活囉...

輝：做咩姐？你知我鐘意你架？呢兩日係好短，但係我...我真係唔係玩架！我係想同你一生一世架！

Yvonne：輝...呢D野...係冇可能發生架...

突然間。

『逢逢逢逢逢逢！』

拉登指住個天。

拉：Helicopter！

Yvonne：o岩o岩好！

一講完，Yvonne就跑返上黎，仲見到我地三個匿響草叢度偷睇佢地。

Yvonne：o岩喇！七仔！一齊行！快！

Yvonne佢跑果陣捉實埋我隻手，拉住我行。

我估部直昇機係佢叫政府派人黎接我地，所以我冇反抗，一齊跑埋一份。

架直昇機停左響座天橋度，而我同Yvonne都跑埋上去。

我完全冇懷疑咁跨過條欄杆，擒上架直昇機，仲坐低埋。

我：你地一齊上黎啦~~~

而阿輝佢地亦都追左上黎天橋。

輝：等埋呀BB豬~~~咪跑咁快啦！

『逢逢逢逢！』

由於架直昇機既關係，果度又嘈又大風，Yvonne響天橋度停低左，禁實自己把長髮。

Yvonne：你唔黎得架！

機司：上尉，需唔需要開火？

Yvonne：唔好！千祈唔好！

我一聽到個機司講呢句就知唔對路，加上架直昇機大把位，點解唔俾得阿輝佢地上黎？

跟住Yvonne就上埋架直昇機度，渣實條扶手，企響個門邊。

Yvonne：飛得喇。

機司：係上尉！

但係阿輝未放棄，佢響條橋助跑，準備想飛身擒上黎架直昇機度。

『呯！呯！』

點知Yvonne係件衫入面，拎左支槍出黎，向住阿輝開左兩槍。

我：輝！Yvonne你搞乜呀！？

Yvonne黎手用支槍指住左我。

Yvonne：你咪郁！坐定定呀！

而架直昇機已經飛左上天，我響上面俯視住阿輝佢地。

好彩既係阿輝佢冇事，但係佢就跪左響地不斷大嗌。

輝：點解啊啊啊啊！！Yvonne！！

架直昇機逐漸遠離馬騮山，向住九龍方向飛去。

我：Yvonne！！你出句聲啦！究竟發生咩事呀？點解唔俾阿輝佢地上黎姐？仲有，架野點解唔係飛去沙田既？

Yvonne：收嗲呀！俾人用槍指住都咁多野講...坐定定呀！有個人好想見你，陣間你就知架喇。

心諗，個機司叫佢做上尉，我都幾肯定佢已經唔係咩衛生署既人，唔通係解放軍？唔通就係搞到香港周街喪屍既凶手？

我：我唔會再信你架喇！響我地身邊兩日，原來乜Q都假既...你講！你係咩人！點解要呃我地呀！

Yvonne冇出聲。

我：你講野呀！阿輝佢係咁嘔同唔舒服，佢根本唔係免疫者黎，你點解要呃佢呀！

Yvonne：靜D啦好冇？呃你咪呃你囉，你未俾女仔呃過咩？只要你一到香港，我就任務完成，同你地再冇任何瓜葛，你以後都唔會再見到我。

『逢嘭！』

跟住我即刻拉開左直昇機另一度門，作狀咁扮跳機。

我：講！你係咩人！再唔講我就響度跳落去！等你完成唔到任務，等你地整唔到疫苗！

Yvonne既表情並冇任何變化，反而仲面帶微笑。

Yvonne：跳啦！跳呀！連自己鐘意既人都保護唔到，死左去啦！

心諗，你條八婆用激將法...

我：就係咁，我先去死！想去陪佢...我...我真係跳架！

Yvonne：怪就怪我太好人啦，係，帶你過去係任務之一，但亦都可以殺左你，等你唔洗落入解放軍手上。

我：但係你地冇疫苗冇血清，咪響度曬我冷喎！

Yvonne：傻仔，我響學校趁你訓著果陣，已經抽左你D血、拎左你D tissue sample喇！

我：吓...咩話！？

Yvonne：我數三聲，一係就乖乖地坐返響度，一係我就開槍射你落去，一...二...三！

當下我真係唔知點做，我唔想去到俾人當怪物咁解剖做實驗，亦唔想背叛阿輝佢地。

『呯！』

Yvonne開槍打中左我既膊頭，我當堂失左平衡，成個人跌左出機外。

『砰噗！』

眨下眼，我已經跌左落一座墳場上，全身都無晒力，個腦一片空白...唔係...開始感覺到痛楚...係非常痛。

我：嗚er！

我吐出鮮血，而周圍灰白色既墓碑好似...全部都染紅晒咁。

我...我唔想死。

待續

由於我冇isp email，一直都申請唔到acc，而笑子巴打就將個acc借我俾出故，多謝佢

前面有追呢個故既巴打恕我唔一一quote，多謝支持 ，我係活屍香江既作者

下集一點

等睇故

(S21) Yvonne(上)

星期日朝早十點左右，阿誠接到個電話。

誠：喂？

老：誠仔呀，麻煩你依家帶一帶果箱貨比我。

星期日都聽到老細把聲，阿誠就知今日實冇運行。

誠：哦...邊箱？

老：響conference room果箱。

誠：哦！咁我知喇。

老：拎佢去太子界限街果棟警察會度，去到就有人同你接頭架喇。

誠：警察會？

老：即係警察俱樂部，係班差佬同佢D家屬先入得去果棟野呀！

誠：ok...

老：仲有，帶埋D衫褲鞋襪去果度啦，隨時要響果度過夜架。

阿誠心諗唔係下話，星期日day off幫你送野都算，仲要帶衫過夜？會唔會太過份？

但為左份工，阿誠唯有...

誠：ok！冇問題。

老：記住呀！唔好唔見左批貨呀，大客黎架。

誠：ok，我會睇實架喇。

老：醒定D呀，係咁啦。

誠：係，拜拜...

個老細已經收左線。

之後阿誠一野掟個電話落張床度。

誠：屌！洗人唔洗本！我今日仲要接我老婆機架嘛...

但係份工係經外父介紹既，點都唔衰得，老細就更加唔得罪得，所以阿誠到最後都係乖乖地拎個旅行喼出黎，執左D衫入去，再著埋件老西，就拖住個喼出門口。

阿誠響佢個屋苑出黎既時候，停左一停。

誠：咁風和日麗、微風送爽既星期日竟然仲要返工做野，唉...

阿誠由住所步行去搭馬鐵，再搭去石門站，京瑞廣場一期4樓，即係佢公司Umbrella pharmaceuticals。

佢解開門鎖，禁埋密碼，打開度門，就入左去會議室。

『噠。』

阿誠打開大燈，睇下箱貨響邊，但驟眼睇唔見有。

佢行去張會議檯既另一邊，見到箱貨跌左響地。

誠：嘩！邊撚個咁大整蠱呀！如果俾老細知道我唔仲仆硬街？

阿誠拆開個紙箱，拎出一盒盒長條形既包裝貨物，逐件逐件咁check下，睇下有冇爛到。

誠：D貨好撚貴架...萬一爛左，我份人工點賠呀...

由於個包裝有一面係透面膠片黎，所以阿誠就望入膠片內，睇下咩情況，點知一睇第一盒，裡面支試管已經裂左，仲滲左D藥去塊膠片度。

誠：屌你老母閪...大鑊！

於是阿誠再睇第二盒，都係裂既，而第三盒直頭碎晒。

誠：屌！唔係下話...D試管用紙做架！？咁化學既！

一箱之中有六盒，阿誠好緊張咁睇埋剩低果三盒。

誠：呼...好彩呢三盒都冇事...但係點同老細交代好呢...實豉椒炒魷架喎...點算好呢...

阿誠拉開會議室度窗簾，望住個足球場，響度諗緊點收科。

到最後，佢都係打算坦白從寬，撥個輪俾佢老細。

老：喂？

誠：老細呀...箱...箱貨...有幾支爛左...

老：乜撚野話！？屌你老母我咪叫左你睇實佢囉，小小野都搞唔撚掂？你條廢柴...你唔好行出公司呀！你碌出去好喇！正廢柴！

誠：我一拎上手已經爛左架喇，唔關我事架...

老：我唔理！爛左就係爛左！咁...爛左幾多支？

誠：一半...仲有三支冇問題。

老：咁...照同我拎過去啦，咪再出事呀，你個廢誠。

誠：係既係既...

『嘟...嘟...嘟』

誠：唉...都話左今日黑仔架啦...

俾老細省完一輪之後，阿誠拎左呢三盒野入個喼度，離開公司。

阿誠一落到商場lobby，正想出門口去大街度，就撞到佢個同事。

誠：Emily？乜咁o岩呀？

Emily：hello阿誠~~~

Emily雖然有三字頭，但仍然係公司最索爆果個，大眼仔、勁長眼捷毛同化行妝，基本上係佢每日返工必備既。

不過始終呢D都係易容術，落左妝個樣邊個知？最真材實料既，都係佢迫爆既上圍。

誠：你漏左野響公司度呀？

Emily：hmm...唔係呀。

誠：咁你返黎做乜？

Emily：老細囉...叫我幫佢拎貨喎...

誠：係咪conference room果箱？

Emily：係囉係囉~~~

誠：我拎左喇...一齊拎去見個客啦。

Emily：嗯！好呀~~~

阿誠大可以俾箱貨Emily送過去，好讓佢可以去機場接老婆機。

但如果俾左條女，佢咪白白益左人領功？加上隨時會比老細剷多鑊，所以阿誠都係決定自己送返。

阿誠同Emily一齊搭馬鐵，打算轉東鐵再搭地鐵去太子站。

一上到車，阿誠同Emily分別企響門口兩邊既玻璃位度。

Emily一企定就拎佢部電話出黎猛咁篤，而阿誠亦都想知，究竟老細派兩個人黎接呢批貨係咩目的，於是撩Emily傾計。

誠：Emily呀，星期日著晒成套suit咁，唔洗去玩？

Emily：見客呀嘛！同埋老細叫落今日可能會仲有野做，冇得玩架喇。

誠：哦...老細係咪叫埋你去果個咩警察會度過夜呀？

Emily：嗯！係呀。

誠：咁你唔洗帶衫既？響個袋入面？

阿誠掃左Emily全身，發現佢身上只有一個Prada手袋。

Emily：冇帶呀，到時先算啦~~~

誠：哦。

Emily繼續玩佢部手機，而阿誠就望住對面既Emily，佢件恤衫衣領對落幾粒鈕都冇扣到，show左條乳溝出黎。

阿誠同佢老婆不嬲都冇乜激情，見望得唔好o徙，就幻想住自己總有一日，可以征服呢對高峰。

到左九龍塘，當阿誠同Emily一齊行去搭地鐵既時候。

誠：你睇下果邊，有人響度打交喎。

阿誠指住又一城方向既出口。

Emily：咦？係喎！

誠：十成十係班蝗蟲響度搞事啦。

Emily只係望左一望，之後佢又篤返部手機，可能佢部電話既內容比打交仲要吸引，而阿誠呢個八掛佬，就一邊望一邊行。

當然，八掛佬唔只得阿誠一個，好多經過既乘客亦企定定響度食花生。

除左花生友，亦有唔少業餘記者業餘攝影師咁，拎起部電話拍片。

途人甲：嘩！仆你個街，果條友好狼死喎，係咁咬人隻手臂。

途人乙：喂！還拖啦~~~

途人丙：俾我就拎個垃圾筒一野車鳩佢啦！

其實個打交現場離阿誠都幾遠，加上又多人圍觀，所以阿誠都唔太清楚打交者係男定女，剩係知道有兩個人響地上面扭打。

冇幾耐，地鐵職員同商場既保安都相繼到場，不過並冇分開佢地，只係企定定，猛咁對住部Walkie Talkie講野。

阿誠望一望Emily，發現佢已經落緊扶手電梯，為左追趕返上去，阿誠冇再關注打交件事，佢諗住第日上網睇返段片都係一樣姐，橫掂都有咁多人拍低左。

佢兩個一齊企響往油麻地既月台上面，Emily仲係咁keep住篤緊部電話，阿誠響度估，一定係佢D兵狂send whatsapp黎，搞到佢冇時停。

冇耐，列車埋站，阿誠等完班乘客落完車，正想上車之際，有個o岩o岩出黎既乘客響度狂嘔。

乘客：嗚er！er呀！！

『噠噠噠噠...滴...滴...』

D嘔吐物如山泥傾瀉，一發不可收拾。

阿誠心諗，有病就返屋企啦，響度傳播病菌，佢呢D打工仔得閒死唔得病。

阿誠即刻企埋一邊，以防被嘔吐物彈中，佢響臨入列車之際，望到D嘔吐物夾集左唔少紅色液體，可能係血黎。

『請小心車門 Please stand back from the door。嘟嘟嘟嘟嘟嘟』

阿誠一入車廂，就係咁望住自己對鞋、條褲同埋個喼有冇hi到頭先條友D嘔吐物。

誠：好彩...頭先條友又係既，行遠D先嘔嘛！

除左呻兩句之外，阿誠亦嘗試令Emily產生注意。

但Emily仲係篤緊佢部電話。

之後阿誠先注意到，搭呢班列車既人唔算太多，雖然坐位仍然爆滿，但企既人就得佢地兩個。

阿誠心諗，今日唔係星期日咩？加上又經旺角，冇理由咁少人。

阿誠望一望隻錶響度估，可能係撞o岩食飯時間既關係。

當架列車駛入左太子站月台，埋緊站果陣，阿誠睇到車門外既情況。

誠：Emily你睇下，對面去荃灣D人多到爆喎...

Emily既視線稍為離開佢部電話，望一望車門出面。

Emily：係囉係囉...

月台D人多到塞滿晒每度幕門，而人龍就排到去月台中間D柱位度。

不過話就話係排隊，其實只係D人塞滿晒成個月台，亳無秩序可言。

Emily望完之後，黎手又繼續篤佢部電話。

阿誠心諗...唔通世界末日佢都仲係要篤部電話？

出左列車之後，阿誠同Emily就不停咁響人罅之中捐過。

誠：唔該借借...唔該...

途中，阿誠聽到D等候者既說話。

中年男：班車咁耐架...班友仔係咪吞pop呀！

年輕男：咪撚打尖啦！屌你老母！

誠：唔通港鐵又訊號故障？

『往荃灣既列車即將到達，請先讓車上既乘客落車，多謝合作。』

見班車就到，後面既人都湧晒上前，想搶個有利位置上車。

點知呢班車上面都塞滿晒人，企最前既都上唔到車，但係佢地又點會甘心呢？

師奶：裡面D人企入D啦~~~

阿伯：屌你上唔到就咪撚推啦！

年輕女：有冇搞錯呀！呢班車又爆！？點樣上車呀！

跟住落黎既畫面，阿誠已經冇再睇到落去，因為佢已經搭扶手電梯上左大堂。

響大堂逗留既人唔多，只係有少數既人響地面落黎，黎手跳過部入閘機跟住再落月台。

誠：有冇搞錯呀！搭霸王車都有既...十成十係班大陸人啦...

阿誠正想話俾港鐵職員知，但係俗稱金魚缸既客戶服務中心裡面，竟然空無一人。

佢地兩個經E出口上地面，但上緊樓梯之際，已經聽到出面D車不停咁響鞍。

『咇！！咇！！咇！！』

誠：出面好嘈咁喎...

Emily：係囉，唔知咩事呢？

上到地面，Emily終於收起佢部電話，觀察周圍既情況。

車主：仆街係咪路呀！阻Q住晒，俾我地行先啦！

成條彌敦道都塞滿晒巴士同私家車，但只限於往大埔道果條線，而往旺角方向幾乎係無車既。

阿誠望見條車龍由界限街果邊排到過黎，響度估，可能前面個交匯處撞左車，對佢兩個前往警察會應該有D麻煩。

『咇！』

突然間，響阿誠身後傳出響鞍聲。

Emily：小心！

Emily一野將阿誠拉左入條巷仔度。

跟住就有架私家車剷上左行人路，唔理途人咁狂剷上前。

呢部車既乘客較低左個車窗，不斷向車外大嗌。

乘客：借借呀！借借呀！

雖然行人路上面既人唔多，但為左保住條命仔，佢地都好識趣咁企埋一便俾呢架車行。

但正所謂行開有條路，跟住亦有幾架車有樣學樣咁剷上行人路。

阿誠真係嚇到傻左，響香港住左廿幾年，從來都未見過咁瘋狂既香港人。

誠：嘩！痴...痴線架...咁渣車都得既！

Emily：呢度行唔到囉...不如落返地鐵過對面出口行啦。

誠：好...好呀...咦！？等陣...我個喼呢？

待續

下集四點

(S22) Yvonne(中)

呢個時候Emily亦開始慌張起上黎。

Emily：死囉...會唔會比D車轆爛左呢...

誠：唔會掛...

如果係，阿誠份工真係凍過水，於是佢出去條行人路度睇下。

但係條行人路乜野都冇，得D垃圾。

阿誠眼尾哨到補習社門口有包紙巾，就上前睇睇。

誠：呢包咪係我用開既seven days？

Emily：係咪搵到D咩呀？

誠：可能個喼響呢度附近，不過個補習社門口一眼睇晒...

Emily向上一指。

Emily：上去睇下啦。

誠：ok，好。

經過十幾級螺旋形梯級之後，上到黎補習社既招待櫃位處，就見到個阿嬸響度係咁摷阿誠個喼。

阿誠當堂火都黎埋，急步向前推開左個阿嬸。

誠：仆你個街個喼我架！想搶野返大陸啦！

個阿嬸亦都不甘示弱，就算訓低左都要踢阿誠一腳。

嬸：地上執到寶，問天問地攞唔到，有咩證據證明係你呀？

阿誠冇理到個阿嬸，照執返D野入個喼度。

阿誠望一望周圍，成層只係得佢地三個，櫃面冇補習社職員，但奇怪既係班房裡面，竟然有學生響度補習，仲耐唔時聽到個Miss用咪講野。

Emily：執齊未？

誠：ok架喇。

阿誠快快手塞晒D野入個喼度，就飛返落地下。

Emily：我地過晒鐘架喇，要跑過去呀！

誠：ok。

阿誠即刻抱住個喼衝落地鐵站，再上返A出口。

咁樣上落樓梯法，Emily著住對高踭鞋依然十分敏捷，睇到阿誠O晒咀。

誠：嗄...嗄...Emily你...你咁勁既，著住對咁既鞋都可以跑得咁鬼快...嗄...

Emily：嗯？係呀？唔好講咁多，夠鐘喇！

上到黎呢邊，馬路同條街都係空既，舖頭仲落晒閘。

佢地兩個跑呀跑，黎到彌敦道、界限街同長沙灣道交匯處，即係煤氣公司對出。

誠：原來真係呢度炒大鑊...

呢度塞晒車撞晒車，有D司機見行都行唔到，架車又俾人撞到凹左，就索性走左出黎大嗌。

車主甲：有冇搞撚錯呀！你識唔識渣車架！一下抽出黎，我老馮俾你過架！？差佬黎到你就仆街。

車主乙：前面班人唔好停響度得唔得呀！駛埋一便俾我地過啦！

『咇！咇----！』

D車響鞍，D人又響度叫，搞到鬼死咁嘈，阿誠趕緊時間，冇理咁多，轉角衝向目的地。

阿誠跑左幾條街，拖住個喼又上又落，攰到成隻狗咁，佢跑到去警察會入口對出果塊空地度，雙手按住膝頭，半踎咁抖順條氣。

而Emily就拎左塊鏡仔出黎，整理一下把頭髮，再行近入口。

阿誠鄂高個頭一望，見到入口有四個著到好似飛虎隊既人企左響度。

Emily：阿誠你掂未呀？我地夠晒鐘，要入去架喇！

阿誠總算抖順條氣，同Emily行前幾步，逐漸靠近呢四個人。

連眼罩既黑色頭盔、深藍色制服、加上避彈衣護膝MP5等等既裝備，阿誠幾乎可以肯定佢地就係香港特警，飛虎隊。

阿誠心諗，呢度咩事會有飛虎隊既人響度？仲要做埋看門口既工作，真係好奇怪。

Emily：唔該我想搵Mr.Robinson。

特警：你係邊個，點解搵佢。

Emily當場黑起塊面，再響佢波Gap前面拎出張連繩既員工證。

特警：哦，Umbrella既，請你入黎。

阿誠見搞掂左，就打算同Emily一齊行入棟建築物裡面。

突然間，個特警一手欄住左阿誠。

特警：唔好意思，羅便臣先生只係肯俾貴公司一個員工入去。

誠：咁呀...

Emily：阿誠，你放心交D藥俾我啦~~~

誠：咁樣呀...

阿誠諗左諗，終於響邀功同接老婆機之間作出左選擇。

誠：ok...咁單生意就交俾你喇，老細果度...

Emily：我一定會幫你同老細講，放心啦~~~唔該晒呀阿誠！錫晒你下，啜~~~

Emily嘟起個咀向阿誠飛吻。

雖然前面係條索女，但咁樣『被飛吻』法，阿誠都有D毛管棟。

跟住阿誠拉開個喼，摷左摷，點知搵黎搵去都係得兩支藥。

阿誠即刻心跳加速，緊張起上黎。

誠：今次弊喇...

明明響公司拎走左三支，點解依家得返兩支既？

誠：呀...間補習社呀！

阿誠掃瞄左一次由公司黎到呢度既旅程，只記得響補習社開過一次喼，可能係響果度唔見。

但係依家果度鬼咁亂，又要搞一大輪，隨時唔見好多時間，接唔到機。

阿誠即刻將Emily拉埋一二便。

誠：頭先響補習社度唔見左支，依家得返兩支咋...點算呀？

Emily當堂皺左皺眉頭。

Emily：hmm...唔緊要既，辦黎架姐，我估個客應該都ok既。

誠：咁老細果度...

Emily：你同佢講，話係我整爛架啦。

誠：多謝你呀Emily！估唔到你咁有義氣，搵日我請你去澳門玩！

Emily：唔洗客氣喎，你益我做呢單生意，我多謝你都黎唔切啦~~~

誠：ok，我趕住接老婆機，有咩再電聯。

Emily：嗯，byebye。

阿誠向Emily打左個電話手勢，就急步離開左。

而Emily一入到去座警察遊樂會，就見到好多著住白色防毒套裝既工作人員。

佢地個個都忙到飛起，一係就拎住D脹卜卜既黑色膠袋周圍行，有D就推住架車仔去第二度。

當然，仲要幫入黎既人檢查同消毒。

男工作人員：小姐，麻煩你響呢度除低D衫，再行入去沖乾淨個身。

呢度搭建左個臨時帳篷，雖則有遮有掩，但正常人一定會好唔慣，因為始終唔係屋企個廁所。

而Emily好似好駕輕就熟咁，放低D野就行左入去。

一位女工作人員入左去個帳篷度，遞左套女裝suit俾佢。

Emily：New mission？

女工作人員：係上尉！西九龍區醫療站主管想上尉你過去睇睇果度既情況。

Emily：Mr.Robinson佢...有冇發爛渣呀？

女工作人員：er...Doctor佢冇意見。

Emily：佢個衰公...又話睇得起我又盛，個頭馬俾人撬走左都冇意見既！

女工作人員：因為今次...係司令親自落order既...

Emily：hmm...咁果便叫我過去睇D咩？又係死過返生果D濕碎野呀？

女工作人員：報告話...好似有新品種。

Emily：幾得意喎，咁我過去啦。

女工作人員：直升機已經響出面草地等緊上尉，隨時可以出發。

Emily換好衫出到黎，見到呢度既警備人員唔係出面班飛虎隊，而係全身黑色特種部隊制服，手持住支M4A1。

Emily見到呢班自己人，鬆左一口氣，因為響呢一刻，終於可以做返自己。

Emily：hi Tracy！乜你調左過黎呀？

Emily向住個身穿樽領連身短裙、醫生長袍，貌似滕麗明既人打招呼。

Tracy：hello~~~係呀，大單野嘛，上前線走唔甩架啦...你行快兩步喇，出面架野等左你好耐喇~~~

Emily：咁好啦，等閒再傾，byebye Tracy！

跟住佢出到去外面草地。

『逢逢逢逢逢逢逢逢！』

特工：上尉！請上機。

個特工敬完禮之後，就伸隻手去直升機坐位內，示意Emily上機。

Emily：Thank you。

足球場個草地比直升機個旋翼掀起一層層草浪，而Emily唔想D頭髮比風吹到亂晒，就一邊用手禁住佢把啡色長髮，一邊渣實扶手上機。

佢一上到機坐定，就見到佢隔離有位後生仔，著住件白袍，心口掛左張證件。

Emily斜一斜視，哨一哨佢張證，已經知道佢唔係組織D人。

Peter：上尉你好，我係Kong U生物化學系既研究生Peter，係同你講解返『蟲』既...

Emily中斷左Peter仔既說話。

Emily：唔洗叫我上尉喎，你都唔係組織既。

Peter：咁我...應該點稱呼你呢？

Emily：叫我...Yvonne。

『逢逢逢逢逢逢逢逢！』

架直升機已經順利起飛，向住西九龍中心駛去。

待續

下集七點

外傳個到
本身阿誠做main
去到中尾轉到八婆做main
反而令我在意阿誠最後點

今次重製版四集，如果有角色或者伏線未交帶晒，將會響(伍)再寫

但係由於我未得閒寫 ，所以唔知幾時俾到大家睇

另類劇透，舊版阿誠係死左既，由於佢係原本(叁)既人物，而我又將舊版(叁)黑歷史化，所以唔知佢新版會點

BTW，巴打應該係新讀者，多謝支持

(S23) Yvonne(下)

Peter：Yvonne，關於感染者同蟲之間既關係，西九龍醫療站主管已經取得突破性既發展。

Yvonne：hmmm......

死過返生既濕碎野，Yvonne早響六個月前已經見慣，完全冇興趣知，佢只係想知『蟲』跟住落黎既變化。

『逢逢逢逢逢逢逢逢！』

Peter：Yvonne，我地已經到...

Yvonne未等佢講完，已經爬緊條梯落去個天台度。

西九龍中心八樓Food Court。

主：上尉，我地等左你好耐喇，呢D相，請你過目。

個主管遞左幾張相俾Yvonne睇。

相入面係一隻喪屍，不過多左對昆蟲翼響背後。

Yvonne：Photoshop？

主：邊敢呀上尉...千真萬確架！

Yvonne：條屍呢？

主：請過黎呢便...係呀上尉，你有冇上面既指示呢？想知羅便臣先生會點樣將個新物種命名呢。

Yvonne：唔洗咩都麻煩到Mr.Robinson既，佢就叫...蝶。

主：係既上尉。

突然有位著住生化保護衣既低級工作人員跑緊過黎，佢邊跑邊除低個面罩。

工：主管~~~主管！！

主：發生咩事呀？快D講！

工：o岩o岩黎左車感染者，其中一位對病毒有抗體呀！嗄...嗄...

主：係！？帶我過去睇下！阿邊個邊個，帶上尉去睇睇Object one。

工：仲有...一樓開始有班市民入黎搶野呀！

主：你見唔到我好忙咩？呢D野交俾黃醫生話事得啦...我仲有好多野做架，上尉，唔好意思，我失陪先。

Yvonne：hmm...

Yvonne其實對抗體者更加好奇，因為呢隻病毒係冇可能會有抗體既，但係佢都照去睇隻蝶。

之後Yvonne同Peter過左去溜冰場果度，睇隻蝶。

Peter：由於佢動作十分敏捷，冇辦法活捉，只能夠開槍將佢擊斃。

Yvonne：hmm...

突然間，Yvonne部電話響。

Yvonne：喂？

？？：Yvonne，我收到消息，西九呢度有個Anti Object，我想你...親自去保護佢同埋拎佢D血液樣本過黎，ASAP。

Yvonne：ok，我知道。

？？：依家周街都係蟲，一路上要小心。

一講完，對方就cut線。

Yvonne心諗，拎住兩支疫苗響身，以為好快可以返back office，點知又要上前線。

Yvonne：唔好意思，我想睇睇個Anti Object。

Peter：係既，請。

Yvonne出返去大堂，見到周圍都係一張張流動式病床，塞到差唔多冇位行咁滯。

Yvonne：呢度總共有幾多Object？

Peter：近三百個。

跟住佢地再入到一個以白簾包圍既看護房。

Yvonne：hi陳主管，我地又見面喇。

Peter：上尉想睇Anti Object。

主：係既，佢就係Anti Object。

突然有個低級工作人員衝左入黎。

工：主管！班市民已經殺到上四樓喇！嗄...嗄...

主：做咩咁遲先通知我呀？

工：你話交俾黃醫生決定，所以...

主：咁佢決定左D咩呀？

工：佢話趕佢地出去，唔合作既可以開火...

主：依家我話殺晒佢地！仲唔出去做野！

工：係！

主：上尉，呢度好危險，請你跟我去安全既地方。

Yvonne：唔洗喇，司令有mission俾我，你地繼續做你地既野，唔洗理我。

主：係既！咁萬一呢度失守，應唔應該...

Yvonne：你地自己渣主意啦~~~呢D野唔洗我教下話？

主：係，上尉！

就係咁，Yvonne照計劃進行，響西九龍中心等待Anti Object既甦醒，再扮作係政府人員。

點知比佢遇到個好鬼煩、又細佢好多既男仔，叫阿輝，成日咸咸濕濕咁「目及」鬼住佢。

去到停車場果陣，為左博取七仔佢地既信任，Yvonne響度扮幫個細路女做心外壓，但可惜佢冇留意個細路女變左做喪屍，仲想咬佢添。

而Yvonne佢最估唔到既事，就係阿輝竟然幫佢擋住左呢一咬。

身為多重間諜既佢，利用感情正正係佢既專長，但佢亦都係第一次見到咁真摰既舉動，一個男仔想追一個女仔可以去到幾盡？

Yvonne部電話係連接至特殊網絡，簡單D講就係響呢場災難之中仍然可以上網，佢得知有同事響區內既唯一safe zone，九龍工業學校內，所以就去果度，伺機抽取七仔既血液。

而響去學校既途中，Yvonne仍然深信『冇可能有抗體者』既觀念，想七仔佢比喪屍咬多次，睇下係真定假，所以就放棄保護佢，自己一馬當先咁跑去間學校度，但可惜，長沙灣道既喪屍並未能咬傷佢。

入左學校之後，因為外來者要檢查傷口而前往禮堂，見到同事阿洛，佢早於星期日接到任務，要去摧毀呢個學校safe zone，亦都以政府人員混左入去。

Yvonne因為任務既關係，唔可以因為七仔既傷口，而被學校拒之門外；但係估唔到阿輝亦被咬傷，成為喪屍只係時間既問題，不過為左進入學校，Yvonne唯有冒住呢個風險同阿洛交涉，最後阿洛亦肯賣呢個人情俾佢。

當佢地黎到學校之後，Yvonne發現自己仲未取得七仔既信任，但突然間機會黎，咁o岩撞到七仔既小學同學阿菲吊頸，Yvonne既主動照顧，令到七仔對佢改觀。

但係阿輝覺得唔舒服、頭暈等等變喪屍既先兆仍未解決，Yvonne就響晏晝七仔落左去幫手做野果陣，上返去班房，駛開埋拉登之後，就幫訓緊覺既阿輝打針。

當下Yvonne既心情好複雜，明明身上呢兩支由Umbrella藥業整出黎既試作疫苗係要用黎交差，但係...佢最後都用左第一支黎幫阿輝，之後佢既病情有明顯好轉。

到左夜晚，Yvonne洗完頭，就挨左響三樓既圍欄度睇星星。

七：你地慢慢望啦，我去訓先，早抖喇。

Yvonne：早抖~~~

輝：早抖七仔~~~唔...我地講到邊呀？

Yvonne：我地講到...訓覺！呵唔~~~都晏喇，夜訓對皮膚唔好呀。

輝：哦...好，早抖喇Yvonne！登哥個衰仔去廁所去咁耐既...我去搵佢下~~~

跟住Yvonne亦入返班房，趁七仔訓著之後，就先幫佢打支麻醉針，再抽取佢既血液，同割左佢傷口既部份組織。

輝：鋤唔到Dee喇，佢兩個訓晒。

Yvonne一聽到阿輝佢地返緊黎，就即刻收埋晒D野，拎左張毛巾當枕頭訓響地。

過左唔知幾耐，阿輝突然間起身，靜靜雞咁走左埋去Yvonne度，仲用索帶綁住左佢。

但索索下，阿輝停左，Yvonne亦抹大左對眼。

輝：sor...sorry呀Yvonne，我...唔唔唔！

突然間Yvonne起身，錫左落阿輝個咀度，仲伸埋條脷過去阿輝個口入面。

錫完之後，大家條脷中間仲有條口水絲連住，而佢地亦互相凝視住對方。

阿輝見Yvonne咁主動，就想解開佢件上衣，但點知俾Yvonne捉住左隻手。

Yvonne：不如...入廁所做...

輝：好！

之後佢地就繼續響廁所纏綿，享受魚水之歡。

Yvonne咁樣做，唔通係純粹想逞一時肉體之快感？

其實唔係，佢為左完成任務，無所不用其極，雖然表面上得到七仔既信任，但係佢覺得咁樣係唔夠，要拎埋呢個小組內既話事權。

佢知道阿輝係七仔既死黨，佢講咩七仔信咩，如果可以做到佢條女，就可以間接控制到七仔，甚至係成個小組既行動方向。

所以就利用阿輝既感情，仲話佢知佢都係免疫者。

之後佢響班房經過左一晚既撕殺，Yvonne其實係冇咩感覺，佢出身社會低下階層，父母亦一早離異，甚至佢仲恨不得香港黎一個大洗牌，等佢可以恥笑返以前奚落佢既人。

所以佢響禮堂之內，對阿洛既決定，極之唔理解。

Yvonne：你痴左呀！？你用呢個方法？你想救佢地呀？咁你仲點完成呀！？

洛：其實由一開始，我就唔buy呢套，可能你冇屋企人唔知呢種感受，但係我有呀！

Yvonne：你...你四天王黎架，咁...咁樣你會俾人追殺架！咪咁死蠢啦！

洛：哈！四天王？我卒仔黎架咋，個光頭佬又邊會咁得閒去殺個卒仔，人地日理萬機。

阿洛竟然用組織內部指引既方法，去幫一班佢素未謀面既人去避開喪屍。

而所謂既四天王，亦係組織內一人之下，萬人之上既地位，Yvonne力爭上游多年，為既亦係呢個地位，但係阿洛竟然響佢面前話唔要就唔要。

洛：你仲有野未做，快快手去完成佢...仲有，幫我問候阿琛，呼......

由阿洛口中得知，沙田成為左safe zone，Yvonne就氹七仔一行人前往，等佢有更多機會帶走七仔。

當去到美居M記既時候，阿輝再度病發，暈倒不醒人事。

而Yvonne再次用埋佢碩果僅存既一支試作型疫苗俾阿輝。

一路上，究竟Yvonne對阿輝有冇感情？佢曾經去過莫斯科，為左引斯諾登講出情報，而同目標上床已經係司空見慣。

又或者，可能今次係例外，因為佢冒住俾組織降級既風險而用左兩支疫苗去救阿輝。

當佢地一行人行緊條大埔道果陣，Yvonne部電話收到組織send過黎既通訊，內容係話廣州軍區既解放軍準備南下。

組織亦會響新界九龍所有地區撤離，除左香港島。

響Yvonne主動拖延之下，組織派黎既直昇機終於到達，完成任務已經近在咫尺。

但係...佢最尾自把自為，認為只要拎左七仔既血液就算完成，並冇理會護送佢既目標。

所以佢響心急既情況下，冇同七仔做初步既談判，就將目標擊落。

Yvonne：我數三聲，一係就乖乖地坐返響度，一係我就開槍射你落去，一...二...三！

『呯！』

機司：上尉...咁我地仲去唔去香港？

Yvonne：hmm...你地沙田新城市點呀？

機司：只...只係剩低唔夠五個人，好多重要文件都冇帶走...

Yvonne心知自己見到司令會比佢鬧到飛起，為左將功補過，暫緩返回總部。

Yvonne：咁樣...同我去轉沙田，響大會堂放低我得。

機司：係上尉！

待續

Yvonne呢三篇好長，希望唔好悶到大家

下篇十點

我繼續努力等文
我諗諗下覺得條time line 好似好急
睇下作者點分個time line

(S24) 沙田(上)

安：呵~~~唔...好耐未試過一覺訓到天光喇。

阿安起身望一望個鐘。

安：大劑！成八點幾架拿...阿星個鐘唔撚響既！屌！

阿蚊打開左度房門。

蚊：咩事發晒脾氣咁丫？

阿安見到阿蚊著住條圍裙，仲向住佢甜絲絲咁笑，真係乜野煩惱都會唔記得。

安：早晨呀！

蚊：嗯，早晨。

阿安行埋去錫左阿蚊個咀仔一啖。

蚊：D早餐我整好左喇，你換埋衫就好快D出黎食囉喎。

安：多謝蚊蚊~~~

阿蚊閂返度房門出返去。

阿安即刻極速換衫，因為佢係返六點，依家已經遲左成兩個鐘。

換好衫之後，阿安就出返去廳度食早餐。

安：今日係蛋治黎喎！嚼...嚼...唔~~~好好味呀！

蚊：係咩？好味既就食多D啦。

安：響呢個時候仲可以食到D咁好食既野，感覺真係好奢侈。

蚊：你唔係返六點架咩？

安：係呀...小文仲等緊我換更...

阿安咋咋臨塞晒件蛋治入口之後，就準備出門口。

安：哎呀！唔記得收衫添...蚊蚊呀~~~陣間記得幫我收左出面D衫喎。

蚊：我收左喇~~~冇﹒記﹒性。

安：唔該蚊蚊！我出門口喇，拜拜~~~

蚊：嗯，小心丫。

聽聞沙田呢個safe zone得來不易，係一位沙田區議員既丈夫當機立斷，聯絡左當時幫佢老婆手既所有選舉義工、親朋戚友，先將城門河以北、吐露港以南既地區得以非喪屍化。

但係，成個沙田仍然有喪屍，包括部份城門河南面、馬鞍山等地區，其中威爾斯親王醫院更加係喪屍集中地。

所以呢度每一個生存緊既人，包括阿安阿蚊佢地，都要幫個社區服務，無論係管理物資方面定保護社區。

而阿安就係保護隊既一員，駐守既地方就係位於銅鑼灣村同美林邨之間既大埔道天橋，負責殺死喪屍同檢查外來者。

講到殺喪屍，當然要有武器，阿安手上呢支鎚仔，由旺角跟到佢入黎沙田，係佢一位戰友留俾佢既。

安：小文~~~唔好意思呀！個鬧鐘冇響到。

文：安哥！等你好耐喇，搞到我OT左成兩個幾鐘...

小文同阿安一樣，都係駐守呢度既其中一個男仔，而佢個年紀似細阿安少少。

安：真係唔好意思，我聽日早兩個鐘返，補返今日條數。

文：好，係呢，你條腰仲有冇事呀？

安：仲有少少痛...

文：咪死頂呀，你落更之後去一轉火車站，俾曾醫生望下啦。

安：得，我陣間會去睇睇。

文：咁我返去訓先，拜拜安哥。

安：唔該晒！拜~~~

當然唔剩只佢兩個，仲有一位男仔同另一個阿叔。

而果位阿叔係親中派黎，係咁吹噓解放軍就黎到，解放軍有幾勁之類既野，猛咁對住阿安小文班後生仔講。

叔：我同你講啦o靚仔，解放軍搭高鐵由廣州黎香港唔洗一個鐘呀，係要等埋D直昇機呀坦克車呀，先咁耐都未黎。

阿安同另一位男仔你眼望我眼，心諗，阿叔又黎料。

叔：都仲未計架遼寧艦呀，成六萬噸，加上三廿幾架殲二十呀，打撚到你班彊屍、港獨班撚樣仆直啦。

突然間，財叔既左右手，肥婆法拉黎左。

法：喂阿安，你去一去火車站先，財叔搵你，呢度我會頂你一陣。

安：哦...好。

阿安完全唔知咩事，唯有照行去大圍火車站，果度亦都係食物物資同傷口檢查中心。

安：財叔，搵我咩事呀？

財：琴日踩住架單車走果個女仔，係你朋友黎架呵？

阿包比兩個女人夾住咁帶左出黎。

安：放左佢先！有野慢慢講。

包：安哥！

之後，又有另一個阿叉俾人夾住出黎。

財：呢個南亞裔你識唔識？

安：呢個就唔識喇。

包：佢係我D Friend黎！安哥你叫佢放左我地啦，唔關我地事架...

安：點解你又返返黎沙田既？我仲估你出返九龍搵屋企人添...

包：唉...總之發生左好多唔開心既事啦...我有機會再講你知...

財：你地陣間先閒話家常，琴晚佢地三個由大埔道入黎，再帶黎呢度check傷口，點知其中一條o靚仔發難，打傷左我地幾個人之後走甩左。

安：咁呢兩個有冇份打人？冇既話唔該你放左佢地先，個女仔怕事到死，佢絕對唔會打人既。

財：同我放左佢兩個。

包：安哥！多得你咋！

阿包即刻跑埋去攬住阿安，而個阿叉亦走埋去，捉實阿安隻手。

拉：Thank you Mr.安！

包：佢係拉登，係同我由長沙灣入黎既朋友仔，本來仲有個既...就係佢琴晚發神經，亂咁打人仲走鬼左去...

財：我初頭思疑佢地係同黨，所以先咁做，唔好怪我呀安仔。

包：唔好怪你？你識唔識法例呀？明明唔關事都拉！佢地呀，鎖左我成晚呀！

安：咁你地應該去追個犯人，而唔係響度留難D手無寸鐵既女仔囉。

財：我地都係迫不得已姐，同我醒兩箱公仔麵俾佢地當無數。

包：你個死老坑！

之後阿安扯住左阿包，細細聲響佢耳仔度講。

安：算啦阿包，我地作緊客呀...你都唔想返去喪屍世界架...

一講完，阿安就面向返財叔。

安：咁我帶佢兩個返屋企先，佢地都攰左成晚，俾佢地抖一日先做野啦，好冇？

財：唔唔，叫阿蚊帶佢地走，我仲有野搵你。

阿蚊俾人響貨物區度叫左過黎。

蚊：包包！好彩你冇事咋！我好擔心你丫！

包：嘻嘻~~~蚊蚊姐姐！

安：財叔話帶佢地返阿星屋企先。

包：係喎安哥，你唔係想呢個阿叉同我一間房吓嘛？

安：梗係唔係！你同阿蚊一間啦，我同佢一間囉。

包：但係你唔識佢架喎...咁都可以一齊訓？

安：有咩所謂姐，大不了咪做廳長。

拉：放心Mr.安，i am not gay。

蚊：財叔啤住喇，唔好阻住阿安做野啦，行喇...

包：咁陣間再見啦安哥！

阿安向佢地揮手拜拜，跟住再同財叔一路行一路傾計。

財：安仔，你知唔知呢度第一日係點？

安：唔知呀...我都仲響旺角。

財：其實同平時既大圍冇分別，舖頭一樣做生意，市民一樣買野行街。

安：冇喪屍咩？

財：有，梗係有，最初響威記果邊慢延，我同班手足幾經辛苦先block左幾條橋同馬路，喪屍先冇黎到呢度。

安：哦...

財：但係威脅仲未完，同一日，有班解放軍黎左大圍站呢度同另一班人駁火，呢班人唔係喪屍唔係怪物，係人類。

阿安心諗，駁得火即係人同人打啦。

財：好好彩，佢地打完之後就走左，而我地先可以繼續用個站黎做基地。

安：阿...財叔，你唔係叫我響度聽你D威水野架呵？

財：死o靚仔，仲係咁串，跟我行啦。

阿安始終都係對佢地有戒心，因為係佢地殺左阿星，即使唔係有心都好。

財：響我咁多個手足之中，你係唯一一個響重災區入黎既，唔好怪我直接，阿叔我用人唯材，呢度好需要你呢D人。

阿安冇出聲。

佢地由火車站出發，經文禮閣，過去新城市中心。

重遊舊地，阿安見到先前殺既果隻怪物，已經唔見左。

財：文仔話左我知喇，隻野係你隊冧，而呢度班友仔都走埋，留低左好多野。

安：咁果隻野呢？

財：掉左落城門河囉，你想嚇親班街坊呀？佢地剩係見到班喪屍已經瀨晒屎喇。

阿安見到財叔班馬仔，響新城市入面抬緊D野走。

財：睇下佢地漏低左D咩，係發電機呀！

阿安若無其視。

財：安仔！呢D都係你既功勞黎，之後大圍站、每座體育館都有電有冷氣！

安：哦...係開心既。

阿安並冇太雀躍，經過左旺角一役，佢覺得生活要求並唔重要，最重要既係生命，即係自己同身邊既人。

突然間，有個人踩住架四個轆家庭式單車，邊踩邊大嗌。

男：財叔！！

待續

下篇聽日一點

大約係咁

星期日 早/夜
壹 西洋菜街/皆旺M記
貳 長沙灣/西九龍中心

星期一 早/夜
壹 富運Neway
貳 西九龍中心

星期二 早/夜
壹 麥花臣/大圍
貳 麗安邨/九工

星期三 早/夜
壹 大圍/新城市
貳 馬騮山/大圍

大約明白

定係巴打你覺得Yvonne響貳走去壹果陣時間好趕？其實係既，Yvonne響墳場調頭大約三點幾接近四點，而壹既阿安就四點收工去新城市

BTW，多謝巴打認真睇故 ，有留意我既時間點甚至係設定

鐘意呀卉
唔知有無得出呢

我都等待中
唔會唔出掛

支持同睇左好多年，仲記得以前有巴打幫手畫左一兩集漫畫

答晒兩位巴打

舊版叁我黑歷史化，今次唔會出，但我會100%重寫返舊版叁做伍，但我未有時間寫 ，想睇阿卉真係要等一段時間

Btw，老街坊

頭幾頁有link，依家畫到志叔開門，有Mary姐對波睇

等唔緊要，最重要有
重制完成個故完整好多，加油

無錯
我係呢到feel 到小小趕
阿包由沙田入長沙灣我都覺覺地趕
加油啦作者

多謝支持

咁我都仲兜到既 ，直升機入去好快，加上阿安係去左阿宜屋企樓下先

阿包果度都充裕既，阿包朝早出，七仔中午青山道見到，問題係阿包響幸福邨用左幾多時間

可以咁講
去到一上樓就見到被咬死的父母同已變喪屍的男朋友
之後閃走時見到變種
睇下你會唔會出返阿包外傳啦

(S25) 沙田(下)

財：阿仔，咩事咁慌張？

男：財叔你黎睇下，係Tolo Team既展鵬呀！

財叔走左去後座揭開塊布，原來係條咸魚。

財：點解阿鵬仔會成身子彈窿架？果度明明冇晒差佬...

男：我響果度執到粒子彈殼，你睇下財叔。

財：唔...唔係話...係點224痰罐仔子彈黎...

安：財叔你係軍事迷？一摸上手就知咩型號既子彈。

男：你識條鐵咩，財叔曾經係香港義勇軍成員黎。

財叔並冇應我地，只係望住粒子彈，沈思緊。

由子彈射殺，即係人為，歷史上殺得最多人類既係乜野？獅子老虎？地震打風？定係依家既喪屍？往往最得人驚既，都係人類自己。

男：財叔？咁點呀？

財：叫...叫Tolo Team小心D，盡量匿響D草叢、建築物裡面。

男：知道，咁我返去話佢地知，咁條屍...

財：安仔你幫我去源禾遊泳池度燒左條屍佢，之後返上大埔道當值。

安：唔葬左佢？咁佢D屋企人點搵返佢條屍？

財：冇辦法架喇阿仔，我地唔知隻病毒有幾惡，唯有係咁樣處理。

安：哦...咁我去做野先，拜拜財叔。

阿安上左架四轆車，向住游泳池踩去。

佢完成燒屍之後，就折返去大埔道繼續當值，夜晚就返去阿星屋企食飯。

阿安一開門，已經聞到飯香。

蚊：阿安你返黎嗱？食飯啦。

包：安哥！蚊蚊姐姐話要等埋你先有得食呀~~~

拉：hi Mr.安。

安：唔洗等我喎。

阿安完全唔敢相信，由於冇電既關係，琴日只可以煮粥，今日竟然可以食飯？佢已經成四日未食過『飯』呢種食物。

阿安指住盞燈話。

安：明明冇電架喎，點解煮到飯既？仲要用電飯煲。

一講完，阿蚊就上前攬住左阿安。

蚊：多得你囉，小文話你琴晚殺左隻怪物，等財叔佢先可以拎到部發電機丫。

安：吓？唔係話...個小文吹到咁大...

蚊：火車站個個都當你係英雄丫，你睇。

阿蚊拉左阿安去窗邊，指去遠處既大圍火車站。

蚊：著晒燈，有電丫，個個都係去火車站煲飯再拎返屋企。

安：唔好理邊個係英雄喇，大家都肚餓喇，食飯~~~

阿安吊起支電筒之後，就一齊坐低食飯。

安：蚊蚊，今日有雞翼呀？我冇眼花吓話...

蚊：有人將D凍肉重新雪過，唔知有冇變壞...希望煮熟之後冇野啦...

包：我都好耐未食過熱辣辣既野食lu

拉：me too！

阿安心諗，雖然D雞翼既肉係霉，但總好過齋白飯入口。

安：你兩個呀，聽日好去火車站報到，我驚你地唔做野我會俾人屌。

包：係...

拉：ok Mr.安。

食食下，阿包停低左，係咁用枝筷子篤下篤下碗飯。

安：阿包，咪插香，食飯啦，又話肚餓？

包：唉...唔知七仔點呢呵...

拉：who knows...

安：七仔？

包：嗯，佢地D friend黎。

拉：Yes，Miss包既Boyfriend黎。

包：咪亂up啦死阿叉！

阿安以微笑去回應，旺角一役後，阿安都當左阿包好似自己個妹咁，如果佢遇到心上人，都係一件開心事黎。

之後阿安夾左隻雞翼俾阿包。

安：你食多隻啦。

包：多謝安哥！

佢地四個食完飯之後，阿包去左沖涼，拉登去左體育館度嘆冷氣，剩返阿蚊同阿安響度洗碗。

蚊：安安呀...點解你唔去搵你爹哋媽咪既？

安：我憎撚到佢地死，唔搵！

蚊：點解丫？

安：我每晚放工返屋企，攰到死，個死老坑都要同我玩男子單打，又話邊個親戚個仔做醫生律師，搵好多錢，但係佢又冇諗過，自己根本都冇栽培過盆花，又點會開花結果呢？

蚊：嗯...咁伯母呢？

安：我老母當我係提款機咁，炒燶晒D股票孖展就識搵我填數，平時理都唔理我，根本都唔識關心個仔既，佢地死佢地賤。

蚊：唔洗咁勞氣，咁不如...講下我丫，我本來都想返屋企...但係自己根本冇辦法生存，唯有黐住你地入黎沙田。

安：你屋企響邊？一係等我聽日出去睇下？遠唔遠架？

蚊：傻既，唔洗喇！出面咁危險...況且有我細佬睇住，應該...冇事既...

包：我沖完喇，蚊蚊姐姐到你。

安：蚊蚊你去沖啦，D碗等我搞掂。

蚊：嗯，唔該晒安安。

就係咁，阿安佢地渡過左響喪屍世界中平凡既一日，但另一方面，有人卻流離失所，無處容身。

第一城馬鐵站對開，威爾斯親王醫院附近。

輝：嗄...嗄...班撚樣好似冇追黎喇...嗄...

阿輝記得Yvonne同佢講過，佢係免疫者黎，雖然Yvonne滿口大話，但佢亦覺得，佢被咬傷超過左兩日都冇事，呢點應該係真。

而火車站果班人唔信，見到阿輝有傷口，就想將佢殺死，當然阿輝唔會咁輕易認命，擺脫左佢地之後，最尾走到黎呢度。

但當阿輝諗返起Yvonne果時，佢就激動到打左部牆幾下。

輝：仆你個街...點解...點解一個二個都係咁，朗怡係咁，點解連你都係咁...點解D賤女人咁鐘意呃人呀！！

阿輝大嗌完後，慢慢頹廢前行，行左陣佢先發覺，佢企左響醫院急症室出面，成堆喪屍就響佢隔離。

但奇怪既係，D喪屍對佢亳無興趣，而阿輝亦大膽走近佢地。

『呀...呀...』

輝：真係...真係唔撚咬我既？

阿輝走左去隻喪屍身後，打算推佢地行。

輝：沙田safe zone呀拿！？等你班撚樣體驗一下喪屍既恐怖啦...

阿輝打算逐隻逐隻咁推，但係佢推緊第一隻既時候，發覺其他喪屍都跟緊佢推果個方向行。

輝：咁樣既？

甚至急症室D喪屍都出晒黎，個個跟住阿輝行。

阿輝果下確實嚇到呆左，但當佢知道可以點利用班喪屍既時候，佢不其然暗笑起上黎。

輝：嘿嘿嘿......

待續

下篇四點

大致上係咁，外傳就應該唔會寫

阿輝變中boss

留名 經典野

最後呀蚊個結局真係

老街坊

(二十六)

『唧唧~~~唧唧~~~』

夏蟬既叫聲嘈醒左我。

我用力渣實旁邊塊墓碑，再慢慢起身。

我：嗄...嗄...

我已經唔再覺得痛，只係感覺到好攰同好肚餓。

而我亦從來未試過咁肚餓，好似成幾日冇食飯，個胃削住削住咁，但明明o岩o岩先食完舊午餐肉黎。

我捽一捽個額頭，再擰轉身望向我頭先起身既位置，當堂嚇到我腳仔軟。

我：乜我...流左咁多血既...

真係成地都係血，但係我仔細咁檢查自己個身體，完全發現唔到半吋既傷口，連先幾日俾個喪屍細路咬到既傷口都冇埋。

之後我冇理，見行得走得，就打算行返出市區。

當我行到去元州邨果陣，先發現原來成街都係喪屍。

我驚到想拎把豬肉刀出黎斬，但係我身上乜叉都冇，全部漏晒響馬騮山。

咁我唯有即刻跑，但神奇既係，佢地並冇追我，仍然躝下躝下咁行。

我都跑左一段距離，加上個天氣都幾熱下，我就行左去商場入口前面棵大樹度坐低，再慢慢諗返起呢幾日既事。

心諗，我明明係響架直昇機度跌左落黎，點解會冇穿冇爛？

突然間，背後有把聲。

男甲：大佬！出面有條友喎！

我擰轉面一睇，原來有三個男人響商場裡面，佢地有兩個渣刀，一個就推住架惠康車仔，上面有成堆貨，似係入去搶完野黎。

我冇理佢地，繼續坐響度諗野

男乙：大佬，唔知佢有冇值錢野呢？

男丙：你兩個過去睇下，我看住架車。

之後有兩個人過黎由頭到腳咁掃瞄我。

男乙：似乎冇料到。

男甲：拎佢去餵喪屍啦~~~

男乙：嘻嘻~~~又好！o靚仔，你唔好彩喇。

一講完，個男人就行埋黎，一刀捅入我個肚度。

我：哎呀...

之後仲拖我去喪屍堆度。

『我：我唔會再信你架喇！響我地身邊兩日，原來乜Q都假既...你講！你係咩人！點解要呃我地呀！』

我：點解...點解人類要互相猜忌傷害，點解唔可以互相信任呀！！

條八婆呃我既片段仲瀝瀝在目，我果下真係好嬲爆左seed。

我攬實佢兩個，唔俾佢地鬆手墜住咁行，搞到其中一條友行行下仆低，一齊攬炒落班喪屍度。

『噫呀！！嗚呀！！』

男乙：喪...喪屍！嘩呀！

男甲：大佬救我呀！

『嚓嚓唼唼嘶...』

我企返起身之後，逐步行近佢地既所謂大佬度。

我掹走插響身上果把刀，再拎住響手。

男丙：點解班喪屍唔咬佢既喂！？唔...唔好行埋黎呀！最多呢架車仔俾你勒！

個男人驚到擰轉身走左入商場。

而我就繼續行條元州街，一路推住架超市車仔一路行，打算返去屋企，帶爺爺走。

突然個身毑一毑，我先記得自己受左傷，跟住我一路掩住個傷口，再一路推。

雖然有D痛，但係比起響直昇機跌落黎果下，應該算小兒科。

我響美居M記轉落去，再次經過我前日逗留過既學校。

我...最後都係入左去。

我一行入去，見到周地都係死屍，好似比我走果日仲要多。

『嗄...嚓嚓嚓唼』

當然唔少得喪屍，佢地食緊街坊D內臟同手手腳腳。

同個肥仔嘈過交既師奶阿叔、用橡筋彈喪屍果班細路...

原來呢一晚...死左好多人。

同頭先一樣，班喪屍都係當我透明，我冇去諗太多，亦冇心情殺佢地。

我入左保健室，企左響一張床隔離。

我：阿菲...嗦咿...唔噫...

同果日完全冇分別，染滿血既床單被舖、佢個深到見骨既傷口、仲有被阿輝打碎左既臉孔。

我以為再返多次黎會有改變，我真係白痴，但至少，我都想為阿菲做返少少野。

我抱起左阿菲條屍，再放佢上架車仔度，我打算葬佢響元州邨，即係佢屋企樓下。

之後我折返元州邨，響一個花圃之中，用把刀堀左個窿，葬左阿菲。

最後我拎左附近D花放響上面，雙手合十，匿埋雙眼，不其然諗返起同阿菲既一點一滴。
.
.
.
我：恭...恭喜晒你呀阿菲！你係number one！

菲：七仔！！嗦...噫...

我：你地贏左喇...好好享受呢個moment啦。

菲：好彩有你咋七仔...嗦...有你...我先打得咁好...嗦...

我：傻妹，係你贏場波返黎架...
.
.
.
我係咁喊...淚水流唔停，我以為過左兩日，自己真係會放得低，原來係唔可以。

擦乾返D眼淚之後，就返屋企搵爺爺，我唔想連唯一既親人都保護唔到。

我離開元州邨，再用九秒九既速度跑返屋企，不斷響D爛車之間攝黎攝去。

『嗚呀！』

我：攔開呀！

如果有喪屍阻住我既，我就一手推開佢。

但當我返到去麗安邨，正中間個公園果陣，開始有D唔對路，個肚餓感變得好劇烈。

我以為係個傷口作怪，我輕輕摸一摸佢，但係佢已經冇血滲出，亦唔覺得痛。

我企左響度抖抖，過左冇耐，我發覺好周身唔自在。

覺得D皮膚好乾，乾到好似就黎裂咁。

我望一望個太陽，唔夠半秒，就要即刻匿返入去有眼遮頭既地方。

以前同阿輝拉登佢地踢波，閒閒地都33度以上、紫外光指數爆標既，仲曬到D頭髮熱辣辣，塊面紅晒都唔肯抖果隻。

但依家既我好憎個太陽，係從來都未試過。

我：呼...

我深呼吸左一下就繼續跑返屋企，當我入到樓下大堂果陣...

伯：喂！阿七！

我鄂高頭一望，原來係住響我樓下既福伯，佢係我爺爺D棋友黎。

我：福伯？

佢秤住個有轆既膠箱落黎。

伯：你伯爺冇事呀嘛？

我：冇...冇事...

伯：咁就好，我有事走先喇~~~好好睇實你伯爺呀！

我：福伯你去邊呀？出面立立亂喎...

伯：D仔女黎接我去對面海，果度冇殭屍，好安全架！

一講完，福伯就推住個膠箱出左大門，再舉高隻手fing兩fing。

伯：小心D殭屍呀細侄！

我：福伯！你都係呀！

之後，我就繼續上樓梯，上返四樓屋企。

我越行就越餓，其間不斷話俾自己知，就到屋企...就到屋企喇...要頂住。

『呯！呯！呯！』

我伸手穿過道鐵閘，再係咁拍度木門。

我：爺爺！！我...我返左黎喇！

爺：係咪孫仔呀？黎黎黎~~~

待續

下篇七點

輝仔死左?

唔好比我估中 d可怕情節呀

冇呀，臨尾佢奸笑

(二十七)

爺爺一打開度門見到我之後，當堂老淚縱橫。

爺：咽咿...孫仔...仲以為...以後都見你唔到嚕...

我即刻上前攬住左爺爺，攬實佢早以寒晒背既背脊。

我：爺爺...噫咿...我...我黎救你出去喇...嗦...

爺：黎...入黎坐先，阿爺要上柱香，菩薩保祐...菩薩保祐...

爺爺點著左支香之後，就雙手合十咁夾住佢拜兩拜。

我：爺爺呀，屋企仲有冇野食呀？我好鬼肚餓...

爺：有有有...阿爺收埋左罐豆豉鯪魚，等我開俾你吔。

我：唔洗，我自己黎啦。

爺：你坐定定，阿爺開緊喇。

爺爺開左罐野俾我，我連筷子都唔用，直頭就咁用手渣住黎食。

我：食左呢條骨先~~~

條魚骨係呢罐野既精華所在，每次我都係食左佢先。

爺：把刀呢...幫唔幫到你手呀？

我：唔！唔唔唼唼...我用佢殺左唔少喪屍，唔該你呀爺爺！不過...我漏低左響阿輝度...

爺：哦，唔緊要，把野...我都冇用十幾年嚕，估唔到仲有機會大派用場。

我食完罐野，發覺仲係好肚餓。

我：爺爺...唔好意思呀，仲有冇野食呀？

突然間，我望到爺爺隻手界損左，應該係開罐頭果陣整親。

但係，呢個普普通通、滲緊血既傷口，我足足望左成十秒咁耐。

最後我唔知點解，有個好想咬落去既衝動，好想吸D血。

我：嗄...嗄...呀！！嗚呀！！
.
.
.
當我清醒返既時候，我發現自己成手成口，甚至成個廳都係血。

爺爺既人體殘肢就響我面前。

我...我完全唔敢相信面前既事實...我...我究竟做左D咩黎！？

我即刻衝左入廁所，開到個水龍頭大一大，沖走我手上同面上既血。

我：嗄...嗄...

而我既肚餓感亦都消失左。

我：噫呀呀呀呀！！！

我跪左響個洗手盤前面，大嗌起上黎。

我：點解呀！！點解個天要咁玩我呀！！

我走左入廚房，拎左把刀，一下界落自己條頸度。

D血好似噴泉咁淺晒出黎，我仲成個人訓低埋。
.
.
.
過左唔知幾耐，我再次醒返，我即刻摸一摸條頸，發現完好無缺，連個肚既傷口都冇埋。

但係響廳既爺爺...就並冇改變。

我：點解呀...連死都唔俾我死呀...點解...嗦...

我拎住爺爺既遺骸，落去樓下既花圃度葬左佢。

一日連葬左兩個最愛既人，其中一個仲要係俾我殺死既。

我諗呢個世界唔會有人明白我。

我響條欽州街度漫無目的咁行，放空自己既腦袋，因為呢幾日，我真係太攰。

我坐左響嘉頓前面，望住下面既黃金，果度得返堆爛車同班喪屍。

突然間，有班喪屍行過，但係我望真D，應該係班成身血既人先o岩。

洛：你地行住先，你咪七仔？響度搞乜呀？Yvonne唔係帶左你入沙田咩？

我繼續dup低頭，冇應佢。

洛：喂！我問緊你野呀。

佢一手捉住我，再極速彈開。

洛：隻手咁凍既！？哦...你同阿妹係一樣，唔怪之得...哈！Yvonne仲成個傻婆咁。

一講到呢度，我先鄂高頭。

我：你講緊咩呀？

洛：你想唔想拯救世界呀？係既就跟我黎。

老實講，我已經冇晒目標，拯救世界？是但啦。

個M額男同班街坊交帶左幾句之後，就同我去左寶血醫院。

洛：上面有個化驗室，應該可以整到血清，你上住去等我，我去搵D野。

我照聽佢說話，入左醫院搵左個lab，響呢個黑媽媽既地方坐低左。

阿菲、Yvonne、我身體既變化、爺爺...呢D野當我一個人靜落黎既時候又走返晒出黎。

我好想去麻醉自己，就去左廁所，整濕隻手，打起飛機上黎。

我：嗄...嗄...

我完全冇諗過，自己要靠呢D快感黎麻醉自己。

洛：阻唔阻你？我搵齊野勒，開得波。

個M額男嚇到我即刻休返條褲。

我地入返lab，見佢拎左D電線同汽車電池。

洛：等多陣，等我整著部離心機先。

如是者，佢整著左部機之後，抽左我D血，放左入部機度，搞左輪，只係整左兩支野咁大把。

洛：拿，我幫你整著部機既，分一支俾我當報酬，合理？

我：是但啦...不過得果一支，點拯救世界呀？

洛：傻仔，我同你講，呢個世界冇得救架喇，我講救果個世界，係你自己個世界。

心諗，個M額男又up埋D似懂非懂既野。

洛：如果你有位朋友就黎變喪屍或者佢就黎死，整呢支野過佢嘆啦，佢就會同你一樣。

我：同我一樣？咁即係害左佢？

洛：死屍同怪物，你覺得邊樣好？人死左就咩都冇架喇。

個M額男一講完，就拎住支野出左個lab走左。

洛：後會有期啦。

而我就渣住支血清，完全唔知點做。

或者...我應該要去搵阿輝、拉登同阿包佢地。

之後我出返座醫院，上大埔道，向住沙田進發。

待續

下篇十點

我知有舊街坊讀完呢篇會有野想講，但唔好劇透

七點果篇響上一頁

(S28) 黑光(下)

黑光國際（Blacklight Worldwide）是一家私人軍事、安全顧問公司。

由Erik Robinson與John Clark於1986年創立，公司總部位於美國的維珍尼亞州。

公司成立時只有十人，911及一連串恐怖襲擊事件後，業務突飛猛進，從2002年到2005年，營業額增長了600倍。

聽聞亦有共濟會成員看中其未來發展，注資成為股東。[*]來源要求

該公司在推廣市場時自稱是『全球最全面的專業軍事、執法、安全、維持和平與穩定行動的公司』。

它是美國在伊拉克與阿富汗的主要軍事任務承包商，負責建立與訓練伊拉克新陸軍和警察。

北美業務龐大，甚至連藥廠也是它的旗下集團之一。

除了北美總公司，分部也遍及全球，包括歐洲、南美、東亞地區。

即使如此，基於各國法例規管不同，其中歐洲及東亞分部是不能以真正身份示人。

男：估唔到連維基都寫得咁詳細...

呢位年青人係香港政府既廉政專員，佢今日收到黑光既邀請信。

而信中除左開出六萬元美金年薪之外，仲有一個非常吸引既條件。

就係一被黑光取錄，就可以獲得居歐權、澳洲或者美國既綠卡。

一早對香港心死既佢黎講，金錢反而係次要，綠卡先至係最大誘因。

之後佢二話不說，遞信辭職之後，就參加黑光既訓練營。

信內當然包含一張機票，係前往芝加哥既，地點係黑光學院。

一去到，佢就比人帶去一個好似收納飛機既機倉內集合，倉內有好多人，咩膚色都有。

突然間，有個鬼佬上台講野。

Robinson：Ladies and gentlemen，welcome to blacklight worldwide。

個鬼佬講左堆致辭之後，就開始分組，年青人被分到東亞組。

有個冇乜頭髮既男人，拎住塊黑色夾板，揭左兩揭上面既紙。

洛：今年有唔少香港人喎。

之後有另一位短髮，同蔣祖曼有幾分相似既女性搭佢嗲。

Bethia：Uncle lok，依家香港越黎越多chinese，好多hongkonger都想走，想join我地都好合理。

洛：唔好意思，響敘利亞太耐，唔知香港依家點，咳咳！好勒，講返正題。

佢行前一步，向住咁多個準備加入組織既人講野。

洛：歡迎大家，我叫阿洛，佢係Bethia，係黑光東亞分區既，今日同大家介紹下呢個分區，等大家認識一下先再決定係咪加入黑光。

洛：今年係第104期既訓練營，為期一年半，比過往短，係因為上頭急於用人，所以你地一出營之後就會上前線。

洛：先旨聲明，到時完成訓練之後，簽約出糧俾你地既唔會係黑光國際，因為法例等等既因素，黑光響香港同台灣既公司，會係一統企業，你地亦會成為呢間集團既員工，呢點要注意一下。

洛：最後，薪金會因應年資而上升，至於外國居留只可以帶同伴偶，其他親人一概唔得。

Bethia：點？想regret仲黎得切啵各位。

洛：如果冇問題既，就過黎簽約。

一講完，個個就排好隊上前加入黑光，果位年青人當然亦唔例外。

之後營內既工作人員就帶走左呢批人，進行入營既安排。

而呢個時候，有個光頭佬出左黎，同阿洛佢地傾計。

司：阿洛，乖女，搞完迎新D野嗱？

Bethia：爹哋！

洛：司令。

個光頭佬一手渣實Bethia個膊頭。

司：阿女，個婚禮籌備成點？洗唔洗爹哋幫手？

Bethia：呢D野阿誠handle到，你剩係好relax咁黎行禮就ok。

洛：真係大個女囉，記得當年阿妹仲係個細路女黎，黎過舊總部參觀，好乖，同佢細佬就差得遠。

司：廿年喇阿洛。

洛：係呀，成廿年，當初我只係個越南難民，而阿琛亦係新加坡既政治犯，呼...咁就廿年。

阿洛不其然咁點著口煙。

Bethia：Uncle lok，no smoking。

洛：噢！唔好意思。

司：你地跟我過黎。

跟住佢地三個入左間房，房入面有幾個mon響張檯度，似係剪片室之類。

個光頭佬禁左段片俾佢兩個睇，片中影住個活人響間房內。

Bethia：Virus-Butterfly？

司：冇錯，三段片都係。

洛：又拎死刑犯黎搞？其實隻病毒都搞左好耐，羅便臣先生仲未肯拎上戰場？

Bethia：Uncle Robinson話過，你要將隻virus擺上frontline，就一定要有anti virus，咁樣好易害到自己人。

之後影片中有幾個白衣人入左間房，禁實個人打左支針。

快放左一段時間後，個活人並冇變喪屍，但係最尾就俾幾個白衣人監生斬甩左個頭。

司：呢隻係Virus-Desmodus，個解剖report話呢個人冇晒Butterfly既細胞，相信係俾Desmodus食晒。

洛：既然成功左，點解要殺佢？

個光頭佬指一指Bethia。

司：個副作用相當大，上面要我地嚴格控制有Desmodus既人，而呢隻野亦會響下年銷毀，到第二段。

第二段影片都係個活人，一樣係被白衣人夾硬注射左支野。

司：呢支係Umbrella pharmaceuticals既新野。

但係條片快放左一段時間之後，個活人已經變左做喪屍。

Bethia：Useless，真係唔明當年公司點解收購佢返黎。

司：阿女，說話又唔係咁講既，只係隻Butterfly太惡姐，睇睇第三條。

第三條片就係一個正常人先後被注射左兩次。

司：第一支係疫苗，第二支係Butterfly。

最後段片既活人仍然生勾勾，快放左幾十個鐘都冇事。

洛：即係話，一中左蝶就代表冇得救？

司：可以咁講，不過我地已經落左order，想要支anti virus，可以救到第二條片既感染者。

洛：我爛頭卒黎，俾我睇科研部既野，咪盞問和尚借梳。

司：冇壞既，等你地可以同Mr.Robinson多D野講。

洛：咁我走先喇司令，我想睇下班新兵。

司：咪住，下個月返一返東亞區總部，有單野想你follow。

洛：又要去國金頂樓？你明知我畏高...

司：阿琛都會黎。

洛：好...好...到時見。

活屍香江(貳) 完

下篇聽日一點

預告一下，跟住落黎係叁，會係壹同貳主角既結局，上半部份係阿安，下半部份係七仔，會有兩個『我』，希望大家唔好撈亂

同埋紙言果度我會將貳拉做30篇，唔好以為有新野，只係佢有幾篇過長

咁講
即係就快完

留個名先 幾年前睇過 唔記得晒咁滯

同
估到爺爺最後會

認得你，老街坊

響度預告下，叁係結局篇，肆只係我之前手痕既作品，同壹貳冇直接關係，似外傳性質

(一)

三十日後。

我：救命呀！有冇人呀？

我係咁跑，班喪屍就係咁追，仲越黎越貼。

『嗚呀！噫呀！』

佢地終於追到上黎，隻喪屍仲響後面扯住我隻手，之後再一啖噬落去！

『唼嘶！』

我：嗄...嗄...呼...

我抹大眼，捽一捽個額頭，原來又係發惡夢。

我擰轉面望住訓響隔離既阿蚊，個心先定返D。

之後我拎個鐘一望，時間係五點十五分，見就黎要當值，都係唔翻訓，跟手靜靜地落床，去廁所洗個面。

我望住廁所塊鏡，搞左搞頭上堆雜草，都係搵日叫財叔安排一下去剪個頭髮先。

以前既我對髮型好講究，稍為有D柒都絕對唔收貨，甚至會去第二間剪過，真係冇諗到今日既我會完全唔care。

好彩我有拎阿星老豆個鬚刨剃鬚，如果唔係實成個乞依咁款。

『啪！』

突然間，有人拍左我籮柚一下。

蚊：安安早晨丫。

我：噢！嚇死我喇...突然間響我後面出現...

蚊：嘻嘻...

我：咁早起身既？係咪我嘈醒左你呀？

蚊：嗯...唔係丫，我日日都係呢個鐘數醒架啦。

跟住阿蚊望住塊鏡，皺晒眉頭咁，再用五指梳梳直佢胸前果兩撮蛇仔。

蚊：D髮尾開晒叉添...

聽到呢句就知，佢係暗示緊冇晒護髮素用。

我：得喇得喇...我陣間去問財叔拎返支護髮素返黎啦...

阿蚊佢即刻擰轉身，對住我甜絲絲咁笑。

蚊：嘻~~~唔該安安！

之後，佢個頭就挨左落我個心口度，然後攬住左我。

我一邊梳頭一邊問佢。

我：護髮素姐，又唔係LV，洗唔洗開心成咁呀？傻妹黎既。

蚊：梗係開心啦！如果冇你帶我入黎沙田，我仲邊有得擔心自己把頭髮喎。

我：講講下講呢D...其實唔係我一個人既，入黎沙田呢條路，係達叔、志叔、Mary姐、阿權、阿星佢地舖出黎，我只係行上去，再拖住你行，就係咁多姐。

蚊：嗯...我出去整早餐先。

阿蚊鬆開左我之後就轉身出去大廳，而我就繼續擦牙。
.
.
.
我：登登登凳~~~拿！天鵝牌水晶手鍊！生日快樂呀傻妹！

宜：鐘意~~~鐘意到死哩~~~多謝晒啵！

宜：我要以後每年既呢一日，都要你同我過...知道冇~~~
.
.
.
響我擦緊牙既途中，呢段記憶突然間閃左出黎。

可能情景太相似，令我不自覺諗返起阿宜...一個我掉低左成個月既女朋友。

其實呢段時間，我好內疚，一路搞緊阿蚊既同時，原來自己係有個唔知生定死既女朋友。

當然我希望阿宜仲生存，但如果係既話，佢就係身處緊一個尤如地獄既喪屍世界裡面，隨時慘過死。

我有去過佢沙田既屋企搵佢，都總算盡左力，而我亦冇可能唔理自己條命再次進入喪屍既世界，走勻全香港去搵佢。

但問題係我心態上，仍然以阿宜既男朋友自居，完全冇承諾過俾阿蚊任何野，其實對佢亦非常唔公平。

梳洗完後，我出返去廳度，拎琴日洗完既衫出去晾，而阿蚊就拎左幾塊餅乾，茶D果醬上去。

仲記得兩個幾禮拜前有得食蛋治，依家想食塊麵包已經係近乎冇可能。

晾完衫之後，我攤左響張梳化度，望住部冇開既電視，響度諗。

到左依家，我係咪應該要放低阿宜呢...

突然間，有人響出面拍門。

『呯！呯！呯！』

我：黎喇！

一打開度門，就見到小文佢上氣唔接下氣，滿頭大汗咁。

文：安哥！嗄...嗄...嗄...

我：定D黎，慢慢抖順條氣先講。

我打算閂返度門，但點知擰轉身一睇小文佢個背脊，竟然全部都係血。

我：小文...你...你做咩呀！？大埔道失左守呀？

文：嗄...嗄...火...火車站...個站俾喪屍襲擊，死左好多人呀！

阿蚊響廚房出左黎，見到小文唔妥，就同我一齊扶佢去梳化度坐。

我：冇可能架...成個月都好地地架喎...

文：嗄...唔知...呀...琴晚...班喪屍...就咁衝晒入黎...我都比人call左去...幫手...嗄...

我：財叔果便有槍有盛架...可能個數量真係好多。

文：財叔...佢叫晒所有人...去源禾...度撤退...

唔通沙田就咁玩完？大家成個月咁辛苦去保護呢度，原來係咁脆弱，一下子就俾班喪屍攻破。

文：你地...快D...快D...嗄...去源禾...度...避...嗚嗄......

我：小文！頂住呀！小文呀！！！唉屌...

蚊：小文...

小文已經斷左氣。

阿包比我嘈醒左，睡眼惺忪咁響間房度行出黎。

包：呵唔~~~安哥，乜事咁嘈既...

我：小文佢香左...

阿包即刻掹大對眼，撲左埋去小文條屍度。

包：阿文！阿文！唔好咁...唔好呀...嗚呀...嗦...嗦咽....

響呢段期間，阿包係負責送飯俾每個駐守區既人，可能係工作既關係，有D日久生情，佢同小文已經拖過手仔。

包：嗦...安哥！你話俾我知！阿文佢係訓著左...佢只係訓著左咋...係咪呀？

我一手拉住阿包。

我：依家冇時間喇，班野隨時會殺到黎，要快D執齊野去源禾果便，蚊蚊！去執野！

蚊：嗯！

包：嗦...咿呀...

阿包繼續踎響梳化旁邊，僕響小文既大脾上面係咁喊。

我即刻飛入房，拎左阿星個背囊，跟住再去廚房，係咁塞晒D罐頭入去，而我隔離既阿蚊就斟水入D水樽度。

之後響廳度拎左支電筒同阿權支鎚仔，再插響背囊兩邊。

依家仲爭個阿叉，佢同小文一樣都係大埔道夜更，唔知佢依家點，都係出左門口先搵佢。

包：嗦...嗦...文...呀...阿文...

由旺角以黎，我真心當左阿包係阿妹咁錫，加上佢又死左屋企人同男朋友，所以響呢點份上，我都好縱慣佢。

而今次再到小文，我真係唔忍心發佢脾氣。

我烏低個身，搭住阿包個膊頭。

我：傻妹起程喇，再遲就黎唔切架喇。

包：唔...嗦...嗦...

好彩佢今次好生性，冇做傻事，用手臂擦乾眼淚，慢慢起返身。

而我就咩起個背囊，渣實支鎚仔。

我：蚊蚊，得未？

蚊：得喇。

阿蚊拎住支複合弓，咩住個箭袋咁出黎，由於條咩帶響對波之間穿過，搞到對波好突出。

講返支弓，果支野係財叔送俾阿蚊既，咁樣送D武器俾個後勤人員，好明顯條老坑偏心。

我：ok，我地落樓喇！Go！

待續

以為阿輝中boss
點知打大佬！？

(二)

我一出門口，望向遠處既大圍市中心。

隱約見到金禧果便有D濃煙，而馬路上亦有D疑似喪屍既人形物體。

我依家個心跳得好快，同埋極度不安，因為一個月前經歷過既野，又再次身處其中。

我：快！趁佢地未殺到埋黎，大家行快兩步！

我地三個不斷向前跑，離開美林邨，經過公園，上埋行人天橋，黎到紅十字會前面呢個沙田正街、獅子山隧道公路既交匯處度。

拉：Hey！Mr.安！I am here！

蚊：嗄...呼...安！係個印度仔丫！

我：好，o岩晒，你收到消息未呀？大圍果邊淪陷左，跟我地去前面啦。

拉：Really？好彩我last night去左沙燕bridge頂更姐。

我：唔好講咁多，留返D氣，我地仲要跑。

蚊：安丫，嗄...不如抖陣先，我好攰...

包：嗄...嗄....

阿蚊同阿包都索晒氣，咁又係既，女仔少做運動，要佢地一下子爆咁遠，確實係強人所難。

我：好，五分鐘。

而阿包一直都冇出過聲，可能仲為小文既死而唔開心。

突然間，響博物館方向，有兩隻喪屍跑緊埋黎。

『噫呀！！吼呀！！』

我：你地企定，等我黎！

蚊：安！吞後！

『咻--！喢！』

阿蚊一箭射向喪屍隻大脾度，佢當堂跪低左。

『咻--！啪。』

阿蚊瞄住另一隻，再射第二箭，但呢箭好明顯唔夠力，亦都射得太心急，插唔入喪屍隻腳度，跌左落地。

我：蚊蚊，都係等我黎啦。

我好似打棒球咁，雙手渣實支鎚，再拉後大力一野發出去。

『呯嘭！灑嘶...』

『嗚呀呀！』

雖然殺左一隻，但係跪左響度果隻，已經企返起身，向住我衝緊埋黎！

『喢...』

拉登用支燒烤叉一插，分別插實左佢對眼，之後佢再用力向入隊。

『嗚呀！嗚...呀...』

最尾隻野都訓低埋。

佢掹返支叉出黎，見到兩個尖位都插住左喪屍個眼球。

拉：Mr.安，fish ball，o岩唔o岩？

我：屌...拎開啦...

蚊：安，sorry丫...我係咪好冇用丫？

我：傻啦，弓呢味野，難學難精，你射到佢跪低，冇左行動能力，已經算好唔錯架喇！

蚊：嗯！

我：好，都差唔多喇，起程！Go！

拉：Right behind you。

我地繼續跑，進入白鶴汀街，再經過法院，黎到婚姻註冊處隔離塊空地旁邊。

阿蚊雙手叉腰，越跑越慢。

蚊：嗄...嗄...安...比我...比我抖多陣...

我：好...嗄，再響度抖陣，ok既話我知。

拉：嗄...it is killing me！

我：你o岩o岩先跑咋喎...蚊蚊，黎，飲啖水。

蚊：嗯，唔該。

我地行左去埋便，響兩隻巨型戒指旁邊休息。

拉：Hey Mr.安，just two，why we run？

我：嗄...因為再唔跑快兩步，下次就會係廿隻，而唔係兩隻呀死蠢！

無可否認我係神經過敏左，但係一個月前，喪屍響旺角出現果陣，我仲好記憶猶新。

當期時如果你大意行錯一步，除左你自己會冇命之外，隨時仲會連累埋其他人，所以幾時都係小心駛得萬年船。

阿蚊捉住我隻手。

蚊：安安，印度仔講得o岩，其實就咁行都ok丫。

我：咁...咁好啦。

縱使我立場再硬，到最後都係敵唔過阿蚊。

包：我...我都好攰喇！唔想再行喇！嗦...嗦...

蚊：包包...

包：咿...嗦咽...我...我受夠喇！唔想再對住呢個濕鳩世界呀！

我：包！做咩呀？咪扭計啦，前面就到喇！

包：我唔去呀！

我：你係咪想小文既死白白浪費呀！吓！

包：嗦咿...

我：我...我仲以為你經歷左咁多野，會堅強D，但都仲係咁...小文香左，我都好想喊架。

蚊：安...唔好咁啦，包包佢仲係細路女黎，鐘意既人走左，會唔開心係好正常，俾D時間佢好冇？

我：唉...sorry阿包，我...我語氣過份左。

我行前幾步貼近阿包，拍一拍佢個頭。

我：喊完就好起程喇，傻妹...

包：你走開呀！

阿包大力咁推開左我，再一支箭跑左去沙田公園度。

我：衰女包！咪亂咁走呀！

蚊：包包！

阿包當然冇聽到我講，仲跑快左兩步添。

『有冇人呀？過黎幫幫手呀喂！』

突然間有人大叫。

我：大鑊！蚊蚊，你幫我去追阿包，佢應該跑得唔遠，拉登，你都跟埋去，我想睇下發生咩事。

蚊：嗯，阿安你都要小心D丫！

我：我會！你都要係呀。

我聽到D聲係黎自瀝源橋果便，我遠望之下，見到有兩個人響堆由單車砌成既road block後面。

班喪屍係咁推個Road block，而佢兩個又猛咁頂住，同班喪屍鬥力。

我即刻跑過去幫手，一去到先知兩個都係女人黎，財叔真係唔識安排人手，竟然要女人上前線。

法：Roger！呢度係瀝源橋，有冇人呀！

其中一個人係肥婆法拉，係財叔既左右手，佢一邊頂住一邊用walkie talkie講野。

我：咪鬼同班喪屍鬥力喇！快D去源禾波地果便啦，果度有欄有盛，呢度頂唔到幾耐架咋。

法：阿安？連你黎埋呀？咁大圍九成九玩鳩完啦，阿宜，我地撇。

我果下成個人停左，望住呢個女仔，齊陰、長到及肩既黑髮，仲有同蔡卓妍有幾分相似既樣。

我：宜...阿宜！

宜：你...阿安！

我地兩個即刻攬埋左一齊。

如果今天將失去眼前的一切，剩低清風兩袖也不計。

唯獨你一個是不可給取替，是我生命裡的一切，Wooh~~~

如早知今生跟你，有幸可相愛。

在當初應更努力為未來，其實我知道是可一不可再。

下半生准我留住你...一直相愛...

呢個擁抱我攬得好實，直頭係用力果隻，因為我唔想鬆開佢，我驚一鬆開，就永遠見唔返佢，就好似一個月前，響旺角地鐵站咁。

法：吓？你兩個識架？咪攬住先啦，個road block頂唔到好耐架。

雖然個肥婆好掃興，但係佢講得o岩。

我：我地一路行一路講，好多喪屍黎緊。

宜：嗯！

之後我地三個沿住河邊條行人路，向住源禾前進。

我：你知唔知我...幾掛住你...我搵左你好多次呀！仲去過你屋企...但係都...見你唔到...

宜：嗦咽...我...我都係...自從果日開始，我就相信...你一定仲生存...一定會黎搵返我既！

跟住我面對面咁望住阿宜。

我：宜宜...我...我真係好掛住你！

一講完就一野錫落佢個咀度。

我實在控制唔到我自己，呢種失而復得既感覺，令我更加想珍惜佢，佢係我女朋友，阿宜。

宜：啜...啜...唔！依~~~你個咀好似個吸盤咁既，好核突呀~~~

我：我唔要俾你離開我！我唔想好似果日咁呀！

宜：嗯...咁我地拖實啦。

我拖實阿宜隻手，一齊漫步城門河，就好似以前咁，但係呢隻手，我已經好耐冇拖過。

但係響前面，源禾體育館後面個龍舟觀賞處，有個女仔望緊我地兩個，並流起眼淚。

如何掉眼淚...欲哭找不到根據，這愛情沒你准許，笑我沒有這資格...別為你心碎。

如何掉眼淚...自知身份都不對，要缺堤沒缺口讓苦戀鯁於心裡。

沖積結聚...完場時仍然讓這秘密...埋藏在眼睛裡...

包：蚊蚊姐姐...

待續

答你唔到 ，會劇透

正評

支持~! 期待之後既劇情

一腳踏兩船
死硬

(三)

突然間，阿包響個觀賞處既坐位上面走左落黎，再特登企響我同阿宜既中間。

我：點呀衰女包~~~扭完計未呀？

阿包朦起對眼，係咁崛住我。

包：死賤男，一腳搭兩船！

宜：唔？

我：包！行啦。

我係咁推阿包行。

包：咪推我呀！等我望清楚你條女係咩樣先呀！

之後阿包啤住阿宜。

包：哦！你個死賊婆！偷我架單車唔夠，仲想偷埋人地條仔呀？

宜：乜係你？呢位小妹妹...我講左啦，我唔係特登，對唔住啵。

我：阿包！佢係我個女朋友黎，咩偷偷聲呀...就係當日我響旺角話要搵既女朋友呀！你果日仲好撐我架，你地係咪有咩誤會呀...

包：就係呢條八婆，佢響長沙灣用槍要脅我俾架單車佢呀！

我：算喇好冇...其實你架單車咪又係搶返黎既...

宜：阿安，佢係...？

我：佢係同我響旺角一齊入黎沙田既同伴黎。

宜：哦...阿包妹妹，如果有咩誤會，我再同你講聲對唔住，果日我真係冇心...我好想返屋企搵我爸爸媽媽先咁做。

阿包冇睬我地，轉身跑返去阿蚊佢地果便。

冇錯，其實我一早已經留意到阿蚊，但係...我真係冇辦法，阿宜真係我女朋友黎。

入左黎沙田之後，我有同阿蚊提過下我有個女朋友，我知我好衰仔，不過起碼佢有個心理準備。

我：好行快兩步，班喪屍唔知幾時會殺到，同埋我好心急，想問下財叔點搞。

宜：嗯！

跟住阿宜繑實我隻手咁行。

我：係呢，世伯伯母呢？佢地冇事呀嘛？仲有仲有...你點響旺角返黎沙田架？

宜：咁多野我點答得切啵~~~

我：唔好意思呀...因為我真係...真係太掛住你喇！

宜：其實呢一個月黎我不斷咁諗，我地既緣份係咪已經完結呢？但係今日俾我撞得返你...證明個天...仲想我同你響埋一齊。

我：咁個天都好大整蠱姐...

宜：我響禮拜三果日已經返左黎沙田lu，點解撞唔見你既？

我：我冇記錯既話，我好似星期二晚到沙田...之後就去左美林邨住，一直都係響大圍當值，我有去過你屋企架！樓下鎖左入唔到...咁你呢個月住邊呀？

宜：係囉！我都有返過去呀，都唔知俾咩人鎖鬼左...迫住要訓源禾體育館，果度鬼死咁多人...

我：咁世伯伯母呢？

宜：搵唔到佢地呀...我...我都仲好擔心...

我：你咪有個uncle住九肚山既？可能佢地去左佢屋企呢。

宜：希望啦...

包：你地兩個狗男女行快D啦！蚊蚊姐姐等緊架！

阿包響前面向住我大嗌。

我：死女包！出少句聲得唔得呀！

我地前後六個人，沿住條城門河，經過左泳池、壁球館之後，進入源禾路球場。

我地由足球場果便入，果度企左十幾廿個人，反而過少少個涼亭位先最多人，企滿晒咁滯，始終都仲係夏天，企響球場中間咪盞乾蒸。

之後行到籃球場，呢度就最多人，響火車站果班熟口熟面既人都黎晒呢度，似乎財叔真係撤退成功。

但總括而言，成個源禾路球場都係得七、八十個人左右，頂盡一百人，可能有好多人仲響屋企或者體育館，冇人通知。

而呢班人之中，男女老幼咩年紀都有，但以女性佔多數，唔怪之得財叔要搵女人上前線。

到中間網球場，裡面就係用黎放物資，有上鎖，唔驚亂起上黎比自己友偷。

包：呢度呀！賤男安！

阿包企響籃球場其中一個有遮陰既長凳區度，向我入手示意，唔係，係用中指示意先o岩。

其實我估阿宜都知咩事，所以響我地行緊期間，阿宜佢繑實我隻手，挨住我膊頭咁行，好似要特登做俾人睇咁。

但問題係咁樣好難行，因為有D霸唔到涼亭位既人，就響地下開住把遮，舖張報紙咁又訓又坐，我驚踩到人。

一行到埋去，拉登就陰陰咀咁笑。

拉：Hehe，Be careful man。

我：你個衰女包，講賤男講得咁高興，即係冇事啦、喊完啦、扭完計啦，係咪？

包：你唔係就咁掉低蚊蚊姐姐下？佢先係你女朋友呀！

阿宜一聽到呢句之後，就鬆開左我。

宜：阿安，究竟咩事？你響度識左個女仔？

響阿包隔離只係得一個女仔，果個就係阿蚊，所以阿宜一聽就知邊個，佢行埋阿蚊隔離，啤住佢。

宜：阿蚊小姐呀呵，我唔知你同阿安呢個月點，但係阿安係我識左三年既男朋友，如果你係個好女仔既，就當冇識過佢啦，唔該。

蚊：呢位阿宜小姐，阿安唔係貨物，唔係你識左幾耐就係屬於邊個，應該係佢自己決定。

包：係咯，賤男安，你揀邊個呀！

呢個月黎，除左最驚見到喪屍之外，其次就係呢個場面，冇辦法既，鬼叫自己一腳踏兩船咩...

法：喂！你地既家事遲D先嘈得唔得呀，安！財叔想叫埋你過去聽個briefing。

多謝肥閪！我心裡面當堂爆左呢句出黎。

我：咁我過去先，拉登，幫我睇住呢三條女，唔該晒。

拉：Hey！I can't handle these bitches！

我同個肥婆行左去籃球場下面近城門河個涼亭度，企得響果度既，全部都係財叔既心腹黎。

法：財叔，阿安黎左喇。

財叔雙手禁實張檯，面向大家。

財：好，人齊，大家都知，大圍已經失左守，而我地既安全範圍只係剩返瀝源同禾輋呢度。

財叔響張檯上面舖左張沙田既地圖，一路講一路篤住我地依家既位置。

跟住有個老坑插咀。

老：阿財，馬場火炭果便呢？我地有隊人馬架。

財：老張...各位，我想講...班老解就快會響吐露港果便過黎。

當堂有幾位人兄開心到跳起上黎。

男甲：解放軍終於肯黎拿？佢老母臭閪！遲左成個月呀！

男乙：Yeah！可以同班喪屍講拜拜喇！

男丙：射到班撚鳩喪屍變蜜蜂竇啦！

財：咳咳！靜D...呢個並唔係Good News，而係Bad News...

森：響度講聲對唔住先...其實我地隱瞞左大家一件事成個月...

呢個阿森都係財叔既左右手，係個大隻仔黎，響火車站見過佢幾次，聽聞佢之前係做消防員。

男甲：你老母臭閪，大家坐埋同一條船，仲瞞黎瞞去？

財：Tolo Team響呢個月黎...前前後後已經死左超過廿個隊員...

老：阿財，你唔係話佢地係俾喪屍咬死咩？

森：佢地係俾解放軍射死既。

男乙：你點知呀？可能係班差佬做都得架，係咪呀各位。

財：D子彈係老解專用既點224痰罐仔，唔會有錯。

男丙：嘩...咁點搞呀...

男甲：不如我地行過去大埔啦，我打死都唔信班解放軍會殺我地，佢老母臭閪。

老：阿財你係咪搞錯左呀？

『嘭！』

財叔突然間大力拍左下張檯。

財叔：大家唔該聽我講！班大陸佬係黎清場架，喪屍同人一律格殺勿論！你地行過去盞送死咋！

大家靜左落黎一陣之後，又再嘈上黎。

男乙：咁我地走去邊呀？

老：阿財，你點同出面班街坊講呀？佢地乜都唔知...

男甲：我地咁多人，點鳩樣走呀？你老母臭閪！走上山定游水呀？財叔！俾個交代我地啦。

阿森細細聲同法拉講。

森：我都知香港遲早會俾大陸佬搞，但估唔到係咁樣內外夾擊法...唉，慘過奶閪。

我搭佢嗲。

我：佢地咁樣做有咩著數呀？要個死城黎托呀？

法：樓可以再起，到時搵班大陸人搬入黎香港，咪名正言順一國一制囉港豬！

人，竟然係黎殺人，而唔係黎救人；我都想好似其他幾個人一樣，唔信財叔講既野，但係果條滿身子彈窿既屍，就係我親手燒既，我真係冇得唔信。

再講，財叔咁樣講，對佢有咩著數？佢唔似咁既人。

我：唔係真架吓話？咁樣我地仲可以走去邊呀？

呢頭我先o岩o岩見返阿宜，果頭你話我聽要陷家剷？

同軍隊打就實死硬，一係衝出去市區同班喪屍打都可能仲有希望。

我：財叔！咁不如我地出九龍，好唔好？起碼對住D喪屍，我地仲有一線生機呀！

財：你估你行得快，定係老解既裝甲車坦克行得快？咪傻喇。

我：咁我地點算呀？財叔！

男甲：你老母臭閪點走呀？

男乙：我地唔係就咁玩撚完下話...

老：阿財...我唔識游水架...

男丙：o靚仔我buy你！出九龍好過！

呢個所謂既涼亭指揮部，霎時間亂晒大龍。

待續

下集十點

其實同現實一樣，靚仔有錢既一拖幾，好似拉登咁既南亞，就永遠冇女仔吼，即使佢係乖乖仔都好

09年我係小學雞仲係舊登有睇 而家睇翻真係好滾動

老街坊

冇錯，就黎十年

唔好意思，漏左樣好重要既野冇講，因為劇情需要，叁會有唔少殘體字，請見諒。

所以鬼唔望佢比喪屍ko

(四)

財：阿森，划艇中心D艇搬晒過黎未？

森：琴晚已經搞掂，全部放晒響廁所對出既河面度。

財：Well Done！各位，我已經安排好D艇仔，但係數目有限，我想婦孺上先。

其實我知呢班男人都想上，但香港人就係咁假，唔會講心入面果句出黎，所以佢地揀左唔出聲。

財：法拉、阿森、安仔，你地幫我去通知出面班街坊，再安排佢地上艇。

『好』『ok』『收到』

我地三個一齊回應財叔。

但係響呢個時候，個天突然間有架戰機經過。

『咻隆！！！』

財叔即刻走左出去涼亭外面，再鄂高頭望。

財：佢老闆...架野飛到咁低，一定係就快黎料，阿森，同我team up班壯丁預備。

森：收到！

男甲：佢老母閪出動埋戰機？

男乙：財叔...究竟點呀？係咪班大陸佬黎殺到喇？

財叔佢皺一皺眉頭，再摸一摸執二撇雞。

財：唔...冇錯。

一講完就拍左我背脊一下。

財：你地停晒手做咩呀？快D叫人上艇啦！Go！

我地即刻跑返去球場果便。

法：一人叫一便啦阿安。

我：好。

我返到去阿宜阿蚊佢地果度，未行到埋去，已經聽到D聲，唔洗審佢地一定又嘈過。

宜：你咁鐘意做第三者咪做到夠囉，我想講既野就係咁多！

蚊：就算係第三者都有權鐘意人架！

我屌...咁撚樣既環境，你叫我點行埋去呀，唉...死就死。

宜：咪講到做人第三者係天公地道咁喎...

我：夠喇夠喇...唔好嘈喇好冇...好多人剝晒花生睇住架。

阿宜即刻行左埋黎，攬住我條腰。

宜：阿安你講！你有冇鐘意佢！

我：唔好要我答埋呢D問題得唔得呀！依家有喪屍有解放軍呀！

宜：阿安...你變左喇...為左第二個女仔咁惡鬧我...你係咪唔再鐘意我呀...

我：唔...唔係呀！呢D野遲D先再講，財叔要我安排呢度既人上D艇仔度，上到去先慢慢講啦。

雖然埋便既阿包一句聲都冇出，冇順勢踩多我一腳，但佢個樣就十足十『抵你有今日』咁款。

我吞出幾步，向住其他街坊大嗌。

我：各位市民！因為有喪屍包圍我地既關係，財叔想我地由城門河划艇走，唔該，一個個去河邊排好隊，唔好爭先恐後，一定有得上既，女人同細路仔優先呀吓。

一聽到我呢句之後，即刻騷動起上黎。

阿伯：點解要讓女人細蚊仔先呀？我地唔係人命呀？

師奶：夠唔夠位架？

細路：有喪屍呀？媽咪我好驚呀！

好彩我只係講喪屍，如果講埋解放軍，實仲難收科。

我：過去排隊啦！一個個跟好...喂，你地四個都去排啦。

宜：咁你呢阿安？你係咪想再dum低我呀？

我：唔係...我負責搞秩序，你上先啦，我一定會黎既，我鐘意你阿宜，啜。

我錫左阿宜個面豬一啖，等佢順返先前條氣。

宜：嗯...咁你記得黎呀！唔好呃我呀！

阿宜聽我講，去左排隊，依家剩返阿蚊阿包佢地。

我：衰女包，今次又會咁乖，唔出聲既？

包：哼！講咁多！快D氹返蚊蚊姐姐先啦！當住面錫個八婆...

蚊：安安...你真係揀佢丫？

我：當然唔係啦...我...我氹佢上艇姐，我愛你呀蚊蚊...啜。

之後我埋去錫左阿蚊個額頭一啖。

蚊：真既？

我：當然啦！你同阿包上艇先，我去做埋D手尾，跟住再同你一齊...我應承你！

蚊：嗯！

包：你個賤男安...錫完一個又一個，把口都唔知邊句真...冇眼睇呀！排隊先~~~

我：衰女包，幫我睇實蚊蚊呀！

包：知喇！呢D你唔講我都會做啦！

突然間，唔知邊度傳黎既爆炸聲。

『咻---嘭呯！轟隆！嘶沙...』

聽到爆炸聲之後，我、阿蚊、阿包、拉登，在場既每一位市民響本能反應之下，都即刻踎低抱頭。

『嘩！地震呀？』

『媽咪~~~我好驚呀！』

『快D走去河邊呀！』

『有冇人扶我起身呀？我腳仔軟呀。』

包：咩...咩...咩事呀？

阿蚊即刻攬住左我。

蚊：安...我...我死都要同你響埋一齊！

我：蚊蚊...放心啦，唔會有人死，我好快就會到，你同阿包過去河邊先啦。

蚊：我...嗦...我唔制丫！

我：唔好咁啦...包！帶阿蚊去，快！

包：係！蚊蚊姐姐...行喇...

蚊：你一定要黎丫安！

包：賤男安！唔好呃蚊蚊姐姐呀！

我：你地快D行啦。

我見佢地行遠左之後，就繼續處理秩序，同埋叫D仲未知咩事既人去排隊。

『宜：嗯...咁你記得黎呀！唔好呃我呀！』

『蚊：你一定要黎丫安！』

對唔住呀，阿蚊、阿宜，其實我係響度講緊大話。

若果你依家問我，問我鐘意邊個多D，我真係答你唔到。

一個係同我拍左三年拖既女朋友、一個係同我經歷過生死既女仔。

咁不如去揀第三個選擇，就係去保護大家、保護香港，對唔住...阿宜阿蚊。

我：各位~~~請響果便排好隊，一個跟一個行去河邊上艇！呢個係財叔既指示黎，重覆一次，請響果便排好隊，一個跟一個上艇~~~

『好咯，終於可以離開呢個鬼地方喇。』

『唔知出海去邊呢？』

有個阿婆突然間攝埋去前面，打左個女人尖。

女：阿婆！插咩隊呀？

我：喂阿婆，唔准打尖架，你去隊尾排啦。

婆：後生仔，連阿婆都蝦呀？阿財話婦孺上先呀。

我：係呀，係婦孺上先呀，但只係俾守秩序既人，而唔係你呀阿婆，同我去後面！

我即刻掹出支鎚仔，作狀嚇個阿婆。

婆：陣間我上到艇話俾阿財知，等佢唔派飯你食，咁得戚拿，死白粉仔。

女：躝去隊尾啦死廢老！

班香港人真係麻煩，死到臨頭仲係顧住自己。

過左陣，條隊開始消化，隊尾已經可以望到上艇位置。

待續

我都爭扎左好耐，舊版用書面語唔夠喉，要加強

新版阿安黑人憎左

唔好寫死蚊蚊plz

巴打應該係新讀者 ，舊街坊唔好劇透

幫推

推+1

一點了

我都等緊

(五)

響河邊上艇果個位，有個男人同法拉嘈起上黎。

男：點解你地D死八婆上得艇？我地男人就唔得呀？歧視呀？

法：財叔講明女性同細路仔優先上艇，你有咩唔滿意既去搵財叔囉，你鬧鳩我都係冇用架喎。

男：我睬你都戇居，我擒出去照上，你攔到我咩！

個男人跨過條欄，夾硬踩上去已經滿座既艇仔度。

法：喂！咁樣整沈既艇架！落返黎呀！

『啪灑！』

好彩果個阿森及時趕到，佢拎支住划槳一野打落D水度，嚇窒條友。

森：返上黎！

個男人死死地返上黎河邊之後，就俾阿森鬧到一面屁。

森：我同你講！你艇就一定冇得上，你想留響度打大陸佬，定係自己走佬，二揀一！

個男人冇直接應佢，只係向住足球場果便邊走邊講。

男：天無絕人之路，唔洗靠你班撚樣我都識生存既。

森：痴毑線既，下一隻！

其實呢D所謂既艇就係龍舟，如果唔計物資，大約可以坐到十個人，再多既話就會沈。

冇耐連財叔都過埋黎。

財：你地要快手D，頭先老解炸中左禾輋警署呀！

森：好彩我地拎晒武器庫D野出黎姐。

財：佢地就到架喇！係呀法拉，水警基地果度有隻大船會接你地出海，你跟實班街坊，唔好遲呀！如果唔係就會俾老解拎左，到時就前功盡廢架喇！

法：知道財叔，大家聽到未？行快兩步上艇啦！

突然間，財叔部walkie talkie有人聲傳出。

『財叔！大陸佬佢地已經郁緊喇！over！』

財：收到，A Team過緊幫你，roger out，阿森！即刻過去馬場果度set野，幫班街坊爭取多D時間！

森：係！

講完之後，阿森就拎左兩個工具箱走左。

話口未完，佢部walkie talkie又有人講野。

『阿財！沙燕橋已經overran左！重覆一次！沙燕橋以南已經...嘶嘶唦唦...』

財：忠伯！over！忠伯！佢老闆！班喪屍仔咁快殺到埋黎既...

『財叔over！over！呢度...嘶唦...班喪屍...嘶唦嘶唦...好唔同...嘶唦...』

財：忠伯？你果便咩環境？over！

『嘶嘶唦唦...佢地好奇怪...嘶唦...會聽個男人指揮...嘶嘶唦..呀！唔好呀！嘶唦...』

突然間，部walkie talkie轉左另一把聲。

『哈哈！沙田safe zone？你班仆街聽收皮啦！』

財：你係邊個！忠伯佢點呀！

『嘶嘶唦唦...』

財：佢老闆！Z Team收唔收到！over！

『Z Team響度，go ahead。』

財：班喪屍黎緊，守住個十字路口，拜託晒喇各位！over！

『Wilco。』

我：財叔！我殺喪屍有經驗呀！俾我過去幫手啦。

財：你個死仔同我留響度呀！幫班街坊上艇先最重要呀！知道冇？

我：係...

財叔一講完就行開左。

法：大家小心，上艇之後，記得要貼近馬鞍山果邊撐，千祈咪貼近馬場。

而拉登、阿包、阿宜、阿蚊，佢地都就快上到艇，不過條龍尾突然間拉長左，去到網球場對開，可能新黎果班人o岩o岩先知道消息趕黎。

法：好！跟住十位。

終於都到阿宜佢地上艇，當拉登想上既時候，當場俾個肥婆截住左。

法：等陣先，你下艘。

我行埋去同個肥婆講。

我：俾佢上，呢架艇爭個人撐船，女人撐會慢好多。

法：好啦好啦，你上啦。

拉：Thank you Mr.安！

拉登上完之後到阿包，再跟住到阿蚊，但係佢突然間響條隊度，跑左出黎。

蚊：安安！快D上艇丫！

阿蚊夾硬拉我埋去河邊。

我：蚊蚊乖啦...快D上艇，唔係冇時間喇。

蚊：唔得！我...我要同你搭同一條船丫！

響艇上既阿宜亦都大聲對我講。

宜：阿安！上黎呀！

我：蚊蚊，你快D上啦，阻住晒後面呀，唔係人地上架喇！

蚊：我唔理丫！我要你一齊上！

我：唉...真係冇你收，法拉，呢艘開出先。

法：都唔知羨慕你定可憐你好，開船！阿叉，同我用力撐！

響船上既阿宜突然間企左起身，好似想跑返埋黎上岸咁，搞到隻艇左搖右擺。

法：阿宜！坐返低呀！咁樣好危險架！

我：宜宜！我應承你！我一定會跟住黎！你坐返低先啦，危險呀！

船上既阿包將阿宜拉住左。

包：坐低啦！咪整沈我地隻艇呀！

宜：阿安......

好彩最尾阿宜都肯乖乖地坐返低。

我：唔該晒阿包！幫我睇住阿宜呀！

包：蚊蚊姐姐~~~安哥~~~你地要上黎呀~~~唔好dum低我呀~~~！

宜：阿安！

由於阿包佢地艘艇已經駛離河邊，仲逐漸靠近對面既麗豪酒店，所以我無謂再大嗌，只係打左個ok手勢，叫佢地放心。

法：好，跟住十位...

『轟---隆---！』

突然間，傳出一陣又低沈又朦朧既怪聲，好似行雷咁。

『嘩！！』

『打到黎喇！』

『前面上快D啦，我要上艇呀！』

可能係班解放軍又唔知炸緊邊度。

我雙手貼住阿蚊個背脊，攬到佢實一實。

我：蚊蚊你驚唔驚呀？

蚊：唔驚，有你響度嘛。

我：大家一個跟一個！唔好打尖唔好推！一定有得上既！

終於，輪到最後一隻艇。

待續

(六)

法：六個...七個...八個，阿蚊，你係咪上架？

個肥婆法拉都上埋隻艇，佢係咁fing隻手，示意叫我地其中一個上去。

正如我先前咁諗，我想去保護香港同其他人，唔想企響其他人既屍體上面苟且偷生，因為旺角一役之後，我已經好討厭呢個感覺。

你可能會問我，你係咪唔想面對阿宜同阿蚊，而選擇逃避？我會答你...或者係都未定。

『嗚呀！！吼呀！！』

響河邊單車徑近體育館果便，開始有D喪屍跑緊上黎，而隊尾既人都嚇到走晒。

『有喪屍呀！救命呀！』

『屌！都上唔到隻艇就唔好叫人排啦！』

『走呀！』

我：蚊蚊！你上啦！喪屍黎緊喇！

我甩開左阿蚊，推佢埋去圍欄度。

蚊：阿安...

阿蚊走左去我後面，攬住我。

我：唔好學阿包咁扭擰啦，財叔仲有計架，蚊蚊，上啦！

之後阿蚊僕左個頭響我條頸後面，再係咁用拳頭輕輕鎚打我背脊。

蚊：我...我唔想再試...我唔想再試丫！果日你咁遲先返屋企...我以為你出左事丫！你知唔知我好擔心丫！

我：傻女呀...都話左我會返黎咯，你信我啦...好冇？

『嗚呀吼！！』

班喪屍已經越黎越近。

『快D啦！』

『屌！你係咪上架？』

有D街坊走返落黎，想搏下上艇。

法：Sorry，只有一個位，點呀阿安阿蚊，你地快D決定啦！

蚊：法拉，阿安就交俾你喇...

我：唔？

阿蚊響我後面托起我隻腳上條欄度，搞到我當堂失左平衡，要攬實條欄杆。

法：早就係咁啦，婆婆媽媽！

之後個肥婆響河邊一手扯我上艇，我好想捉返實條欄杆，但係唔夠個肥婆大力。

我：放開我呀！蚊蚊！你做咩呀！

我好想爭扎，但係如果一郁，成架艇就跟住郁，隨時會陷艇剷。

所以我揀左彎低個膝頭，準備一下跳返去河邊。

『咻---！喢！』

阿蚊向住我射箭，射中左我個大脾。

我：呀！！嘶...

我當堂痛到跪低左。

蚊：對唔住丫阿安...

我：點解呀阿蚊！唔...唔好呀！我...真係唔想上...嗦...我想去保護你呀！點解呀...嗚呀...上艇果個應該係你呀！

蚊：安安...由地鐵見到你開始...我就相信同你係好有緣份，當你話我聽你有女朋友果陣，我就知道你總有一日會離開我，所以...我好珍惜呢個月...

我：蚊蚊！

蚊：到左今日，你地終於見得返，亦證明你地之間既緣份，比我同你之間仲要堅定...

我：唔好呀！唔好呀！蚊蚊！我...我一定會返黎搵你架！

人在相戀時，原是最脆弱時候。

無情亦無愛，也許更有利成就。

流行現代的愛，應該可放也可收。

但愛上你後何以我卻想痴戀一生永久。

蚊：嗦咽...你要同阿宜幸福咁生存落去丫！

盟誓跟痴情，人漸已說是陳舊。

緣來又緣去，試多了再沒難受。

流行現代的愛，應該可買也可偷。

但愛上你後何以我卻始終找不到藉口。

我成個人跪左響度，手指不自覺咁大力畫隻艇。

我：點解...我最鐘意果個係你呀！蚊蚊！

蚊：安安~~~我都係丫！

法：坐好啦阿安...好，大家用力撐！跟上前面。

在無盡變化轉折時候，只得你始終，捉緊我手。

在名利對錯真假當中爭鬥，惟獨你會給我分憂。

隻艇開始越黎越遠，已經睇唔到阿蚊個樣。

我掹起大脾支箭，擺起面前，D眼淚就係咁滴落去。

阿蚊唯一留低俾我既...只係得呢支箭。

我用力企返起身，再次大叫。

我：我一定會返黎救你架！等我呀！蚊蚊！

阿蚊，我愛你，永遠永遠都係。

在明日世界終結時候，都不悔今生，曾經跟你走。

在成敗進退反覆當中爭鬥，惟獨有你的愛，如動力在背後...

『轟-----隆！咔呯！逢沙！』

沙田運動場既看台被炮彈擊中，並開始倒塌。

『嗚呀呀呀吼！！』

而源禾路球場近城門河邊，滿佈喪屍。

沙田，終於都淪陷。

待續

下篇六點

因為叁有幾篇好短，今日加多一篇

蚊蚊
好女人…

(七)

四十年後，塔門。

我行前兩步，坐左響張木凳度，望住個大海。

我...年紀都唔細咯，成頭白髮，皺晒皮，腰骨都孿埋。

我有兩個仔，大果個叫阿達，佢去左台灣果便做野。

聽聞四十年前，台灣亦有喪屍出現，冇耐就比大陸夾硬攻佔，佢就係去左果度搞重建，將廢墟變返做城市。

細果個叫阿權，佢今日帶埋個孫仔黎探我。

權：老爹~~~我们来了，军！跟爷爷打招呼吧。

星：爺爺。

我：你個死仔權！響我面前，唔准講普通話！都係星仔最乖，星仔。

權：老豆，依家每個人都講國語，你又何必咁執著呢...

我：香港人梗係講廣東話架啦！你大陸出世架？

權：咩大陸，香港咪又係屬於祖國，仲有呀，佢叫阿軍，唔係叫阿星呀，印度佬先叫阿星架。

星：爸爸，我鐘意爺爺叫我做星仔喔。

我：你個死仔權，一返黎係都要激下我既...咳！咳！呃咳...

權：好好，唔好咁激動，我去斟杯水你飲。

阿權走左入間屋度。

星：爺爺~~~我畫左張畫呀，你睇下~~~

我：睇過...哦！畫得好靚啵~~~

權：老豆，水黎喇，睇熱呀。

我：唔...咕嚕咕嚕...唔嗄...

權：老媽呢？出左市集呀？

我：去左西貢買餸。

權：你睇下，去西貢一來一回要一個多小時，呢度咁偏僻，不如搬黎我度住啦。

我：我講過！我唔會住響大陸人隔離既！咳！

權：咩大陸人姐，大家都是中國人。

我：你個死仔，我講左幾多次呀！依家香港呢個政府，係由無數既骷髏骨推砌而成既！而背後指使既，就係仆街共產黨！

權：老豆呀...你又黎勒，你個故仔我已經聽膩喇，甚麼喪屍，都不合邏輯既...

我：生著你呢個衰仔權，真係激著老豆搵山拜...咳...咳！

權：講第二樣喇，上個月你同包嬸去旅行，有冇相睇呀？

我：咳...響呢度...

權：老豆，唔好用隨身碟喇，咁大舊冇人用，過晒時喇。

我：用到就得，同我插入去播啦。

阿權禁緊部機，逐張逐張咁睇。

權：老豆，包嬸個丈夫，係咪十年前過左身？

我：唔...

權：咩原因呀？我記得佢保養得好好，好年輕，十年前還比我後生。

我：佢...佢有怪病。

權：甚麼病？心臟病？

我：差唔多咁上下啦，我都唔係好清楚...咳...咳...

權：噢~~~原來拉登叔叔都有去，很久冇見過佢喇！

我：唔...

星：爸爸，爸爸~~~你可唔可以借過呀，我想聽爺爺講故仔呀。

我：好呀星仔，坐埋黎呢便吓...

權：老豆呀，唔好講子虛烏有既故事俾阿軍聽啦，佢上晒腦呀，常常俾同學笑呀...

星：係呀爺爺...我講你個故仔俾同學聽，佢地笑我喔...但係爺爺你所講既，全部都係真事...係咪？

我：冇錯...係千真萬確既。

星：既然係咁...爺爺！我決定左，我想寫本書，要證明佢地係錯既！

我：好，好，咁本書叫咩名？

星：叫...活屍香江！

我：唔...唔...加油呀星仔。

星：爺爺，你將個故仔由頭講多次俾我知啦，我要寫低佢呀！

我：好...咁你聽住，響某個星期日，我同你嫲嫲響旺角行街，就見到天上面呢，有人掟左D野落黎...

阿安線(完)

下篇九點

留意，下一篇會係講七仔，而佢既結局篇，我有兩條伏線係響七仔的籃球果便拉過黎，如果冇睇呢個前傳，對七仔結局既理解可能唔會好深

但係如果唔鐘意打波既巴打睇，其實七仔的籃球又好悶，我對比賽用既字眼亦好差，所以自己睇下個取捨

七仔籃球紙言LINK

睇完7 仔主線先睇外傳

當年有搞過讀者投票，佢係女角第一

我極度非常建議睇外傳先，信我 ，你一定睇唔明個結局

如果係咁
我要掉下呢到睇故先

(八)

一個月後。

『咻---嘭呯！轟隆！嘶沙...』

我俾一陣巨響嘈醒左。

『唼唼...噫呀...』

我一抹大眼，身邊已經變左做血池，成班喪屍開緊大餐。

一個月前，我由長沙灣入左黎沙田safe zone，一入到黎就俾人安排左去check傷口，之後就迫我去博物館度住。

所以我身邊全部都係其他唔識既香港人，但係唔知點解我一醒左，佢地已經俾喪屍食緊，乜呢度唔係safe zone黎咩？唔通連呢度都玩完？

而我入黎沙田就係想搵返拉登同阿輝，但係呢度既話事人就唔理我，話想搵人就自己人搵。

佢地話只係安排左幾個收容區，來來去去都係得幾個體育館、博物館同商場，但係我搵過晒，唔見佢地響度。

之後我即刻跑出去城門河邊，睇下發生咩事。

出面剩係得D喪屍行黎行去，我唯有再跑前D。

一去到沙燕橋，就見到有一堆人，密密集集咁。

我依家身上面咩武器都冇，剩係得支血清，不過應該冇危險既，所以我膽粗粗照行過去。

一行近先知，原來全部都係喪屍黎，當我行到最前排果陣，我聽到一把似層相識既聲音。

？？：哈哈！沙田safe zone？你班仆街聽收皮啦！！

呢個人一講完就即刻掉低左個對講機；佢冇頭髮，光頭既，剩係渣住把刀。

當我行近D睇，佢連眉毛都冇，應該話成身都冇毛，但係個樣...

我：阿輝！真係你呀？你搞乜鬼呀？

輝：唔？七...七仔？你係七仔？條臭閪帶左你去邊呀？

我地大家望住大家，眉頭皺左皺，個身震左震，想去攬對方但又唔想去做咁。

最後都係由我做主動，攬住左阿輝。

我：sor呀...我唔知條八婆原來一直都呃緊我地...

輝：你條仆街...你係咪鬼黎架！塊面白撚左咁多既...

我鬆返開阿輝。

輝：俾返你阿爺把刀你先，冇崩冇盛架。

我：唔該晒，你又係既，女姐，可以搵過第二件，唔洗咁激要剃晒D頭髮同眉毛呀？

輝：哈哈！講你都唔撚信，依家我可以控制班喪屍呀！

心諗，原來我同阿輝都變左做怪物。

我指一指班喪屍。

我：我同佢地係同類。

輝：咩話？你都係喪屍？

我：果日響架直昇機上面，我揭穿左條八婆個假面具，佢條氣唔順，就響架直昇機度開槍射左我落街...

輝：唔撚係話...你作故仔咩！你依家冇穿冇爛喎！

我：哈...本來我都以為實死冇生，但點知一醒返就變成咁，唔信你叫班喪屍試下咬我。

阿輝皺一皺眉頭，似乎真係叫左班喪屍咬我咁，但係佢地並冇反應。

輝：唔...你冇講大話，依家我同你都變埋做喪屍，真係要多撚謝個臭閪Yvonne呀！哈...哈哈！

我：向前看啦阿輝...係喎，你響度搞緊乜呀？D喪屍係你指使既？

輝：係呀！呢班撚樣呀，我一入到黎就當我係怪物，想殺撚死我，依家我就要佢地試返我同樣既滋味！沙田safe zone？沙田食屎zone就真！

我：咪咁啦阿輝...人殺你、你殺人，咁樣殺到幾時呢？

輝：殺人又點撚樣呀！佢地差D殺左我呀，仲有個臭閪，佢呃住我地呀！搞到我地變撚左做怪物呀！

我：咁你殺晒所有人，仲點溝女呀？你冇女會死架喎。

輝：女仔又點？佢地係雞係公廁黎！恃住有個閪就響度玩鳩我既感情咋！我...我要向人類報復！殺撚晒佢地！

我：佢地係無辜架...你要殺，就對準槍頭，搵指使殺你果個人同個八婆報仇啦。

『轟---隆---！』

突然間，傳出一陣好似行雷咁既怪聲。

輝：你聽下！班解放軍打到黎喇！你睇下班人類幾咁戇鳩，殺自己同類呀！

我：吓？解放軍？係真唔係呀？

輝：真過李麗珍，頭先班撚樣講架！

冇耐，有三個人響源禾體育館度跑左過黎。

甲男：係呢度喇！就係佢地殺死左忠伯，上呀！！

乙男：去死啦喪屍！！

丙男：殺呀！

輝：七仔你借撚歪，我要殺撚晒佢地！

阿輝推開左我之後，班喪屍就即刻發晒狂咁，蜂擁而上。

『嗚呀呀呀呀呀呀呀吼！』

我即刻兜返去阿輝前面。

我：唔好呀！停手呀！

阿輝唔理我，繼續望住前面，依起棚牙咁笑。

我終於都忍唔住，大力咁渣實阿輝件衫領。

我：你話人類點點點！但係...你曾經都係人類黎架！

輝：幫住佢地做乜撚姐，你係喪屍黎呀！

我：因為呢度每一隻喪屍，曾經都係人呀！

我一講完，阿輝既表情有明顯變化，當堂沈左一沈。

我：佢地個個都為左鐘意既人、屋企人同朋友而生存到依家，辛辛苦苦響全部都係喪屍既鬼地方度走出黎，比你更加慘既唔單止你一個呀！

阿輝冇出聲。

我：你諗下學校班街坊，你估死人好過癮呀？你果日都響度架！見住...見住阿菲佢...

輝：我都唔識佢地，我冇撚感覺喎。

我：你個殺人凶手！！

我一野推跌左阿輝，班喪屍亦即刻停晒響度。

我：朗怡就係因為你，搞到跳樓死左呀！你累死左一個唔夠，仲想害死幾多個呀！吓！

輝：你up乜柒呀？條賤女人死鳩左？幾時死架？你先前唔係話佢做空姐架咩？

我：我鬼知你唔睇報紙姐，我地又鬼知會瞞到你咁多年姐，果晚佢搵完你就去左跳樓喇！

輝：下？你咪吹得就吹呀...

我：如果唔係你讀書果陣鐘意名牌，朗怡洗鬼去做援交？你估佢貪錢呀？佢貼錢買野俾你呀懵炳！！

輝：朗怡...佢邊有可能會死...冇可能...

我：係隊長話我知架，佢驚你唔同佢一齊呀！當初係佢追你，佢驚你唔會珍惜，鐘意第個呀！死咸濕仔！

輝：即係...原來我果晚...鬧完佢之後，就走去跳樓...

阿輝慢慢爬返起身，坐左響地下馬路度。

輝：原來我...我一直...都怪錯左朗怡呀！嗦...唔噭...嗚呀！！

果三個男人趁班喪屍停晒，就上前攻擊。

甲男：咦！？做咩事呀...

乙男：咪理喇，上呀！

我見阿輝仲響地下喊緊，就即刻上前。

我：三位等陣呀！聽我講！

甲男：你同班喪屍一齊既，睬你都戇！

心諗，唔受軟，咁受硬啦。

我：ok，你帶我去見個話得事既人，如果唔係，呢度成班喪屍就會監生扯你條腸出黎食，食到你得返棚骨！

面對住咁多喪屍，果三個人當堂怯一怯。

我走返去阿輝前面，伸隻手出黎扶起佢。

我：起身喇衰仔，我地仲有大把事要做。

輝：sor...sor鳩ry呀七仔，我...我差D又做埋D戇鳩野...

乙男：唔好呀...唔好食我地呀！

丙男：不如聽佢講啦...

甲男：好，咁...跟我黎啦。

待續

下集十一點

十一點

(九)

我同阿輝就跟住呢三個人，一齊行去源禾塊波地度。

阿輝響沿路上不斷整停D喪屍，等佢地唔好追safe zone D人黎咬。

『嗄...呀...唔...嗚...』

一時間lead住成班喪屍，真係好鬼疊馬。

輝：朗怡佢...葬左響邊？

我：荃灣，得閒去探下人啦，如果仲有命既話。

輝：唔...一定會。

我：係勒，拉登呢？仲有果個女仔阿包呢？

輝：衰仔，你似係問個女仔多過想知登哥響邊喎。

我：咁佢地響邊先？唔係同你一齊咩？

輝：我...唔撚知呀...果時我驚比人隊冧，就走撚左出去，唔知佢地點。

我：ok，係呀，唔知你想唔想聽啦...條八婆原來同學校果個M額男係黎自同一個組織。

輝：即係呢兩條撚樣一直響度扮緊政府人員？

我：冇錯，老實講，我真係摸唔透，唔知佢地係何方神聖...不過個M額男又好似衰唔晒，我後來撞返佢，佢幫我整左支血清。

輝：血清？有乜鳩用？拯救世界呀？

我：唔...唔知呢...

輝：話唔定打落我度可以生返D頭髮喎！

我：咪顛啦，用我既血整架，隨時毒死埋你呀。

輝：講笑姐~~~

入左球場之後，為左唔好嚇親其他人，阿輝同班喪屍冇入到去，全部響晒馬路度停低。

心諗，我估佢範圍有限，如果佢跟埋我地一入去，班喪屍會自己亂行。

我地落左去近河邊一個涼亭度。

甲男：財叔！

財：唔？我唔係叫左你地去拖住班喪屍既，呢位位哥仔係？

甲男：佢話想見你...

『轟-----隆！咔呯！逢沙！』

沙田運動場既看台被炮彈擊中、並開始倒塌。

財：仆佢個臭街！班老解又黎料？！哥仔你有咩講，快！唔係下次就會炸我呢度。

我：咁我長話短說勒，我出面有班喪屍，想同你地一齊打解放軍。

財：咩...咩話？我冇聽錯下？你可以控制喪屍？帶我出去睇！

甲男：財叔！小心條友出籠撩。

財：阿仔唔洗擔心，如果佢要殺我，老早捅左我一刀先，唔洗等依家。

跟住我同財叔出返去馬路。

輝：喂，七仔點呀？

『嗄呀...嗚呀...』

個財叔見到成班喪屍企晒響度口掹掹咁，當堂鄂左然。

財：你...你地真係可以control到班野？

我：阿輝，不如你同佢講。

輝：係。

財：呢位哥仔...你...好面善。

輝：係呀，我就係你幾個禮拜前想殺既人呀。

財：我地只係巡例check傷口，保護呢度既居民，唔知道你有咁大本事。

我：輝，過左去就算啦。

財：咁你地可以控制幾多隻？

輝：總之響我既視線範圍內都會聽我點。

財叔伸左隻手出黎，想同阿輝握手。

財：好，咁我地一齊打皺班老解！

輝：唔撚好意思，先前殺左你地唔少人，不過！唔好以為我係幫你地，我剩係唔想班大陸喱殖民香港姐。

財：我剩係想問你一個問題，你既敵人係邊個？

輝：班解放軍囉。

財：冇錯！敵人既敵人，就係朋友！阿仔，唔好諗咁多。

輝：唔，等我殺撚晒班解放軍再同你地算帳。

一講完，阿輝就同個財叔握手。

而個財叔既另一隻手，就拎左個對講機出黎。

財：全世界同我響源禾路集合！！

『Roger！』

幾分鐘之後，有唔少人馬從四面八方咁行過黎條源禾路度，佢地個個差唔多清一色係男人，一人一支架生，十足十電影D黑社會晒冷咁。

『嘩！有喪屍呀！』

『財叔想我地餵喪屍呀？』

財叔即刻拎起個大聲公講。

財：咳！各位！唔洗慌！呢班喪屍係唔會攻擊大家既！繼續響呢度集合啦！財叔唔會老點你地既！

『係真唔係呀...』

『真係喪屍黎架喎。』

『不過佢地真係又唔郁喎。』

財：如果你地係驚既，ok！你地可以走，財叔唔迫你，但係如果你連企響喪屍側邊都驚，仲點打解放軍個老母臭閪呀！

我：放心啦各位！班喪屍唔會咬你地架！

『財叔唔似老點我地喎。』

『我信得過財叔，我就唔卸你班喪屍！』

到左最後，大家終於響禾輋廣場同源禾路遊樂場對出呢個十字路口集合晒。

我哨左哨，見到成條源禾路都塞滿晒人同喪屍，隊尾仲排到去呂明才果邊，多人過七一遊行。

突然間，我見到有個女仔，淺啡色頭髮，有兩撮蛇仔擺響胸前，仲咩住支弓添。

即使佢冇著制服都好，我仍然一眼就認得出，佢就係餅舖女神。

我真係又緊張又開心，正想開口同佢say個hi之際，財叔就踩住架單車，拎住個大聲公講野。

財：各位香港人！今日！班仆街解放軍想以殺喪屍救港為名，殺香港人清場為實！幾個禮拜前，Tolo team已經比佢地殺左廿個成員！

『嘩！唔係嘛！』

『都話左大陸一早睇我地唔順眼架啦！』

『支那正仆街！』

財：但係！我地唔會白白比佢地殺既！我地香港人要話俾阿爺知！我地！唔係好蝦既！要佢地負出代價！

『Wo！財叔好野！』

輝：即係咁...我地同解放軍打就死撚硬，條老坑咁叫法，同叫人送死冇分別姐。

我：話唔定有奇跡呢，聽埋佢講先啦。

財：我同你都可能會被殺！你既親人可能會比公安捉返上大陸！你既屋企可能會比大陸人侵佔！

財：獅子山下既香港可能會冇晒香港人住！大家講既廣東話亦有可能會永遠消失！但係！通通唔係今日！

財：今日！我地屌解放軍個老母臭閪！

『屌佢老母！』

『屌佢老母臭閪！』

財：而企響你地隔離既喪屍朋友，佢地！亦曾經都係香港人！今日！佢地為香港而戰！For Hong Kong！

『For Hong Kong！』

『For Hong Kong！』

『嗄...噫呀...』

『嗚呀...呀...』

輝：你睇下，條老坑講左兩咀姐，大家就恨不得去死。

我：你咪當睇下香港人第一次咁團結囉~~~

之後個財叔落左架單車，行左埋阿輝側邊，搭實佢膊頭。

財：阿仔，靠你喇！我想你陣間同我一齊匿入去商場度，我驚萬一你死左，班喪屍失晒控就大劑。

輝：好，咁我跟你行。

個財叔同阿輝講完，就同我講。

財：呢位哥仔，你跟其他人落去球場度埋伏。

我：ok。

之後佢再面向大家。

財：照計畫進行，大家搵地方匿，馬路上只可以有喪屍！Go！

即係話，我同阿輝分開左之後，好大機會唔會再見。

我行埋阿輝度，大家渣一渣手，拍一拍膊頭，男人既野就係盡在不言中。

輝：睇撚住呀，唔好衝咁前，因住瓜撚左呀。

我：哈...放心啦，我不死身架，你顧掂自己先啦...

阿輝...佢，由同班同學，到波友，再到死黨。

雖然佢係就係咸濕D，但係朋友黎講，佢真係算係咁。

佢唔係單純既酒肉朋友，係一個會同我一齊傾心事、一齊長大既兄弟。

識到你真係好。

之後，阿輝就跟左財叔同其他人入左禾輋商場，班喪屍大軍就留響原地，而我就跟另一班人，響河邊既草叢度匿埋。

待續

聽日我出街，下集暫定五點

阿宜同阿蚊都係巴渣底......
阿安頂得順先好呀

巴打冇睇最新果篇咩

阿宜同阿安一齊啦

睇完外傳
明明地點解阿7 會無事
而之前個阿誠我都知咩料了

Btw
硬係覺得阿財叔有古怪
希望我唔好諗錯啦
繼續黎明

阿誠除左身份關係外，其實冇咩特別

順便一提，七仔同阿輝既同學JUNO，係舊版叁既主角

江屍丹頓

(十)

『嘰嘰噠噠噠噠噠噠！！』

等左唔知幾耐，有三架裝甲車，同一架坦克跟住咁駛左埋黎，果幾架裝甲車不斷用機關鎗掃射前面堆喪屍。

架坦克係深綠色塗裝，加上炮塔旁邊既紅色星星，確實係解放軍黎。

即使阿輝命令左班喪屍攻擊，但係面對住鋼鐵，又點會有用。

之後我地呢Team有個大隻佬，叫阿森既人話...

森：殊殊...財叔交低落，我地負責搞掂D裝甲車，你地一人兩支汽油彈，拎實呀。

一齊拎好之後，就半踎咁跟住佢慢慢行。

趁班解放軍射緊班喪屍既時候，我地就響沙田運動場既瓦礫之中做掩護，再搵機會掟出去。

響機關鎗不停咁掃射之下，冇半個漏網之魚，就算有亦會被坦克輾死，班解放軍推進得非常順利。

突然間，有個人響禾輋商場果便跑左出黎大嗌。

男：同志们，救命啊，我是广州人，跟香港没半点关系，带我回...啊！

野都未講完，就俾企響裝甲車旁邊，身穿灰色迷彩既解放軍一槍打死左。

解：继续开火。

森：機會黎喇！記住瞄準個屎忽掟呀。

『呯！逢！』

我地一齊企起身，將汽油彈掟落果三架裝甲車同坦克度。

比大火焚燒之下，D裝甲車好似停左落黎，但係架坦克就咩事都冇，個炮塔仲轉緊黎我地呢度。

我：走呀！！

我地全部向後跑，連同後面果幾個準備掟汽油彈既小隊都一齊走，我仲見到其中一個係餅舖女神。

但係我地避唔切，好快就一炮轟落黎。

『轟隆！！嘭嘶沙--------！！』

『嗡嗡--------------------』

我地全部都俾炮彈既衝擊波炸到趴晒響地，隻耳仔仲一時間聽唔到野，剩係聽到D翁翁聲。

而前面條單車徑就炸到爛鬼晒，搞到城門河D水湧晒上黎。

我慢慢咁爬返起身，望下自己有冇受傷，好彩只係俾D碎石界損左，皮外傷黎。

森：嘶呀...大家有冇事呀？

個大隻佬冇事，但係有D人就唔好彩，炸到散晒，有幾隻手手腳腳仲響我側邊添。

森：阿蚊！你見點呀！

我記得阿包講過我女神叫阿蚊，我即刻跟住大隻佬個方向望，點知真係佢。

女神俾果下衝擊撞左埋去個石壆度，個頭爆晒江，D血仲不斷沿住佢把頭髮流落去地下。

佢俾個大隻佬又叫又chok咁整極都唔醒，情況好唔樂觀。

老實講，依家我個心又急又慌，我唔想眼白白睇住女神流血流死。

但係依家亂成咁，出面又有堆解放軍，唔好話送佢去醫，連我地再企多陣都可能會死。

之後，有班解放軍步兵行緊落黎。

森：大檸樂！大家走呀，班仆街落緊黎呀！

我：咁個女仔點呀！

森：救唔到架喇，跑得郁就走啦！撤退呀！

我點可能見死不救...但係個大隻佬又唔錯得晒，抱住女神走隨時兩個一齊死。

不過...我最後都冇走到，一來佢係我女神，二來我仲好記得我一個月之前，響西九龍醒返，亦都係比人見死不救。

趁大隻佬班人走左之後，我行近女神，再拎左支血清出黎，打落女神度。

其實我一直都唔想用呢支野，因為唔知會係救佢定害左佢。

但係唯一可以肯定既，再咁落去，女神會死。

『滴...滴...』

女神D血係咁滴，搞到我病發，真係好想伸個頭埋去飲。

『咕碌』

我不斷係咁吞口水頂住，希望可以戰勝自己既本能。

我渣實女神隻手，對佢講。

我：阿...阿蚊！你頂住呀！千祈唔好放棄呀！我去搵止血既野，好快返！

我扯起左隔離棵草，用黎遮住女神，等佢唔好俾解放軍發現。

但我一郁，就比個解放軍撞到正。

我：嘩！PK勒！

解：你别走！

佢諗都唔諗，即刻對住我個肚開左幾槍。

『呯呯呯！！』

我：呀嗄！呀...咳...嗄...

我中晒彈，我感覺到我D腸好似俾人打到碎晒，再feel到D子彈不斷四散，扯爆晒我D內臟。

我：嗄...唔嗄...嗚er！

D血不斷響我喉嚨度湧出黎。

即使我可以復元都好，但係咁大規模既損傷，比直昇機跌落黎果次仲要甘，我可能...未必挨得過。

不過唔緊啦，呢個月...我當賺左。

個解放軍行左埋黎，再一手秤起我。

解：我们解放军是不杀同胞的，你是自己淹死的，可不要怪我哦。

跟住佢一野掟我入城門河。

我：咕...咕...唔...呀...

我不斷用力想游返埋岸邊，但係成個身痛到咩咁，又點會發到力。

輝：七仔！！

突然間，阿輝渣住架貨車剷左落黎，仲想開車門落黎救我。

但係佢都自身難保，有四、五個解放軍極速將佢包圍，但礙於佢車尾成堆石油氣罐，先冇開槍。

阿輝都知勢色唔對，即刻將架車轉向坦克果個方向，再踩油一野高速撞埋去。

『轟隆！！呯嘭！』

冇耐，阿輝駛去既方向傳出一陣巨響連同火光爆炸。

阿輝佢...

跟住我越黎越攰，已經冇力再游返埋岸，然後慢慢咁逐漸沈入河底，但係D槍聲、發炮聲、轟炸聲，仲響我耳邊徘徊。

『呯呯呯呯！』

『咻-------轟沙！！』
.
.
.
.
.
.

唔知過左幾耐，我發覺個身冇再痛既時候，就係咁撥水，爬返上水面。

我：唔嗄！！嗄...嗄...

？？：喂~~~果度有個人呀！

但係我好攰，隻眼半開半合咁，睇唔清楚前面有D咩響度。

冇耐，我好似比野拉起左，上左架船度。

？？：你...你咪係七仔！？真...真係你！嗦...太...太好喇！

我：嗄...嗄...你係...

呢個時候，我用力抹開對眼。

我：阿...阿包？哈...乜...嗄...乜咁o岩呀。

拉：oh！！七仔！I miss you so much！

跟住阿包扶左我起身，再用力攬實我。

包：嗦...噫！掛死我喇！！

我：嗄...班...班解放軍呢...

我係咁望隻船既四周圍，發覺全部都係海黎，完全唔知自己響邊。

我：知唔知隻船去緊邊呀？

阿包鬆返開我。

包：唔知呀...總之係有咁遠走咁遠啦~~~

我：拉登你呢，你知唔知呀？

拉：唔知喎，呢D要問Mr.安。

我：邊...邊個安先生呀？

包：咪講呢D啦~~~七仔你呢個月去左邊呀？點解你塊面咁白既？黎啦！講我知啦~~~

我：哈...呢個係一個好長既故仔...

冇錯，真係一個好長既故仔，響我水底暈左果段期間，我重溫左同阿輝一齊讀書打波既呢段回憶，發左個長夢。

『輝：唔知我地老撚左之後，會唔會好似佢地咁，仲一齊打波呢...』

我：衰鬼...嗦咽...

阿包一邊幫我抹身，一邊望住我。

包：七仔？你做咩呀？你喊呀？

我：嗦咽...唔...唔係呀！

跟住阿包攬住左我，並將我個頭枕左響佢個胸度。

包：唔洗驚~~~有我響你身邊呀...

待續

下篇七點

留意，五點果篇提早左

就咁睇好快完呢篇
阿輝

預告一下，叄得15篇

一口氣睇哂, 第一次睇, 真係好正
Like哂所有有份嘅作者

推一下

未追到
阿安條仆街仔食兩條女！！！

(十一)

三十年後，西貢碼頭。

我今日有事搵阿安，所以入左黎西貢搭船去塔門。

今時今日既西貢已經高樓大廈林立，仲有埋地鐵添。

呢一帶係港共政府近年發展既新市鎮，佢將橋咀洲連埋，仲將白沙灣填左，起左一大堆樓，眨下眼已經住左五十萬大陸人。

由於班船未到，我去左個有紙船做裝飾既水池附近坐低左。

突然間，有個坐住電動輪椅既阿婆用廣東話叫我。

婆：七仔？真係你呀？你...你同三十年前仲係一模一樣...

我：阿婆你邊位呀？我...我好似唔識你架喎...

婆：我...

阿婆望一望我之後，欲言又止。

婆：冇野嚕，當我冇見過你啦...

佢一講完，佢架電動輪椅就自動轉彎，背對住我，準備駛向市中心。

女：阿媽！乜你走左黎呢度呀？咪叫左你等埋我囉，下次唔好亂咁走呀。

有個長髮靚女行緊埋黎，似乎係阿婆個女。

個女仔都幾高挑，差唔多有我咁高，加上又大波，副偈真係冇得彈。

當然唔係因為佢索我先望住啦，而係響街上面講廣東話既人完全係異類，令到我想再留意多一陣。

婆：阿悠，阿媽撞到個熟人，傾左兩句姐。

之後個女人望一望我。

女：佢？

阿婆點一點頭之後，就開住架輪椅離開，而個女人就對我講。

女：不好意思呀，我老妈有毛病，有麻烦到你吗？

我：冇，仲有，我識廣東話。

女：唔好意思呀...阿媽咪行咁快呀！

呢個女人令我諗返起當年，響停車場既喪屍細路女又係叫悠悠，果時阿輝就係幫條八婆擋左呢一咬...

我即刻跑上前，追住個輪椅阿婆。

我：喂！阿婆！

婆：你...叫我呀？

我：嗄...你究竟...有冇鐘意過阿輝呀？

個阿婆冇出聲應我，直到佢個女跑左埋黎，佢捉實佢個女隻手講。

婆：......。

『叮~~~叮~~~叮~~~！』

佢既說話咁o岩俾隻船埋岸既噹噹聲蓋過左。

婆：阿悠，今日想帶阿媽去邊到食野呀？

女：去食海鮮啦，好冇呀？

即使我聽唔到，但係我已經知道答案。

去塔門既船已經到，我都要即刻趕返去碼頭上船。

我響船上諗返起唔少往事，究竟呢個女人係好人定壞人。

或者呢個世界根本冇好人壞人之分，全部野都係由觀點與角度組成。

我落左船之後，到左塔門，呢度曾經係我地避開解放軍清剿既地方，當時自己搭屋自己種野食，一住就住左十年。

而我老朋友阿安就繼續響度生活，冇離開過。

依家我就行去佢間位於山腰既屋仔度，一去到，就見到佢個細仔。

我：阿權！知唔知你老豆響邊呀？

權：七哥？老爹上了山啊。

心諗，響山度...都好既。

我：唔該！咁我上去搵佢。

權：是不是想找老爹打篮球呀？我也来，我挺行的。

我：唔係~~~黎搵佢傾D野姐。

權：哦...下次别忘记找我啊！

之後我上左山，見到阿安響度摘緊D花花草草。

我：安哥！

安：咦...喂？七仔，乜咁錯蕩呀。

我：有樣野...我想勞煩你既...

安：講啦，都識左咁多年。

我：我想你...殺左我。

待續

下篇十點

一口氣追哂

印象中以前係爛尾爛得好緊要

估唔到作者會重製⋯

無記錯好似以前後期係超能力大戰？

巴打百份百記錯，我個故新舊版都冇當過尾

自己睇HK01個記者點寫我(篇野今年6月出)

超能力...好明顯你記錯故

一個故事的結尾大概是最難寫得好，你看有好多電視劇、電影都是爛尾收場便知道，但《活屍香江》完全沒這個問題，亦因此殿定了其香港屍故界一哥的地位。

QUOTE埋俾你睇，我最驚人屈我個故係爛尾

以前興寫屍故 自己都試過 不過胎死腹中

睇太多搞亂左

呀蚊係生定死

Sorry巴打

唔緊要，放心追故

加油

(十二)

安：吓？...殺左你？哈哈哈~~~你不死身架喎，咪搵我呢副老骨頭黎玩啦。

我：我係認真架...阿包佢...又俾公安拉左。

安：佢...佢又去醫院幫你偷血呀...正傻女黎！

『呯！』

阿安一拳鐘落棵樹度。

我：我唔想阿包佢...再為我做埋D咁危險既野...我...嗦咽...我應承過俾幸福佢，但係...但係...我俾佢既...就只有痛苦...

安：咁都唔洗一定要死既，你死左，個傻女實傷心死，你捨得咩？

我：我都好唔捨得佢...但係...長痛不如短痛，今次好彩...冇發現佢係香港人先坐幾日監，但下次呢？班公安冇性架！

阿安佢除左隻勞工手套，再捽一捽塊面。

安：咁點樣...先可以真正咁殺死你？

我拎出一把軍刀，遞佢俾阿安，之後再扯高件衫。

我：一刀捅落去個心臟度。

安：好...呼...有冇遺言想講？

我：幫我話俾阿包知...我愛佢...仲有，千祈唔好話呢件事佢知，佢實會嬲安哥你一世。

安：得，故仔我識作架喇，好！黎喇！唏呀！！

『插嘶！！』

我：呀！！噫...噫...

阿安一刀插入我個心口度，我當堂失左平衡，跌左落個草叢度。

跟住阿安再坐響我隔離，陪我行埋最後呢段路。

終於...得到解脫，我攤左響地，望住個天，回想起以前既片段。

仍然沒有...遇到...那位跟我絕配的戀人，

你根本也未有出現，還是已然...逝去...

『菲：嗯...係呢...其實你係咪企左響門口度好耐喇？』

『我：唔...前晚唔記得左問你拎電話...所以...所以走左過黎搵你... 』

『菲：你好傻呀...。 』

懷疑在某一個國度裡的某一年，還未帶我到世上那天，

存在過...一位等我愛的某人，夜夜為我失眠。

『我：恭...恭喜晒你呀阿菲！你係number one！』

『菲：七仔！！嗦...噫...』

『我：你地贏左喇...好好享受呢個moment啦。』

『菲：好彩有你咋七仔...嗦...有你...我先打得咁好...嗦...』

從來未相識已不在，這個人極其實在卻像個虛構角色，

莫非今生原定陪我來，卻去了錯誤時代...

『菲：嗦...嗦...你講大話！又...又話到左七十歲都會同我響埋一齊...你呃人！！嗚嗚......』

情人若寂寥地出生在1874，剛剛早一百年一個世紀，

是否終身都這樣頑強地等，雨季會降臨赤地。

『輝：唔知我地老撚左之後，會唔會好似佢地咁，仲一齊打波呢...』

『我：會！點解唔會？除非我跛左姐，哈哈！』

為何未及時地出生在1874，邂逅你看守你一起老死，

互不相識身處在同年代中，仍可...同生...共死。

『輝：用我呢部啦~~~』

『我：點解呀？o徙左你部iphone喎...』

『輝：你冇撚左部電話仲點睇你個女神呀？』

從來未相識...已不在，這個人極其實在卻像個虛構角色，

莫非今生原定陪我...來，卻...去了錯誤時代。

『我：放鬆D吓...好勒，我叫七仔呀，你叫咩名？』

『包：我叫阿包...』

情人若寂寥地出生在1874，剛剛早一百年一個世紀，

是否終身都這樣頑強地等，雨季會降臨赤地。

『包：哎吖吖！原來你係個死變態佬黎！專偷影D女仔！』

『我：等陣先，我冇擺上網喎。』

『包：原來你怕吱既~~~咪走呀！』

『我：哎呀嘩！唔好呀！停呀~~~』

為何未及時地出生在1874，邂逅你看守你一起...老死

若果不可相約在和平地方，也與你暢遊戰地

『包：七仔？你做咩呀？你喊呀？』

『我：嗦咽...唔...唔係呀！』

『包：唔洗驚~~~有我響你身邊呀...』

為何未及時地出生在1874，挽著你的手臂徹夜逃避，

漫天烽火失散在同年代中，仍可...同生...共死。

.
.
.
.
.
『逢逢逢逢逢！！』

突然間，有直昇機經過，仲響附近降落。

阿安起左身，睇下部直昇機咩來意。

安：七仔，你慢慢響度啦，我去睇下咩事。

再過左陣，有把女仔聲大叫。

？？：死人頭！！

安：小姐！小姐！唔該你落返去！再...

個女仔拎左支槍，指住左阿安，之後fing左fing，示意叫阿安行開。

阿安怯於佢有槍，唯有落返山。

跟住個女仔飛撲埋黎我度，再攬實我，用手禁實我心口出血既位置。

Bethia：唔好死呀死人頭...嗦...明明...明明我地可以永遠咁生活落去，點解...咿唔...

我：阿...阿葵？

佢個樣，同我響當年北河街體育館見到既佢...係一模一樣，長頭髮、白白淨，仲係咁後生。

我：最好既朋友、最親既爺爺、最熟識既香港...都冇晒，嗄...咁要長生不老黎，仲有咩用呢...

Bethia：嗚噭...唔好呀...唔好呀...我...咁辛苦...嗦...搵左你幾十年...剩係想...嗦...同你響埋一齊咋，咁樣好過份咩！

我冇應到Bethia，由佢響我心口度喊，之後我再用盡全力，遞高隻手搭落佢個頭度，慢慢咁摸住佢把頭髮。

隨著時間既流逝，鮮血染滿晒成個草叢，而我終於感覺到自己個身體...開始慢慢失去知覺，眼皮亦越黎越重...

七仔線(完)

終於睇完頭兩部
有d位唔同咗 例如係呀輝自己可以控制喪屍 唔使抱住個細路女
而家開始睇第三部

簡單講就係阿輝同悠悠呢兩個角色二合為一

發現原來有好多巴打都未睇到最新果篇，咁我洗唔洗拖返慢?

我啱啱live咗

呀葵又係邊個
我miss咗啲乜
仲有就係呀蚊去咗邊

呀葵好似就係司令個女Bethia

詳情請睇巴打前2頁個條外傳link
7仔的籃球

Btw
估唔到7 仔…
問題來了
蚊蚊都打了血清
幾時會出返佢？

我仲以為七仔會同阿葵係埋一齊

一早叫左睇前傳七仔的籃球

因為我係將七仔籃球個結局搬左過黎，所以齋睇活屍一定唔明，同埋阿輝被七仔鬧醒亦都係前傳伏線

唔洗心急，叁都未完

咁就太後宮，我至憎

漏左講，其實七仔既自殺係對應返貳，佢既脆弱令到佢一直都會想自殺

不過佢失去左咁多同內疚，唔係正常人可以頂到

或者咁講，七仔根本都唔鐘意Bethia

(S13) 香港(上)

財叔原先個計劃係以喪屍做餌，再以河邊同商場既伏兵夾擊班解放軍。

河邊果班就由大隻佬阿森率領，負責掟汽油彈；商場就係由財叔指揮，佢地事先響禾輋警署軍械庫拎左D手槍，再匿響窗邊射擊。

由於解放軍既裝甲部隊非常難搞，喪屍被殺清光只係時間既問題。

隨住法拉帶領艇隊離開，加上阿森要負責河邊，響財叔身邊既只係剩低同佢咁上下年紀既二叔，佢之前係負責沙田safe zone既物資分配。

二：阿財！阿森佢地做晒野，架坦克都係搞唔掂，再咁落去佢地會死架！

財：咁啦，我落去渣架石油氣罐車撞埋去，就算班老解唔死都會一身潺。

二：你黐左咩！你死左仲有邊個人指揮呀？實亂架！

而呢個時候，阿輝見到架坦架對住河邊發炮。

『轟隆！！嘭嘶沙--------！！』

條單車徑當堂炸到爛鬼晒，搞到城門河D水湧晒上黎。

阿輝知道七仔去左河邊果面，就擔心起上黎，向財叔講。

輝：不如等我渣架車，我有車牌。

財：阿仔，你死左仲點控制班喪屍呀？

輝：其實喪屍對班大陸佬都冇撚用，唔搞掂架坦克，你地遲早都會同班喪屍同一下場。

財叔摸住佢執二撇雞諗左陣。

財：俾條車匙佢，香港人會記得你既！

阿輝冇應佢，因為佢知呢句根本係廢UP，只係等佢去死，都死得條氣順D咁解。

阿輝渣住架車響樓下停車場駛出，佢一野踩行油剷落河邊，已經見到七仔響河中間浮載浮沈。

輝：七仔！！

但係好快，佢已經俾五個解放軍士兵包圍住。

輝：你老母閪...七仔個衰仔唔識游水架...咁樣落去既話...

阿輝即刻踩油扭軚盤，向坦克果個方向高速駛去。

輝：朗怡...我...真係好對你唔住，我依家就落黎陪你...我應承你，永遠都唔會分開...

阿輝仲記得果年生日好開心，朝早朗怡同佢一齊返學，送左隻靚錶俾佢做生日禮物，等佢可以響班同學仔面前威。

夜晚打完學界贏波，仲去愛群一齊鋸扒添。

『朗怡：古仔~~~~~！』

『輝：佢地到晒嗱？』

『點知阿輝一行到埋去，朗怡就攬住左佢。』

『輝：做咩呀傻妹。』

『朗怡：hmm...掛住你囉。』
.
.
.

輝：我都係...我都好掛住你...

『轟隆！！呯嘭！』

阿輝直炒落架坦克度，當堂爆左個成層樓高既大火球，而周圍既樹都比個衝擊波搞到條樹幹歪埋一便。

架坦克表面上好似絲毫無損，但係條履帶已經斷左。

呢個時候個大隻仔阿森拎住支汽油彈，高速跑去架坦克度，點著塊布之後，再塞入去條炮管裡面。

森：For Hong Kong！！

『呯呯呯呯呯呯！』

佢一塞入去冇耐，就俾後面趕上黎既解放軍士兵射到變蜜蜂竇。

而財叔佢地亦都望到成個過程。

財：阿森！森...正臭閪老解！激撚氣！

二：咁我地點呀阿財？

財：架坦克應會癱瘓一段時間，馬路上仲有冇喪屍呀？

二叔即刻用望遠鏡睇。

二：仲...仲有！

財：咁我地繼續響度射班解放軍，唔好手軟呀！

解放軍既陸軍部隊好快上前清走剩低既喪屍，而財叔佢地就響禾輋商場、曾肇添中學度匿埋開槍偷襲。

『呯呯！砰砰砰砰！』

班解放軍知唔對路，就稍為撤退到裝甲車坦克既殘骸位置，利用呢堆野擋子彈同睇清局勢。

過左陣，喪屍已經差唔多死清光，呢個時候，財叔就打算派出佢地既精英搏一搏。

財：Roger，阿洛收唔收到。

洛：收到。

財：你帶埋你果隊人，落去馬路突擊班老解，記得帶埋阿剛去。

洛：好，等我地既好消息！大家！跟住我既蘿柚行！

阿洛佢響一個月前都黎埋沙田safe zone，佢既身份雖然冇俾財叔其他人發現，但係就俾一個人知道左，果個就係王sir，王志剛。

王：估唔到你渣住綠卡，都會為香港而戰。

洛：哼，我同你地班黑警唔同，當年香港肯收留我呢個越南佬，就已經注定我會做香港既鬼。

王：你個不漏洞拉，把口放乾淨D啦，唔好拎佢地同我相提並論，我份人好簡單，我係香港人、收納稅人既錢，就一定會幫返香港。

洛：係呀？我聽住先，話唔定你陣間扯白旗投共。

王：同你講都o徙鳩氣，開波！

佢地成team十個人由學校度衝出黎，再加上財叔響禾輋商場開火掩護下，殺到解放軍措手不及。

『呯呯！！』『喢嘶！』『同志！救我呀！』『别杀我呀！』

佢地成功兜後，將匿響裝甲車殘骸後面既解放軍搞掂，開槍既開槍、用刀既用刀。

即刻令到解放軍既戰線後退至巴士站。

洛：執到寶！95式步槍，呢支仲有狙擊鏡添。

阿洛執左兩支解放軍專用步槍。

王：喂，我用手榴彈同你換支。

而王sir都唔輸蝕，執左抽手榴彈。

洛：Deal！呢支有刺刀既垃圾俾你。

王：你好野下，好過冇。

響呢條街上既巷戰，佢地慢慢取得優勢，阿洛用呢支槍就好似用緊老朋友咁，如有神助，而王sir就負責通知其他人既走位，同財叔聯絡援謢開火。

解：同志们，撤退！

有位解放軍軍官大嗌，班軍人亦陸續後退去IVE方向。

『仆街啦死支那！』

『驚喇咩！香港勁揪！』

『Yeah！！食屎啦解放軍！』

王sir即刻用對講機同財叔聯絡。

王：Roger財叔，我地應唔應該追擊？

財：唔好，你地返入學校度重整先，唔知佢會唔會派裝甲部隊。

王：收到。

之後王sir同響馬路上既大家講。

王：財叔話撤退，back！

突然間，禾輋商場被炸中。

『咻-------轟沙！！』

牆身既石屎跌晒落馬路度，搞到呢度塵土飛揚。

王：咳咳！大家有冇事呀？

王sir見冇人應佢，就一路行，一路用手撥D煙塵。

冇耐，財叔佢地成班人渣住車同踩住單車咁響商場度出黎。

財：阿剛！跟埋我地撤退啦！二叔望到有好多軍車響馬場果便駛緊埋黎，呢度挨唔到好耐。

大批既生存者車隊繼續向大圍方向駛走，而王sir就繼續同財叔對談。

王：你地打算去九龍？

財：冇錯，打游擊，黎！上車啦！

『轟沙...』

阿洛撥開堆瓦礫，行左過黎。

洛：但係你地D車咁慢，好易會比佢地追到。

財：阿洛！有你兩個我就放心，快D跟阿叔上車！

洛：唔好意思財叔，我想留響呢度，幫你地攞多D時間。

王：我都係咁話，你地沿路上仲要清喪屍，隨時會比佢地追上，點都要有班人響度拖住。

財：好...好...阿叔唔勉強你地...咪咁搏呀！一有機會就好走喇！

一講完，財叔就跟住車隊離開，而王sir同阿洛，就響商場冧落黎既石屎後面，準備陣間既大戰。

堆軍車響IVE對出停左，之後就傳黎一陣陣既腳步聲，似乎解放軍打算用人海地毯式清場。

當呢批軍人逐漸迫近既時候，阿洛幫佢支新玩具95式步槍上彈，而王sir就用返佢善長既曲尺手槍。

洛：不如鬥下邊個殺得多解放軍。

王：好呀，香港警察洗怕你呢個唔見得光既組織！？

洛：呼......

阿洛佢點著支煙，吸埋可能係佢人生最後既呢口煙。

解：大家杀啊！

洛：Show time！

王：唏呀！！

『呯呯呯砰砰砰！！』

槍聲此起彼落。

解放軍架起陣式，響巴士站遠處，圍射匿響瓦礫後既兩人。

由於被火力壓制既關係，佢地只可以憑住探頭射擊，或者舉起支槍亂射反擊。

洛：一...二...三...四五！食菠蘿啦老解！

『轟！！』

王：一二！三四！呀...

王sir比解放軍射中膊頭，已經率先倒下。

洛：哼，香港警察真係廢。

王：香港人會輸俾你呢個越南佬？噫呀！！

王sir攞埋剩餘既手榴彈，口緊牙根，衝左出瓦礫前面，再瘋狂投擲。

『轟！轟！轟！轟！轟！』

王：嗚呀...

當然，即刻比解放軍亂槍射死。

洛：六...七...八九！

而阿洛亦冇停過手。

『嘰嘰嘰嘰！』

呢個時候，對面傳出坦克移動既聲。

解：对准这块石。

坦克向住阿洛身前既呢舊瓦礫開炮。

『旁隆！！』

阿洛即刻飛身避開，但係衝擊波令到碎石彈得更快，當場將佢既身體擊穿。

解放軍指揮官大嗌。

解：咱们进击啊！

由呢刻開始，解放軍既裝甲車、坦克全面駛入沙田，步兵軍人亦行入每棟建築物徹底搜查，展開左為時五年既新界九龍清剿行動。

待續

冇人講果個阿婆既

(S14) 香港(下)

十年後。

一名年輕女性出席公司上市酒會。

甲男：真係叻女，咁後生就做到上市公司既董事主席。

乙男：我早就说过这个女孩子不得了嘛。

Bethia：邊係呢...都係家父個foundation打得好姐。

突然間，有個記者拎住部電話隊向呢名女性度。

記：你地黑光亞洲聽聞同十年前既喪屍瘟疫有關，仲因為咁賺左唔少，植主席，你有咩想回應咁呀？

Bethia：Nonsense！十年前本公司都未成立，點會同呢件事有關呢？

記：係咪大陸指使你地做架？你背後既資金又響邊度黎架？

Bethia：呢場disease令到香港人失去左唔少親人，我諗...響今日咁高興既日子，都係唔好提，好嘛？失陪先，excuse me。

記：你咁樣係唔係默認呀？植主席！

呢名女性一邊行一邊同助手講。

Bethia：呢個記者邊份報紙？

助：日月報。

Bethia：咁...同我搵人去捅個總編一刀，記得輕手D，唔好整死人。

助：知道。

之後，佢離開酒會，返入去自己既辦公室。

因為舊總部唔知咩事而被炸毀，所以佢地物色左新既辦公大樓，西九龍環球貿易廣場頂樓，取代左原先既餐廳。

佢除低件西裝外套，響雪櫃度斟左杯紅色飲料，一邊飲一邊望向維港。

香港呢十年一直忙於重建，由於人口大減，政府亦以呢個原因，輸入大量內地勞動人口協助重建，甚至可以申請埋佢地既親人來港居住。

而香港亦出左第一位政黨特首，佢就係鄒浩鼎，被市民稱讚為年輕、實幹既特首，亦有人話佢係史上最好既特首。

上面提到政黨政治，有唔少人認為係中央政府比香港人自由既恩賜，民劍聯成為香港立法會第一大黨，佔據左議會內五份之四既議席，行政立法關係更加史無前例咁好。

除左呢D之外，最重要既當然係一人一票選特首，就係前年，每位香港市民終於投出史上第一票，可以揀心儀既侯選人，英國傳媒更大肆報導，標題名為『一國兩制的實踐』。

香港，比以前更安定更繁榮。

『鈴鈴！鈴鈴！』

佢既辦公室電話響。

Bethia：Bethia Speaking。

助：主席，Searching Team匯報話搵唔到你提過既人，需唔需要繼續任務？

Bethia：同我搵到個人返黎為止，That's an order！

助：係。

收左線之後，佢click左人事部既file黎睇。

當年既四天王...

陳錦洛，原名阮文安，自安全區摧毀行動而來行縱不明，M.I.A。

蔣玉環，因擅自處置任務目標，已被降職及調離前線，現為黑光亞洲行政部秘書。

李少琛，十年前行動出色，已被總部調走，並任命為芝加哥訓練學院教官。

四天王呢個位置已經懸空左好耐，呢位女性認為，隨住公司上市，呢D唔見得光既野，似乎冇必要再存在落去。

佢交叉左個file，熄埋部電腦，離開左個辦公室。

年輕、金錢、權力，佢通通都有齊，但唯獨是，冇一個可以陪伴響佢身邊既人、一個佢鐘意既人。

呢一個真係佢想要既世界？呢一個真係佢想要既香港？

再過多五年後，黑光亞洲已經成為恆生指數成份股之一，更有公司董事加入行政會議，成為李家成撤資香港後，第一大集團。

待續

阿琛幾時會出現？

水鏡巴打寫既解放軍外傳主角

睇完呢篇
我覺得巴打頂頭盔好鬼硬同好鬼大

咁可能你get錯左

我舊版冇呢篇，咁我出呢篇係咩用意，自己諗下

而名果度我就真係頭盔，貳我都係寫禮義廉正名，呢度我轉左

(S15) 星仔

五十年後，塔門。

響其中一個山頭，有個叫阿星既後生仔跪左響座孤墳前面。

個墳冇相，只係一塊圓形石碑，上面刻住。

『HERE LIES THE LEGEND OF MONGKOK』

星：爺爺...本書我完成左喇...

跟住阿星將本叫活屍香江既書，放左響塊碑前面。

星：我...我一定要用呢本書，去話俾全香港既人知！五十年前既真相係點既！

呢位孫仔拜完爺爺之後，就搭船出返西貢，再坐地鐵到旺角東站。

而呢個車站已經成為左東九龍線既轉車站，人流非常多。

所以阿星仔就揀左呢度免費派書，派佢本著作活屍香江，打算每日派五十本，派足一個禮拜。

點解佢唔拎本書黎賣？一來港共政府已經禁左喪屍瘟疫既相關作品，二來星仔覺得要俾錢先知道真相，係件好戇鳩既事黎。

佢推住架車仔，企左響面向巴士站既C出口度，不斷將本書遞俾經過既人。

星：这是事件的真相！中央和香港政府隐瞒了我们五十年了，你们！是应该要知道的！

因為普通話已經取代左英文成為香港既官方語言，而廣東話又幾乎冇人講，阿星先迫不得以講普通話。

途人甲：有免费书看，挺好。

而佢本書又真係有唔少途人拎左。

途人乙：垃圾！什么臭屁真相，胡说八道！

但亦有人拎左，再黎手掟入垃圾筒。

阿星心諗，今日先第一日，唔緊要既。

星：聽日...再努力過。

派完之後，阿星去返月台搭深九一線返古洞既屋企。

而佢有個習慣，就係鐘意坐車頭。

當佢等緊車既時候，佢發現後面張候車凳，坐左個女仔。

阿星厚住面皮咁擰轉面，想睇下個女仔靚唔靚。

先望到佢梳左個直陰、髮尾捲曲既淺啡色髮型。

依家已經唔再興呢種打扮，阿星心諗，個髮型真係老土。

不過阿星再望真D，發覺佢個五官同面形都幾靚，面尖尖眼大大咁。

『前往深圳之列车即将到站，请小心车门』

列車埋左站，甚至連阿星都上埋車，個女仔仲係坐響度唔郁，冇上到車。

阿星心諗，可能佢搭下班車，又或者等緊人。

到左第二日，阿星照響旺角東站派佢本著作。

今日派完既時間同琴日差唔多，阿星又踏上歸家之路。

而佢又例牌行去車頭上車，又俾佢撞到琴日個女仔。

阿星心諗，真係o岩。

但係佢都冇乜點，照搭車返歸。

點知，到左第三日、第四日、第五日，都撞到呢個女仔，佢每次都係坐左響張凳度，望住去九龍塘方向條路軌。

到左第六日，阿星終於都忍唔住上前搭訕。

星：小姐你好，你在等人吗？

個女仔冇睬佢。

星：你識聽廣東話嘛？其實...我唔太鐘意講普通話。

女：嗯...我識聽丫。

星：咁就太好喇！係呀...我呢...我見你呢幾日都坐左響度，又唔係上車咁，係咪...等緊朋友呀？

女：可...可以咁講。

星：你位朋友都好衰喎！餐餐都遲到。

女：唔知呢...我相信...只要我一直響度等，我就會見到佢。

星：哦...係呀...

阿星望一望隻錶，原來已經夜晚八點幾。

星：係呢，你肚唔肚餓呀？不如一齊食飯啦~~~

女：唔洗喇，我唔餓。

星：咁我地...不如交換wechat，大家做個朋友。

女：唔好意思丫...我...我冇朋友、冇親人架，亦唔想識新朋友。

星：咁唔緊要啦，我俾我個號碼你，你得閒既就搵我傾計啦，我叫阿星呀！

『前往深圳之列车即将到站，请小心车门』

星：車到喇！我走先，記得搵我呀，拜拜~~~

女：拜...拜。

就係咁，阿星就搭深九一線返歸。

而架列車走左之後，呢個女仔企左起身，行近月台既邊緣，望住遠處去九龍塘既路軌。

從前，現在，過去了再不來。

紅紅、落葉，長埋塵土內。

『女：哎丫！』

『個女仔俾路軌既石塊搞到失左平衡，個男仔即刻上前抱實左佢。』

『男：行中間D橫條，果度少D石仔。』

『跟住個男仔鬆返開佢，佢再行，都係左搖右擺咁，所以個男仔一手拖實左個女仔。』

『男：不如...等我拖住你行啦。』

『女：嗯...唔該...』

開始終結總是...沒變改...

天邊的你飄泊...白雲外...

『男：咁我跑去巴士站果邊放低部電話，趁火車站前面班喪屍一行開，你地就衝入去啦。』

『女：咁你呢？』

『男：我會兜返上行人路再跑返入火車站，同大家匯合。』

『女：唔好！你咁樣好危險囉，仲要得把刀仔...我陪你啦，好冇？』

『男：咪傻啦，你要跟實佢地，我一個夠做架喇。』

『女：咁你同送死有咩分別丫！一係拎我把刀去用啦！』

『男：好啦好啦...咁你跟埋黎啦。』

苦海...翻起愛恨，

在世間...難逃避命運，

相親...竟不可接近，

或我應該...相信是緣份。

『女：嘻~~~唔該！』

『個女仔挨左落男仔個心口度，然後攬住左佢。』

『男：護髮素姐，又唔係LV，洗唔洗開心成咁呀？傻妹黎既。』

『女：梗係開心啦！如果冇你帶我入黎沙田，我仲邊有得擔心自己把頭髮喎。』

情人別後永遠...再不來，

消散的情緣。

無言、獨坐、放眼塵世外，

願來日再續。

『女：由地鐵見到你開始...我就相信同你係好有緣份，當你話我聽你有女朋友果陣，我就知道你總有一日會離開我，所以...我好珍惜呢個月...』

『男：唔好呀！唔好呀！』

鮮花雖會凋謝，只願。

但會再開，為你。

一生所愛隱約，守候。

在白雲外，期待。

『女：嗦咽...你要幸福咁生存落去丫！』

『男：點解...我最鐘意果個係你呀！』

苦海...翻起愛恨，

在世間...難逃避命運，

相親...竟不可接近，

或我應該...相信是緣份。

活屍香江(叁)完

下一篇會係肆，咁我就會響星期二晏晝一點先出，因為肆同呢三集既關係唔大，似外傳性質，想發表下感想或者批評一下活屍香江呢個故仔，可以依家講返兩句(當然講七仔的籃球都得)

想同舊街坊講，舊版肆既時間線係好精彩既，但由於新版將叁黑歷史，再加上七仔冇出旺角既關係，所以肆係比舊版差，倒自己米咁講，可以自己揀繼唔繼續睇，但如果鐘意活屍香江呢個故仔或者世界觀既你，當然唔可以錯過啦

重睇嗰陣先發現呀星嗰對象係呀卉 (好似係)

純便今日講下新舊版既主要分別

壹：
1)阿蚊唔知阿安有女朋友，舊版係一開始已經知
2)畢架山隧道內有喪屍(舊版冇喪屍太假)
3)阿星死法唔同，舊版係響大圍火車軌上被黑光特警射殺(冇被咬)
4)阿星同阿卉係同學
5)達叔個仔由細路仔變做中學生
6)財叔組織規模唔同，舊版hea D
7)多左肥婆法拉
8)阿包踩單車自己出去長沙灣，舊版係阿明渣車響沙田接佢
9)新城市個戰場由火車站對出個廣場位搬到大會堂同地下廣場
10)Yvonne提早加入
11)結局仍然唯持第一身，舊版係第三身，我個人鐘意舊版
12)阿安有同阿蚊敦倫，舊版係由頭到尾都冇發生關係
13)冇講阿宜抵達沙田，阿宜同阿蚊冇提早見面

貳：
1)拉登多左戲份同對白
2)同前傳七仔的籃球有大量連繫(例如：Yvonne搞七仔既籃球獎牌、Yvonne拎起七仔同嘉偉既合照、朗怡等等)
3)悠悠提早出現，但係變左做喪屍
4)悠悠既能力由阿輝代替
5)悠悠由無血緣既阿輝契女，變左做親生女
6)學校規模更有組織，識睇傷口
7)Yvonne同阿輝呢段關係提早，並增加敦倫情節(舊版由M記先開始)
8)阿菲變左做喪屍
9)肥仔劇情唔同左
10)阿包由炒私家車，變做炒單車
11)冇響馬騮山逗留一晚
12)七仔冇出旺角、冇遇到阿卉、冇過對面海，提早入沙田
13)阿宜有更多戲份
14)阿安提早得知財叔極速將沙田safe zone化既原因
15)阿洛唔洗死響學校

叁：
1)由三個月後變做一個月後
2)有電變做局部有電(阿安冇得睇周嘉儀)
3)阿星屋企由村屋變做公屋
4)撞返阿宜既地方唔同，舊版係阿包帶動阿安去搵，再響圖書館大會堂果塊空地見到
5)阿權並冇回歸
6)由阿權開槍變做阿蚊射箭
7)阿權渣車撞解放軍變左做阿輝渣車撞(其實咁樣合理，阿權響壹係唔識渣車，阿輝識)
8)七仔鬧醒阿輝既原因唔同，舊版提到人類就ok，新版要提朗怡
9)阿洛同王sir首次合作參戰
10)補完左成個黑光組織
11)講多左喪屍事件後既世界
12)阿安多左個仔
13)七仔由心臟病變做比阿安殺
14)Juno同阿卉冇出現響阿安旅行既相入面
15)有交代Yvonne既後續

呀蚊都變咗不死人 咁佢平時去邊度飲血？

做紅十字會職員

今日冇晒人睇既

係囉

歌詞黎講我個人唔係太鍾意加落去
始終有少少老土

咁我覺得ok
有小小意境係到

琴日扮工 睇左成日

係老土既，始終個故係09年出，因為果時好受落，相思風雨中搭阿權同mary好多人鐘意，所以我就keep住個傳統，加上個故得D字已經好寡，有D聲同音樂會好D

在世間...難逃避命運，

相親...竟不可接近，

或我應該...相信是緣份

諗起埋首歌,好有畫面
我幾鐘意邊個設定
正

本來想出完晒先出呢個Q&A，咁今日出住剔走肆既版本先

(一)阿輝響七仔籃球入面，同貳相比，對七仔既稱呼態度好似有所不同，點解？

響朗怡事件上，阿輝同七仔曾經冷戰左一段時間，雖然阿輝同七仔好返，但佢心中仍然有條刺。

(二)活屍香江裡面既小文，同七仔籃球裡面既小文係咪同一人？

係，但係明顯用語唔同，係因為佢康文盃輸左俾七仔之後，性格有所改變，之後既同學聚會，七仔都話佢唔同左。

(三)何解會出現怪物或智能型喪屍？

以下係生化武器病毒『蝴蝶』正常流程，但係真正能夠成為『蝶』既數量其實好少，而蜂(新城市果隻)就係蝶既變異版。
人==>感染者==>喪屍==>蝶=\\=>蜂

而七仔同Bethia既吸血鬼，就係初代對抗病毒『蝴蝶』既疫苗，由『蝴蝶』改造而成，響人類狀態下注射確實係做到免疫效果(但比喪屍咬至失血過多仍然會死亡)。
但係再經黑光實驗之後，發覺該名免疫者死亡之後，會演變成另一類物種。
佢會變成令皮膚變得非常白、非常驚紫外線、壽命非常長、會維持注射時既外貌、皮肉組織可以重生同要吸人血去維持生命既怪物。(斬頭或者心臟停頓亦會死亡)
由於副作用非常多，黑光已經命令銷毀，上述提到由『蝴蝶』改造而成，即是蝠本身一樣有『蝴蝶』既特徵，如果咬傷人，對方會變成喪屍。
人/感染者==>免疫者==>死亡==>蝠

最後係阿輝既精神控制型喪屍，由於初代對抗病毒『蝴蝶』既失敗，所以黑光委託Umberlla藥業製造新一批疫苗，可惜效用只限於正常人類身上，感染者無效。
但錯有錯著，令阿輝注射兩次後，成為可以控制所有身上帶有『蝴蝶』病毒既喪屍。(由於七仔響學校果陣，身上仍然殘留病毒『蝴蝶』，所以阿輝可以知道七仔諗咩)
變成螳之後，副作用為甩晒全身所有毛髮。
感染者==>螳

(四)Yvonne既side story裡面，有支疫苗留左響地鐵站太子一帶，後續故事係點？

將會響(伍)交代。

(五)被黑歷史的原本第三集，裡面既角色會唔會再出場？

放心，阿卉一定會出場，Juno及其他角色就睇情況。

(六)作者你最喜歡既男角色係邊個？

我會揀壹既達叔同貳既拉登。其實寫壹果時係邊寫邊諗，達叔個名都係亂作，估唔到佢咁受人鐘意，包括我自己。而拉登就係黎自我現實既朋友，不過佢有唔少英文對白，寫佢果陣都幾麻煩。

(八)阿包既男朋友阿明有冇出過場？

有響七仔籃球出場，全名史居明，係七仔康文盃第一場賽事既控衛，阿包電話上顯示亦係呢個名。呢個角色最原始係當時09年同另一位巴打黃加藍既屍故合作下既產物，佢既主角就係阿明。

(九)今次重製版補完左好多黑光既野，有冇原因？

因為黑光係另一位巴打叫鋼鐵青雲所創作(亦係當年合作屍故既產物)，但由於佢個故爛尾，我又唔好意思拎人地既野黎創作，所以舊版極少提到。
但係後來好多讀者想問黑光既野，所以重製版先寫多左黑光。

(十)兩隻蝶、一隻蜂，所有變種喪屍都係由女性所殺(Mary、Yvonne、阿包)，係咪有意思？

其實只係巧合，冇意思。

(十一)有冇所有女角色既cup數比較？

A = 阿包、Money
B = 阿蚊、阿宜、Bethia、阿菲、朗怡
C = Mary、悠悠
D = Yvonne、阿彤

(十二)發覺某幾個人物既用語有D相似，例如Yvonne同朗怡，係咪特登？

係特登既，其實阿宜同阿蚊都係，不過佢兩個會有分別。

(十三)邊個係你創作得最差或者失敗既角色？

阿安，由於壹係寫得好急，令到佢冇乜特色，只係典型主角性格。

(十六)做親阿包既男朋友或者老公都要死，係咪特登？

冇，純粹巧合。

問返q&a 3
一般感染者要進化係咪要不停食人？
以達升級準備

其實係變異性質，即係個人本身有某種病再同喪屍病毒結合，舊版叁就係一個有白蝕既MISS，變左做喪屍，再變做蝶

所以喪屍都好慘，冇得進化

想問下大家，覺得呢套野個政治意味會唔會太重？

我覺得都ok 唔會俾人感覺太刻意

好慘
好似港豬咁打死一世工都係果個位咁

ok啦
不過都係小心啦
共慘黨而家咁唔知日後仲會唔會立辱名罪

唔該晒

呢個我唔care，但係因為呢d政治意味，會唔會令到個故唔好睇？

起碼冇俾人一種為咗帶出政治意味而寫故嘅感覺

咁又唔會
都算完美解釋到點解會發生
而最後又講到香港最後情況
唔錯

agger

THANK YOU晒兩位巴打

(一)

『喂！哥仔！睇英超每個月兩舊水唔洗呀喂~~~』

『上台零機價！』

『不如我地影返張啦！廿蚊咋！』

『我地要改朝換代，要同D後生仔講，要同共產黨說不！』

跟住又傳黎音樂聲。

『今天我...寒夜裡看雪飄過...』

旺角，西洋菜街。

噪、迫、熱乜都齊。

響呢條短短既路，我急停、側身既次數高達五十次。

我心諗，如果呢度有起事上黎，都唔知點走。

我行到商務附近，響行人隧道入口前面停低左。

我：福泰大廈，係呢度。

一入到去禁二字。

個心卜卜咁跳，的確有D緊張，話晒幾年都冇試過。

一出『車立』，『嘉偉牙醫事務所』六隻字就響眼前。

我心諗，用自己個名做招牌咁柒既。

我一推開度門。

彤：阿蕉！咁遲架~~~！

我：sor呀，遲左起身，本來想同你單聲，但係一路行一路諗野唔記得左...

佢係我中學同學阿彤，矮我DD，個樣有D似唐寧，唔係踢波果個。

彤：由於你遲到，我俾左後面個客入左去先咯~~~

我：是但啦。

跟住我輕輕向阿彤隻麒麟臀揮左拳。

我：仲未修身呀？

彤：依~~~黐立立咪掂我啦！

阿彤即刻用隻手撥左下我頭先打果個位。

彤：未呀﹗幫嘉偉搞間舖，邊得閒喎。

阿彤佢以前都係算瘦果類，但係o岩o岩生左仔，難免會肥左。

我：嘩﹗今日咁熱仲著黑絲？你唔怕焗呀？

彤：係襪褲！唔係絲襪囉...

我：咁熱仲著乜春...我覺得唔著都ok呀。

彤：你估仲十八廿二咩...

我：係喎呵，好似有人就快三字頭嚕~~~

彤：咩呀！廿八之嘛~~~

佢上身係一件白色紗質無袖既連身裙，對波唔知係咪谷奶，大左好多，成對吊鐘咁墜住左佢條連身裙。

除左個身，佢仲剪左個周嘉儀十八號式既短髮，戴左副好淫既紅色眼鏡。

我：又話忙？又剪髮又戴新眼鏡...同上個月完全唔同look既。

彤：唔...熱呀嘛。

阿彤即刻推我埋去張梳化度。

彤：下個到你洗牙架喇，乖乖地坐低啦！嘻嘻~~~

我心諗，你笑乜春姐。

佢笑完就走返去個counter度做野，而我一坐低，就即刻俾隔離個客批左一踭。

？？：你老母成晚冇搵我！咩呀！玩失蹤呀！？

佢除左頂帽，跟住一條條長到去屎忽既直金髮就響頂帽裡面跌出黎。

我：唉...吔茄喇！

？？：茄乜撚野呀！答我呀！係咪whatsapp block鬼左我呀！

佢係我條女，叫Money，超級爛口，又勁MK。

其實我都唔知點解當初會追佢，可能個樣有D似樂瞳掛，不過佢今日梳斜陰，齊陰既話會似D。

我：你又知我今日洗牙？

Money即刻用食指指住我。

Money：答我！

我都未答佢，佢已經用手鑽入我個褲袋度，拎我部電話出黎，解鎖左之後就禁個whatsapp係咁掃。

佢今日著左件寫住『if you want peace，prepare to war』既黑袖白底tee，仲有條熱褲仔，再搭多對converse鞋。

我：拎返黎啦賤人...

Money：仆街啦你！

佢一手塞返部電話俾我。

唉...真係唔知由邊度講起，每次同佢出親街都嘈，食野又嘈睇戲又嘈，仲成日提我老母...總之我同佢依家既關係，係就散但又未散得晒果種。

不過事實上，我琴晚真係block左佢，因為唔想同佢嘈。

跟住阿彤向我入手，佢指住佢自己部電話，我黎手又睇睇自己果部，原來佢whatsapp我。

『彤：是我叫Money來，唔好嬲。』

唉...我又點嬲得你落呢，話晒你咁完美，又係我中學暗戀過既對象。

『嘭！！』

突然之間，牙醫房傳黎巨響。

阿彤即刻推開度門，睇下牙醫房裡面發生咩事。

點知迎面而黎既係位助手阿姐。

阿姐：呀呀！！唔好殺我呀！！

佢即刻飛奔到間舖出面，再狂禁『車立』掣。

彤：瓊姐！發生咩事呀！

正當阿彤叫緊瓊姐之際，我已經衝左入去牙醫房。

我：咩...咩事呀...

呢一刻，我成個人呆左，雙眼碌到大一大，完全唔敢相信眼前既一切。

嘉偉比個男人用槍指住左，但呢個並唔係令我呆左既原因。

而係落地玻璃外，出面既旺角。

個行人隧道入口塞滿晒人，後面想落去隧道既人，直頭唔理前面既人，推跌前面條友，再一野踩落去。

又有D人見勢色唔對，即刻劉翔上身，跨過鐵欄跑入去馬路。

而另一邊西洋菜街方向，突然有五個好奇怪既人好快咁跑過黎。

講跑好似唔係咁適合，因為佢地隻手係伸直兼不斷向前劃，姿勢好奇怪，正常人根本唔會咁跑。

但呢一切一切都係有畫冇聲，我正想再行前兩步，想了解樓下發生緊咩事既時候。

？？：咪郁呀！

個男人一見我行近D，就即刻將手槍由指緊嘉偉，到轉指向我度。

而嘉偉亦不斷將自己個頭chok向牙醫房門方向，示意叫我走。

我：有...有...有事...慢慢...慢慢講...

我咁大個仔第一次比人用槍指住，加上頭先樓下既畫面，我驚到口震。

我舉高雙手，不斷向後吞，直到我踩到D野...

我：嘩！乜野黎架！

我踩到一個已經爆左頭既牙醫助手。

彤：阿偉！

偉：咪入黎呀！

呢個時候，阿彤想衝入黎，但即刻比嘉偉喝停左。

我眼尾哨到阿彤佢匿左響門後面，踎低左，雙手遮住塊面咁。

彤：嗦咽...嗦噫...

佢喊緊。

？？：我唔想再殺任何人，我亦冇呢個時間，你地幾個乖乖地響出面坐低，咪阻住我做野。

個男人一講完就fing支槍示意我地出去。

嘉偉行左過黎，再用手拍我膊頭。

偉：冇野既，照佢說話做。

跟住我地出左去再順手閂門。

我即刻拉嘉偉埋一邊。

我：不如我地即刻衝返入去，夾手將條賤剷...

我個計劃都未講完，就即刻比嘉偉截住左。

偉：蕉...你想做既野，我已經做左...你頭先見唔到，佢兩三下手勢已經將瓊姐同梅姐一口氣禁晒響地，係我...係我唔信邪，我拎起張凳打算掟佢...但係...但係換黎梅姐比佢一槍...

我：sor呀...

偉：出面咩situation你見到啦，聽佢講，坐低...慢慢諗下一步應該點做...

嘉偉咁講的確冇錯，呢條賤剷真係好小事，大事響出面。

我坐低左，dup低頭，再鏈一鏈個鼻樑，好好地諗下...究竟今日發生緊咩事。

待續

(二)

Money：嘩！Biohazard 6響旺角呢度拍呀？

Money渣住部電話，拍緊窗外既情況。

我一手掃低佢部死人電話。

我：出面暴動呀！呢度又有個殺人犯，你仲咁好心情拍片？賤人！

Money：你老母發乜撚神經呀！咁叻你咪入去搞掂個犯囉！冇撚用！

我：噫...

我真係想一巴煎過去。

趁Money行左去執電話果陣，我行近個窗口。

條西洋菜街滿地雜物，易拉架、垃圾筒、相機三腳架、手推車全部訓晒響地，傳單廢紙周地都係，完全唔似平時。

而地下間百老匯，放電話既櫥窗爛鬼晒，跟住仲見到有個人響裡面走出黎，跑左去兆萬方向。

我再望望對面既PIZZA HUT，佢隻窗比人噴左成灘茄汁，裡面仲好似有野郁緊，不過我睇得唔清楚。

彤：嗚咽...嗦...阿偉...

我既眼球比阿彤既說話扯返埋黎。

嘉偉上前攬住左阿彤。

偉：老婆，唔洗驚，冇事既...冇事既。

彤：出面係咪暴動緊呀？咁...咁Alex點算呀？佢會唔會有事架？我...我唔想佢做孤兒仔呀...嗚呀...咽唔...

偉：Alex響阿媽度，放心，我地成家人一定會冇事，一定會...冇事既...

講起老母，等我打俾屋企人知，話旺角呢度暴動先。

先打屋企，一打之下...

『嘟.嘟.嘟.嘟.嘟.嘟.嘟.嘟.』

係一打就知唔通果隻聲黎。

再打老豆電話。

『你打既電話暫時未能接通，請遲D再打過黎啦。The number you have dial is not available。』

我心諗，乜春呀？明明收爆架喎！

打電話唔得，咁試下whatsapp啦，whatsapp俾邊個呢...俾阿Roy啦，佢今日好似去左太子果頭打機。

『我：收唔收到風MK暴動？』

個upload箭咀眨左下就冇再著，跟住過左幾秒仲係個鐘仔，等極都未變剔號。

個台咁濕滯架，一定係依家多人用，jam死晒。

『咔。』

突然間，個男人響牙醫房裡面出黎，隻手仲渣住左部攝影機既物體。

我左睇右睇，呢個男人係乜水呢？暴動同黨？警察？黑幫？特工？

佢個look真係普通到不得了，恤衫牛仔褲，頭髮好短，前額好高，高得黎似M字，而個樣只係一個比較蒼桑既阿叔。

我：呢位先生，你做完你想做既野未呢？做完既，唔該快D同我躝！

男：唔？阿生你咪咁串住，你知唔知下面發生緊咩事呀？哈哈！

偉：蕉！唔好刺激佢！

嘉偉即刻企左響阿彤前面。

個男人望一望我地四個，黎手再響褲袋度拎左包煙同火機出黎，然後再撻著埋佢。

男：呼......唔想死既，就跟住我蘿柚行！

個男人一講完，就衝左落後樓梯。

我心諗，下面暴動成咁，而佢又有槍，幾歹都跟住佢啦吓話！？

我：嘉偉！我打算跟個槍手行，你一唔一齊？

嘉偉望一望阿彤。

偉：ok。

彤：不如執埋D野，鎖埋間舖先...

偉：見返Alex先再算，好冇？

彤：嗯...

兩公婆對話完後，阿彤就擰轉面望住我。

彤：阿蕉，記得同我拖實Money呀！

我：唔。

跟住嘉偉拖實阿彤，一齊轉身去追個男人。

見到佢地起行之後，我就一手捉住Money隻手臂，扯佢向前行。

我：喂！行喇！

Money：咪扯啦仆街！痛架！

Money大大力chok甩我隻手。

我：依家出面咩環境呀！仲發小姐脾氣？唔跟黎就算勒，我仁至義盡，分手啦！

佢冇出聲，dup低左個頭。

我仲見到佢隻手指由完全放鬆到慢慢握實做拳頭。

我：你行唔行呀！

佢仲係dup低頭唔出聲咁既死款。

我伸出食指，再chok上天。

我：屌！

我能夠做既野都做晒，係個賤人仲響度亂發脾氣。

block佢whatsapp、掟佢部電話，冚嘭冷都係好小事，比你有命出返旺角，我比你block返一億次又點話姐。

我頭都冇回，直接用最快速度追返嘉偉佢地兩公婆。

一落到地下，正想出返棟大廈之際。

『噫呀呀！！』

我：唔好呀！

突然間，前面隧道口有個人好快咁標左埋黎，仲向住我怪叫。

我堂堂俾佢嚇左嚇，向後吞左兩步，再用手掂住部牆。

我大叫完唔好之後，以為佢會停低，點不知相反，佢完全冇收油既跡象。

『嗚啊呀呀呀！』

佢掹大個口，血絲將佢上下兩棚牙連住，就好似我地食PIZZA，有D芝士絲黐住咁。

我：停停停！好停拿吓！

佢完全唔show我，一啖噬埋黎。

我真係好驚，本能反應之下，我一腳踢向佢個肚度。

『嗚呀...嗚呀...』

佢失一失平衡，跌低左響大廈入口度。

我心諗，咪喇，三七廿一，走為上計！

點知我一踏出去。

我：搞咩呀？吔茄喇...

熟識既隧道口、熟識既行人專用區，全部...全部都變晒呢班痴線佬人食人既地方。

『唼...唼唼...唼唼...嚓唼！』

成堆人踎晒響隧道口度食緊其他人既肉，有個仲誇，直頭扯左條芝士腸出黎食。

我：嘩...唔得...再望真係會反胃...嗚er！

雖然依家有D腳仔軟，但我真係唔想自己條芝士腸比佢地拎黎食，唯有用盡全力...跑！

理所當然既又迫又熱，嘈怨巴閉既旺角，已經唔再理所當然。

待續

因為我好驚今次重製版行錯左方向，多得巴打告知

肆提早開波，連出兩篇

下篇七點

個女仔係咪阿蚊個女？

大鑊，有巴打睇唔明添 ，其實我講得好明顯，如果你真係唔明，睇多次叁七仔果幾篇，恕我唔想直接講出黎

人蔘巴
你其實睇我（地）d留言你應該估到
咁都估唔到就捉你去煲湯

就咁睇
個男人唔通係阿洛？
同病毒感染人方法唔通係關液體淋到身感染再經人咬人傳染

傳染果度其實我冇諗得詳細 ，淋漒水=淋病毒可能係真，亦有可能係淋漒水製造混亂，再有黑光既人剩機打路人針

(三)

『嗚呀呀呀！！』

『呀~~~！救命呀！』

『噫噫...嗄！』

『殺人呀！差佬響邊呀！』

『嘭呯！！』

班痴線佬既怪叫、其他路人既求救聲、仲有唔知係咪槍聲既巨響。

『噗噗...噗噗』

仲有我既心跳聲。

我企響豉油街同西洋菜街呢個十字路口度，不斷比呢一堆聲音轟炸我隻耳仔。

我左哨右哨，bossini果邊同花園餐廳方向，完全唔見嘉偉佢地。

我好驚，個心好虛，就好似細路仔果陣，唔見左老豆老母盪失路果種感覺。

突然間有把女聲大叫。

彤：阿蕉後面呀！

我當堂醒一醒，再擰轉身。

『呀嗄！』

我：嘩！顛佬呀！

第一次同痴線佬零距離互望，佢隻眼好怪，眼白同眼珠既比例好唔正常。

偉：唏呀！

嘉偉響痴線佬側邊，雙手用力推跌左佢。

偉：黎，阿蕉，keep it up！

我：sor，我真係比唔到反應...

偉：唔好諗，去左安全既地方先。

嘉偉拍拍我背脊，就繼續拖返阿彤跑，而我緊隨其後。

跑跑下阿彤突然間擰轉面。

彤：Money呢？唔見佢既？

我：佢...遲D先同你講...

依家條西洋菜街同我地一樣既人唔多，相反雜物就大把，周地都係，真係好似玩緊障礙賽咁。

除左垃圾筒易拉架果D野之外，仲有D垃雜野，背囊呀、止汗劑呀、化妝袋呀、甚至成串冇食過既魚蛋都有，不過最攞命都係...

『滋啪！』

我：媽媽咪呀...

我一野踩爆左人地粒腎。

冇錯，依家周街都係死屍，數量好多...多到我冇辦法用最高速度跑，因為跑兩步就有一件爆晒內臟、滿身傷口既死屍。

彤：呀~~~阿偉！

前面既阿彤嘗試跳過D屍體，但係一落地果下差D跣低，好彩有嘉偉攬住。

阿彤正好做左個示範俾我，因為成條馬路全部都係血。

突然間，前面莎莎門口有個同我地一樣既正常女人，跪左響度喊。

女：唔好呀...阿俊...你起身啦...嗦...阿俊...唔好dum低我一個...嗚呀...

我收一收步，打算叫埋佢一齊走。

女：阿俊...起身啦你...

點知果個所謂阿俊真係起左身。

『嗄...嗄...呀呀呀！』

佢一啖就咬落個女人條頸度。

女：呀呀呀呀！！唔好呀！！

真係睇落都覺痛，咪喇，跑快兩步先！

另一邊味千拉麵門口，有個男人用緊塊小心地滑既黃色板，頂住左個痴線佬，個男人望住我講。

男：老友！唔該...嗄...嗄..幫幫手！

呢一刻，我心裡面同自己講左句『對唔住，sor』，我真係冇能為力，我...我好淆...我連正面都唔敢望班痴線佬。

我轉望返前面，終於比我見到個槍手男人，佢唔知因咩事企左響家樂前面。

趁佢地停左既時候，我終於追上左佢地。

我：嗄...嗄...又話跟住你籮柚行？後面好多痴線佬呀！唔好停啦好唔好？唔嗄...

槍手男人同嘉偉兩公婆都冇應我。

偉：佢只係個細路女黎咋！Just a kid！

細路女：咳咳...叔叔...救下我爸爸...咽唔...咳咳...

個細路女一邊拉住槍手男人條牛仔褲，一邊咳D血出黎。

彤：唔好呀！！

『砰！』

個細路女隨著巨響後倒地，爆頭香左。

偉：God damn it！

個槍手男人冇理到嘉偉兩公婆。

不過佢轉身再跑之前就講左句野，聽落唔似回應緊嘉偉佢地。

男：搞到咁多蟲，羅便臣先生今舖會唔會玩大左...

彤：嗦咽...阿偉...

阿彤dup低頭，再蹺D頭髮去耳背度，隻手遮住個口咁喊起上黎。

偉：老婆...

嘉偉扶起阿彤，繼續向前跑。

我心諗，正一賤剷黎！連細路女都殺！不過...我見死不救，又邊有資格話人...

之後我左轉入登打士街。

印象中呢度都ok多車下，但我依家正正就響呢條馬路上面跑緊，個感覺真係好奇怪。

『吼呀呀呀呀呀呀呀！！』

吔茄喇！我身後兆萬方向，有幾個痴線佬追緊我。

我：救命呀！

個槍手男人早已經唔見左，而嘉偉兩公婆亦跑到好景商場，太遠聽唔到我求救。

本先西洋菜街果度已經有D上氣唔接下氣，再跑真係唔知會點，不過跑死總好過比痴線佬咬死。

唯有再跑快兩步，天助自助者！

『咇咇咇~~~！！』

突然間，前面有架寶馬直衝埋黎。

我：嘩屌！

我自己都即刻扭軚，跑返上行人路，但係咁o岩隔離有條屍，下意識之下想再避，點知叉錯腳。

我：哎呀嗚！

我即刻用手掌掂地支撐。

而架寶馬亦衝左去彌敦道，順手幫我撞低埋班痴線佬。

『啪啪』

我拍走隻手D污糟野，點知一拍完就赤赤痛。

原來落地果下擦損左掌心。

我心諗，皮外傷就咪理喇，快D追返嘉偉佢地先。

女：救命丫！先生！救命丫！

有個中女響OK裡面走出黎，攔住左我。

女：幫...幫我搵返我個仔...唔該！唔該你丫！

佢邊講邊拎部電話出黎，隻手指震下震下咁，禁左佢個仔幅相俾我睇。

我：sor...

我真係愛莫能助。

女：求下你丫！！

跟住佢再拎個長銀包出黎，一口氣渣晒疊銀紙俾我。

女：求下你丫！Please！

我眼尾哨左下疊錢，啡啡紅紅咁，但冇留意有幾多張。

我：sor，你搵第個啦。

我行前兩步，佢又行前兩步，仲拉住我隻手。

女：求下你丫！唔該丫！

再咁俾佢拖法，我追唔上嘉偉佢地之餘，仲隨時比班痴線佬圍。

我：咦？你個仔響果邊呀！

我即刻指住家樂果邊。

女：邊度，邊度呀？

佢即刻擰轉頭係咁望，我就趁呢個moment，即刻踩油鬆人！

我：唔~好~意~思~呀！

女：喂！唔好走呀！

但好可惜，佢仲係咁追住我...

當我跑到去廣華果個咩咩覆診大樓對開果陣，見到裡面有個差佬行緊出黎。

待續

(四)

響呢場暴動之中，終於比我見到第一個差佬。

我：嗄...唔嗄...阿sir，後面有個太太同佢個仔失散左，你去幫幫佢啦。

『呀...』

我：阿sir？

『呀...嗚呀吼！！』

我：嘩！鬼呀！

個差佬冇左半邊面，粒眼珠仲要連住D神經線條條fing咁。

我頭都冇回，即刻飛去好景果邊，但我隱約聽到...

女：警察先生~~~我個仔唔見左，幫我...嘩！呀呀呀！

我心諗，唔關我事架，我仲幫佢搵埋個差佬黎添，只不過個差佬有問題姐。

件事去到呢度，我發覺唔止痴線咁簡單，塊面血肉模糊成咁都可以走去咬人，仲有先前個阿俊起死回生。

我都係唔好諗咁多，會合左佢地先。

我再跑多兩步，見到嘉偉兩公婆同槍手男人響馬會前面。

但係個槍手男人隔離，企左個全身黑色武裝、踭頭膝頭有晒保護裝備、個咀隔離黐左支無線咪、手持住步槍既男人。

我：嗄...嗄...做咩唔行？

偉：嗄...唔知，佢突然停低同呢個特警傾計。

彤：點解可以咁...明明係佢殺左梅姐...

偉：殊...

我心諗，雖然周圍仲好危險，但係有佢地有槍有盛，打死都要黐實佢，佢停，唯有一齊停囉。

男：嘶...新任務呀...呀，係呀，段野我錄好左，同我交俾羅便臣。

特警：係既上尉！

個槍手男人拎左部DV機俾個疑似特警。

男：學校呀...我諗我應該handle到。

特警：咁請上尉你快D行，前面球場有直升機等緊。

男：唔...等多陣。

個槍手男人轉身對住我地，再同支手槍換彈。

『咭咔』

男：我要走喇，支P99我送俾你地，我會好快咁示範點用。

『咔』

佢好快咁拉一拉支手槍既最上端，再作瞄準姿勢。

跟住再將支槍俾左嘉偉。

男：祝你地好運！

偉：喂！

個槍手男人一講完就同個特警繼續跑向前面。

嘉偉黎手將支槍交俾我。

偉：我唔會用呢D殺人既武器，由其係殺左梅姐...

我心諗，如果就咁掉左佢好o徙姐。

我：咁呀...就俾我keep住先啦，到時有需要再用。

我將支槍放落我個背囊度。

彤：阿蕉！你未答我呀！Money響邊啫？！

我：佢個賤人發脾四，我咪由佢發囉...

彤：依...乜你咁架！

我：sor呀...

阿彤即刻拉一拉嘉偉件淺綠色醫生袍。

彤：我地返診所！

我：我有叫佢行架！係佢死都唔行，果...果時又急又慌，我咪冇夾硬黎囉...係我衰仔，但依家可以點喎...

『咇---！！』

突然間有架七人車響我地後面衝過黎。

嘉偉拉左我同阿彤埋去馬會入口個凹位度。

架七人車渣到左搖右擺，我估佢係想避地下D屍體，但可惜避唔晒，係咁鄧下鄧下咁逆線行駛。

可能轆得太多，佢條呔D坑紋完全俾D肉碎塞滿晒。

偉：老婆！阿蕉！你地自己既安危都唔care，仲點care其他人？

彤：咁Money點算喎！一個女人仔響診所，實驚死啦...返轉頭啦阿偉...

呢個時候，我真係好後悔，好後悔一時意氣將個賤人dum低，覺得自己衰仔之餘，仲冇左阿彤對我既信任。

偉：不如咁...

我中斷左嘉偉既說話。

我：Money我會搞掂...信我！我會帶個冇穿冇爛既Money俾阿彤你睇！

句野一講完，我即刻行返去好景方向。

嘉偉即刻拉住左我。

偉：依家咁既situation好應該搵個安全既地方，等警察黎救我地，而唔係blindfolded咁亂行。

之後嘉偉托一托佢副眼鏡，再指佢身後馬會果道未完全閂晒既電動鐵閘。

偉：呢個moment唔可以意氣用事，望下後面，裡面馬會應該好安全，下面條罅完全夠我地爬入去。

俾嘉偉一講，我再透過玻璃望入裡面，確實半條屍都冇，只係成地飛。

不過，可惜我對死守有保留，人應該掌握主動權，更何況我有槍，洗鬼避？

『嗄...嗄...吼呀！！』

本來響我地前面訓低死左既阿叔，突然間彈起身。

彤：嘩呀！！

阿彤即刻匿響嘉偉個背脊度。

我：我...我頭先響莎莎見過一次呀！班賤剷係會死過返生架！

彤：係呀係呀，佢明明比架車轆過架！

偉：我都見到。

我：咪喇！趁隻野未埋到黎，不如再去前面，頭先條友咪講過前面有直昇機既，應該有救援隊響度，可以搵佢地救埋Money！

我既提議應該係最好，發生咁大件事喎，政府點會冇反應唔做野呀？

嘉偉諗左陣。

偉：ok。

之後我一馬當先跑最前，嘉偉拖住阿彤緊隨其後。

正當我地跑到洗衣街公園個十字路口果陣，發現有另一班人響波鞋街方向跑緊埋黎。

當佢地望到我地之後，大家就不約而同咁停低左，你眼望我眼。

佢地有男有女，但我睇唔清楚個樣。

突然間，對面有個女仔指住馬路上面一具男性屍體。

女：你...你地見唔見到呀？佢...佢識郁呀！

兩班人同時眼定定咁望住條屍，由佢郁下隻手再到爬埋起身。

佢地個個碌大對眼、O晒咀，但由於我睇過，心諗已經知唔對路，一路睇一路慢慢吞後。

呢個好似一個傳染病咁，好快已經一傳二、二傳十、十傳百，響我地四周圍既屍體已經全部爬緊起身！

『嗄...嗄...』

『呀...嗚呀...』

『呀嗄...呀...』

個feel就好似你置身於墳場，突然個墳頭冧左，成堆死屍響棺材度爬返上黎咁。

『救命...唔好行埋黎呀！』

『吞後走呀！』

『屌你老味我唔想死呀呀！』

果班人係咁嗌，但係復活既屍體數量好多，眨下眼，佢地已經比班喪屍淹沒左。

我、嘉偉、阿彤全部冇出聲，因為真係比呢個場面嚇到慌左，眼白白望住佢地比喪屍圍。

彤：阿偉！佢地黎喇...

差D唔記得，自己身邊都有唔少屍體復活左，有隻阿嬸喪屍仲響我10點鐘方向埋緊黎。

頭先響西洋菜街我認我係廢，但依家我有支手槍，我就係真男人！

我單手渣實支槍，打算瞄住隻阿嬸喪屍之際...

嘉偉拍一拍我渣槍隻手，示意我放低槍。

偉：香港冇牌開槍，犯法架，依家返去馬會先，黎，come on！

呢下我真係唔知嘉偉搞咩，係迂腐...定係仲有心情同我講笑。

我放低支槍，尾隨佢兩公婆跑返馬會。

而我每隔幾秒都會回頭哨班喪屍，點知...

『吼呀呀呀呀！！』

點知佢地跟得好貼，同隧道口班野一春樣，跑得好快。

我想用槍射佢，但背住根本射唔到...

我：嘉...嗄...嘉偉...嗄...救...命呀！

嘉偉回頭望一望我。

偉：唔好諗！keep running！

『嗄呀！！』

我既後尾枕已經feel到佢地道氣。

我：唔？

我跑跑下發覺個背囊唔係咁對路，好似勾住左D野咁。

我：吔茄喇...

原來佢隻手指蹺左響個掛勾位度。

我：屌！你咁想要，俾你囉！

『逢！』

我一野鬆開兩條咩帶，再黎手將成個背囊車落隻喪屍塊面度。

離我最近果隻俾我搞到吞後左成呎遠，而其他果D仲有五、六個身位，應該未有威脅住，但後面就越黎越多，十幾廿隻左右。

可惜個袋就咁冇左，成千蚊架！裡面仲有本未睇過既籃球雜誌XXL添。

話咁快，佢地兩公婆已經返到去馬會入口。

偉：阿蕉！快！

嘉偉不停向我入手。

我快跑左幾步，再黎個急剎，90度轉入馬會。

我：嗄...唔嗄...阿彤呢？

偉：已經入左去，你都快，我留後。

我：ok。

其實條罅位都好窄，我伸隻手入去撥左一下，再趴響度，面貼地先入到。

彤：黎~~~

裡面既阿彤再拉我入去。

我：嗄...嗄...唔該你。

之後嘉偉入埋黎，總算避過左呢浸喪屍潮。

待續

推完訓覺

求巴打解釋一下唔該大大

好難明咩個到

7仔用咗支血清救佢

我幫你推理下，首先七仔響貳既後段，變左做個類似不死人，故中叫蝠既生物

響叁阿安結尾，佢個細仔阿權話佢非常後生，但問題係時間已經過左四十年

再到叁七仔果度，七仔幫阿蚊打左佢支血清，響貳結尾阿洛話打左會變成同七仔一樣既野

講到咁，應該唔難估果個女仔係邊個

btw，如果阿蚊既後代同阿安既後代相遇其實都幾有趣

(五)

嘉偉成功入埋黎之後，即刻將18歲禁止入馬會個男人紙板塞響條罅度，自己再坐低用背脊頂住。

偉：嗄...嗄...

嘉偉除低副眼鏡，再dup低頭。

講真，識左嘉偉咁耐，佢不嬲都係平步青雲果類型，無論讀書考試打波，從來未曾頹過，佢呢個款我都係第一次見。

而阿彤就托一托副眼鏡，左整右整件連身裙，又拉一拉個bra。

我心諗，我餐餐都係跑響佢地後面，睇唔到阿彤對波鄧下鄧下個樣添。

『啪啪啪呯！啪啪啪呯！』

突然間，班喪屍係咁拍打度閘。

偉：阿蕉，幫我睇下呢度有咩野可以拎過黎頂住，我驚佢地爬入黎。

我：得。

『呯呯啪！呯呯啪！』

D喪屍可能見到我郁，即刻轉打塊玻璃，仲連皮帶血咁拍埋上去。

彤：嘩呀！

阿彤即刻驚到匿響張填飛檯後面。

我冇理咁多，即刻將入口附近一個賽馬精品櫃推過去。

我：嗚殊！

好彩個櫃都近道閘，好快推到埋去，而阿偉亦起身幫手，連帶個紙板都夾埋入去。

我：呼...呢度總算安全...

我四圍望下，馬會呢度周地都係飛，一條友都冇，而上面既螢幕有D就顯示緊賠率之類既野，有D就no signal。

阿彤即刻拎部電話出黎，再禁左幾下放響耳邊。

我：你打俾Money呀？

我呢句講完冇耐，佢已經好快放返低。

彤：唔係，我打俾外母...

我：冇用架，我頭先響診所試過，全部都打唔通，連whatsapp都send唔到野出去。

彤：line同wechat呢？

我：我冇呢D呀...你可以試下既。

見阿彤禁左幾下，再皺一皺眉頭就知唔得。

偉：可能佢地想block左D通訊，唉...真係越黎越似大陸。

彤：頭先個特警，救援隊呢...

我即刻show支槍出黎。

我：靠自己啦！政府班賤剷根本就靠唔住！

嘉偉戴返副眼鏡，摷一摷佢個三七分界，而阿彤就望住電話螢幕上既Alex，冇應到我。

彤：Alex...

講真，初頭我確實好驚好慌好淆，但依家一靜低，我先發覺自己有D興奮。

依家個個香港人，日日剩係識返工放工，玩玩食食，真係有危機意識咩？香港根本就響度腐爛緊。

依家正正可以令我呢D有料既人發揮到本事，而剩係識擦鞋，靠人際關係生存既就冚嘭冷死晒，全部洗牌再黎過，唔係一件好事咩？

彤：嗦...明明...琴日部電話仲好方便，點解...點解依家就咩都做唔到喎...

偉：今日...究竟發生咩事，so crazy....

我：咪就係香港多左班會追住人黎咬既痴線佬囉，就係咁簡單。

嘉偉企起身對住我。

偉：佢地係咁拍係咁拍，唔知會唔會捐到入黎果陣，我...我個心好唔舒服，我好想今日所有野，都係一個dream黎！阿蕉，你知唔知呀！

我拍一拍嘉偉隻手臂。

我：sor，嘉偉...

我心諗，原來嘉偉由診所到依家，都係死頂。

同佢做左十幾年老友，真係...第一次見佢咁激動。

偉：我...我唔想冇左老婆同Alex呀！嗦噫...

嘉偉單手拎走副眼鏡，再用果隻手既手臂捽走D眼淚。

彤：阿偉...我地...我地會冇事架呵...係咪呀？

偉：唔！

見嘉偉咁既款，我行埋左一便冇再理佢，等佢同阿彤平伏下。

我心諗，有時一支公都咪話唔好，個人有太多負擔，一有風浪就會頂唔住，就好似嘉偉咁。

你話我有Money？叫個賤人吔茄啦！掛名咋，如果唔係阿彤，我根本都唔想搵返佢。

突然間。

『唔好追我呀！』

『救命呀！有冇人呀！』

我即刻望出出便，見到有一班人跑過。

待續

其實我想問呢篇會唔會講抗戰個5年

唔會，呢篇既正篇故事比壹同貳長，去到29先完，全部都係關於喪屍

見七仔變得咁憎太陽有d好奇
蝠曬太陽曬得耐會唔會有事？

理論上應該冇野既 ，只不過D紫外線會搞到佢唔舒服

我會叫佢做前傳既 ，七仔的籃球，我貼七仔結局果陣已經千叮萬囑一定要睇左先，唔係會睇唔明個結局，當然如果你對七仔冇咩興趣，其實冇咩所謂既

Bethia = 阿葵，正確，原因響七仔的籃球裡面

『悠悠由無血緣既阿輝契女，變左做親生女』，呢句係我舊版新版對比，你係新讀者唔洗理

補充一下，你會覺得多野追係好正常，因為呢個故係由09年開始，所謂既壹、貳、叁、肆同埋七仔的籃球係我一年或者隔年出既故，換句話講即係你睇緊五年既份量

點解我追到而家 都好似未見過悠悠 係咪我miss左

(六)

呢班人跑左去好景果邊，亦多得佢地，馬會門口班喪屍亦比佢地引開左。

我即刻推返開個櫃。

彤：阿蕉！你做咩呀？

響阿彤面前，梗係要扮關心下Money。

我：Money仲響出面呀，呢個係個好餐士，唔係再遲D就濕滯架喇。

彤：唔唔。

阿彤雙手渣實部電話放響胸前，對住我微笑。

總算阿彤對我挽回返少少信心。

偉：黎，我陪你。

我：唔喇嘉偉。

我指住阿彤。

我：你老婆擔心你呀！

偉：ok，咁...咁你take care...

我：我有槍，ok架喇。

偉：by the way，我地對喪屍認識唔多，唔知佢地係有病，定抑或已經唔同左，又唔知咩原因會追住我地，同埋...

我：得啦！你仲長氣過我阿媽。

偉：我唔想你有事。

我：我應承過阿彤，一定會帶個冇穿冇爛既Money俾佢睇，放心啦~~~

講完我就踎低爬返出去。

彤：小心呀阿蕉！

一爬出去，果浸響隊尾既喪屍，突然轉身望返黎馬會呢度。

係我陣味？定係頭先阿彤把聲引到佢地呢？

呢D野都係唔好去諗，或者根本都冇答案。

我即刻跑返去頭先洗衣街個十字路口度。

『嚓嚓嚓...嘎嘎唼...』

頭先果班人已經成為左佢地既午餐。

但係我只係哨左一眼，冇仔細咁睇，因為後面有幾隻追緊上黎，我即刻左轉落豉油街，打算直插返診所。

我一路跑，左右兩邊D藥房、餐廳、波鞋舖全部正正常打開門，但係就一個人都冇。

平時呢段路起碼要行幾分鐘，依家只係跑左我三十秒唔夠。

以前後生果陣我都會唱通宵K，朝早既旺角就類似係咁，不過D舖頭未開，但依家就相反，個feel好怪。

突然間，響花園餐廳裡面，跑左個阿叔出黎。

叔：嗄...嗄...唔嗄...

佢係咁喘氣，見到我之後就對住我講。

叔：我...我...我冇殺人呀！我冇殺人呀！

跟住就走左去我後面，戲院方向。

正當我想話佢知後面有喪屍之際。

『嗄...嗄...吼呀！』

餐廳裡面又有一個人出左黎，不過係喪屍。

隻喪屍係個女人，長直黑髮，熱褲小背心，不過佢已經冇左半邊面，而另一邊面隻眼就插住左支叉，真係下面誇啦啦，上面就嚇死阿媽。

每當佢隻眼一郁，支叉就跟埋一齊郁，個feel好難頂。

既然佢盲左，加上又冇嘉偉響度阻頭阻勢，我想試下支槍。

我個腦重播返個M額賤剷，響馬會前面搞支槍既片段。

我：好似拉一拉呢度，再...

『嘭！』

隻喪屍即刻應聲彈後左，撞到花園餐廳個餐牌再跌低。

我射中左佢個胸口，對波上少少既地方。

『呀...呀...吼呀！』

但佢仲好精神，明明個傷口已經猛咁標血。

我心諗，開槍真係爽爆！等我整多槍過你嘆先！

我再慢慢瞄準佢個頭。

我：吔茄啦你！

『嗚呀呀呀呀！！』

『嗄呀！』

我一講完，左右兩邊即刻有環迴立體聲，我吞後一望，原來我已經比五隻喪屍包圍住。

濕滯勒，我頭先掛住望隻女喪屍，冇留意四周圍，應該係頭先既開槍聲吸引到佢地埋黎。

我即刻轉向右邊，再是但揀隻黎瞄。

我：唔唔唔...嗄...

但我緊張到隻手係咁震，開...開唔到槍呀！

咪喇，三十六計走為上計，我180度轉身，打算走返向洗衣街果便，但係...

『嗚呀！』

果隻女喪屍已經爬返起身，班野已經左中右包圍晒我。

咁唯有向後走，匿入D舖頭度。

我：噫！哎呀！我屌！

點知我一轉身，就比行人路同馬路果個高低差kick到仆左響度。

我：哎嘶...呀...屌你...

又係頭先擦損左既掌心先落地，痛到我痴孖筋！

『嗚呀呀呀！』

班喪屍已經殺到身。

我心諗，自殺都總好過比班野扯我D腸出黎，唉算啦，死就死，雖然我唔想為左個賤人而死。

我將支槍瞄住自己個額頭，準備開槍。

阿彤，嘉偉，再見喇...

待續

罰你重睇貳同叁七仔結局篇

當年我都係咁 喺紙言見到 追到停唔到

漏左，因為POST呢度比較散亂，驚MISS既去紙言睇，一集集就永無睇漏

7仔的籃球我都睇了一晚

未去到walking dead咁長同接近無尾
但cctvb連續劇應該還可以
拍法可以參考吓紅van

係前部份校園會好睇D，籃球部份應該好悶

有得同walking dead相提並論已經係活屍香江既榮幸

預告一下，會有(伍)既，睇完肆之後應會知伍講D咩，但我手頭上寫緊個戇鳩故，伍可能要等到2019年活屍香江十周年先出到

其實應該冇咩可能 ，政治敏感唔在講，紅van吐露港大埔夜晚就易話為D，但我要封西洋菜街彌敦道拍應該冇咩可能，除非搭境加綠幕，香港邊有咁先進

期待住先

(七)

『唼嚓嘶！』

突然間，有隻喪屍跌低左。

『喢唼嘶！』

又訓低左一隻。

有個人三爬兩撥咁就殺左兩隻喪屍，但係我睇唔到佢咩樣，因為佢拎住舊長方形既板遮實左自己，唯一睇得清楚既只有佢把金色長髮。

Money：仆街開槍啦！

仲估邊個靚女咁猛料，屌！原來係個賤人。

我：你話開就開咩！

我左手既掌心損鬼晒，毑住痛到合唔埋，唯有改用單手。

我用左手手臂托住支槍，再瞄好。

『嘭！』

Yes！條女喪屍又中彈，不過今次中腳，佢隨即趴左響地。

由於支槍既後座力都唔細，當堂搞到渣槍隻手chok左chok，不過好彩冇甩到槍。

Money：屌撚你呀！差佬開槍咩！

『喢嘶！』

呢便既Money再搞掂多一隻，我發覺佢好似用緊D細細把、又尖又短既野，再一野啪入喪屍個頭度。

我：話我中晒腳呀嗱！吔茄啦你！

我即刻再向隻女喪屍開多槍。

『嘭！啪！』

今次終於射中左個頭，佢仲黎手訓低埋添。

依家仲剩低兩隻。

我起返身，set返好個架步，瞄一瞄，再準備開槍。

點知正想掹雞之際，條賤人突然間攝埋黎，企左響我支槍前面。

我：躝開啦賤人！

『呯泵！呯泵！』

佢用果塊長方形既紙板擋住左兩隻喪屍。

我見果兩隻野俾賤人牽制住，就即刻走去佢地既側邊，近距離對頭連開兩槍。

『嘭！嘭！』

終於到搞掂。

『啪！』

Money突然間，大大力煎左我一巴。

我：噫嘶...！

我即刻痛到單手掩面。

Money：dum低我？又叫我躝開？你好開心啦！你開槍咁撚慢，唔係我，你死撚左喇！

雖然我條氣好唔据，但呢巴又打得我好o岩，冇佢，我真係已經死鬼左。

我摔左兩摔塊面，就即刻拉實Money隻手行，因為D槍聲太大，班喪屍好快會再黎。

我：快D行，阿彤擔心你呀！

Money：等陣！執返D野先。

佢又fing甩我隻手。

佢拎返頭先插落喪屍頭頂既野，原來係手術刀黎。

老老實實，點解個賤人對住班喪屍可以咁勇？

我：你啪左丸仔呀？上次同你睇殭屍你都驚，今次呢D係喪屍，仲真真實實響你面前黎添！

『喢嘶...』

當佢拎起埋最後支手術刀果陣，就即刻轉身，掉低埋塊紙板，攬住左我。

我：喂...喂...

Money：我...我冇諗到咁多...我剩係想見返你...

我：sor...係我dum低你響診所...

Money：唔...你明明可以走，不過...都返黎搵我...

我心諗，其實我只係為左阿彤，唔係為左你個賤人。

不過算啦，呢D野冇謂講出口。

我都照攬返佢，仲渣實左佢一紮金髮。

幾個月前，我同佢確實又係好sweet，係近排先嘈多左。

我望住前面花園餐廳塊餐牌。

我：今日有你最鐘意食既安格斯牛扒喎，我地第日黎食，好唔好呀？

Money：嗯...你咪老吹呀！

我：老吹正契弟！

跟住我幫Money執返起塊紙板。

我：嘩！乜料呀？法輪功呀？

塊紙板寫住香港退出中共，下面仲有一堆電話。

我：俾著我係解放軍，都唔知救唔救你好，拎埋D咁既野...

Money：我是撚但執既，理得佢係法輪功定冬陰功喎~~~

突然間，響百老匯跑左三個人出黎。

肥男：阿蛇阿蛇~~~救命呀！

我：Money走呀！

『嗚呀！吼呀！』

呢三條賤剷一出黎，就引左班喪屍追住佢地，隧道口、兆萬同荷里活方向都有，連我地身後面都有！

Money：死撚開呀！

好彩Money即刻用塊紙板推開左一隻。

瘦男：喂~~~唔好走呀！

我：彈開啦！引埋成班屍過黎！

我同Money即刻加速狂跑，邊跑邊掃低身邊既雜物同垃圾筒，希望可以阻慢後面班屍。

Money：彤彤響邊？

我：嗄...前面轉右間馬會。

待續

伍都係喪屍 ，大概內容前面Q&A有講，同埋好多老街坊好掛住活屍最受歡迎女角阿卉，唔可以黑歷史左佢

抗戰我傾向唔寫居多，但其實內容應該幾吸引，班生還者一邊逃避喪屍，一邊又要打解放軍，似最近果季既walking dead，不過個結果大家都知，同埋解放軍果邊太壓倒性，軍隊始終唔同有槍既賊，再加上活屍香江已經俾人屌太政治化，都係收一收好D

(八)

我同Money經過新寶戲院，全速趕返去馬會。

而頭先個十字路口，果班喪屍亦用膳完畢，加入埋其他喪屍群追埋我地一份。

高男：咪走呀！救埋我地呀喂！

肥男：阿蛇！唔好見死不救好喎！

好彩後面有呢三條友分散左班喪屍，但係前面亦唔太樂觀。

我依家最驚既係，陣間一去到馬會停低，班喪屍就會響後面趕到，會前後包抄我地，倒不如我依家開槍掃低前面果堆先。

但我邊跑邊諗，自己槍法唔準之餘，仲隨時會引到更多既喪屍埋黎，所以我最後都係揀左塞返支槍落褲頭度。

我細心咁諗返隧道口、西洋菜街、花園餐廳呢三次同喪屍對陣之後，發覺硬碰硬係冇用，最好既方法應該係推跌佢地再跑，避免停響度糾纏。

我：嗄...嗄...唔嗄...呼...

不過大前題係...你要有用唔完既氣。

我同Money越跑越攰，越跑就越慢，佢為左驚班喪屍會撲埋黎，打直左塊紙板，搞到風阻好大。

再跑左陣，大家既速度已經跌左落緩步跑既級別。

『嗚呀！』

當我地速度一慢，就俾後面班野有機可乘，有隻響正Money後面，我既八點鐘方向撲緊埋黎。

我：繼續跑，唔好理我！

我暫時鬆開Money隻手，再以欖球式衝刺撞低果隻野。

Money：唔好死呀仆街！

我：你睇住前面呀！

由於我停左響度，後面班喪屍已經迅速同我拉近到零距離。

我即刻將個垃圾筒推跌，打算碌過去阻一阻。

『吼呀呀！』

但佢地實在太快，正所謂情急智生，我改變主意，拎起個垃圾筒蓋，再兜頭笠落隻喪屍度。

我：吔茄啦你！

最後一腳兜埋去，佢當堂變左做滾地葫蘆，仲順勢撞跌埋其他喪屍。

趁呢個空檔，我即刻追返Money。

『啪！啪！啪！』

Money係咁啪度閘。

Money：妖﹗道閘鎖撚左既！

我：嗄...隔離果道先係呀！

可能阿彤同嘉偉聽到我地拍閘同大叫，已經推開左個櫃，準備俾我地捐入去。

彤：阿蕉！Money！快D入黎啦！

我企響閘前面，用手輕輕一撥，示意Money入去先。

我：黎！快！

Money：企響度做乜撚呀仆街！入啦！

我：我斷後呀！

我即刻捉實Money再禁低左佢。

Money：仆街痛架！你...你千祈咪死呀！入撚到去你就知味道！

雖然佢把口咁講，但最後都係乖乖地爬左入去。

『嗄呀呀呀！！』

班喪屍終於都追到黎。

肥男：等埋呀！

而果三條友都黎到，其中一個死肥仔，睇都唔睇就踎低捐入去，仲要對正Money隻腳。

佢成個款好似聞緊Money對腳咁，你知佢著住條熱褲啦，一個唔覺意俾佢望到Money個閪咁點算呀。

我：賤剷你望乜呀！

我嬲起上黎一腳兜落肥仔個肚度。

肥男：哇呀！嘶...你條戇鳩踢乜撚呀！

我即刻用槍指住佢。

我：你最尾先好入！

肥男：睬你都戇鳩！

條肥仔賤剷唔卸我，再繼續捐入去，買我唔敢開槍。

見Money已經入左去，加上唔想o徙子彈，算，由佢。

跟住第二條賤剷都趕到。

瘦男：睇實我後面，唔該！

佢碌左個斜咩袋入去先，再自己捐入去。

我心諗，唔該你條命！如果唔係要對住死肥仔個屎忽，我晨早入左去喇！

高男：Thank you你呀阿sir！

正當第三條賤剷想爬入去之際。

『嗚呀吼！』

班喪屍已經衝緊過黎個入口度。

『嗄呀！！』

有隻仲扯住左我件恤衫添。

我心諗，咁樣捐入去法，實俾班野監生掹返出黎。

實在冇辦法喇，仆街D都要做一次。

我先拉一拉條賤剷對腳。

高男：唔？乜料呀？！

再捉實佢衫領拖佢起身。

高男：做咩呀！放手呀喂！

跟住再推佢埋另一邊牆角，因為我驚入面既人可以透過玻璃望出黎。

『嘭！』

最後，再響佢心口送佢一槍。

高男：呀...呀...呀...咳呀....

我即刻黎手掟佢去班喪屍度，我心諗，你地既下午茶黎喇。

『嗚呀呀吼呀！！』

我趁班喪屍又食又扯個賤剷果陣，即刻飛入條罅度。

待續

俾人扯住件衫都仲可以扯條賤剷出嚟

俾巴打搵到BUG

要再用多次金蟬脫殼 先背囊 後恤衫

臨訓一推

Btw
今次好似傾向點求生
雖然幾好睇

係咁ga 環境，唔係你死就我亡
算正常啦我覺得

肆有d特色係前果幾篇冇

呢套其實係我上年之作，可惜冇咩人睇

原本七仔個結局係響呢篇度，但係打打下籃球變左做喪屍，好似唔係幾好，所以重製版就拎左過黎

補充多一點，如果睇完活屍再睇七仔籃球，會發現好多彩蛋，差唔多所有人物都有出場

(九)

偉：唏呀！

入一到去，嘉偉即刻怒推個飾櫃，塞返住條罅。

『啪！』

黎手再俾Money一野拍落我隻手臂度。

我：搞乜春呀？

Money：擔心死我喇...仆街！

Money佢含住泡淚，好似想喊咁款。

我：傻豬黎既。

我拍一拍Money個頭，視線再轉向阿彤度。

我：都話架啦，冇穿冇爛，See~~~

彤：依~~~知你兩個sweet喇~~~

果兩條賤剷唔抵得我地溫馨，即刻怒啤住我。

瘦男：喂喂喂！！基哥呢？

肥男：係咪你條戇鳩唔俾佢入呀！你好快D講清楚呀！屌你！

個肥仔一講完句屌你就推左我一下。

偉：Stop！有事慢慢講！

嘉偉即刻伸隻手黎護住我。

肥男：仲有乜好講呀屌你！佢呀！頭先想唔俾我入呀！點呀？想霸住呢度呀！

我即刻用槍指住條肥仔賤剷。

我：你好收嗲喇吓！

彤：阿蕉唔好呀...

瘦男：有槍大晒呀？極醜惡呀？

嘉偉即刻渣住我支槍，並用力拉低。

偉：阿蕉！Calm down...慢慢講，頭先發生咩事？

我：頭先...佢俾班喪屍拉住左...跟住我開槍打算救佢...但係黎唔切...sor呀...

偉：你地聽到啦，我朋友唔係有心。

肥男：屌！

瘦男：嗦...咽唔...嗦，基哥...你個hihi...走先我地一步...

呢個身形瘦瘦地、梳左個疑似負離子斜陰既短髮，有少少孖潤腸咀、戴眼鏡既賤剷跪左響個飾櫃後面喊。

我心諗，估唔到我個大話有咁多人信。

我：仲有，我唔係差佬，支槍係人地俾既，咪叫我阿蛇，ok？

肥男：理撚得你叫乜姐，屌你！

呢條肥仔賤剷眼細細，咀大大咁，好毑樣衰，仲要著住件嘉士伯利記波衫。

肥男：淫倫，咪掛住喊啦，黎食D野，唔係冇力跑，會比班顛佬收皮架！

佢一講完就拎左瘦賤剷個斜咩袋，摷左個七仔三文治黎食。

我望下佢個袋裡面有D咩，發現成個袋都係野食。

『咕...』

我摸一摸個肚，再吞啖口水。

我：喂！分D野食黎，唔係一槍打爆你個頭。

我摸完個肚仔再順手拎支槍出黎。

肥男：你都戇鳩！我地響七仔搏老命攞返黎架！屌你！

我：乜攞攞聲咁好聽呀，吔茄啦你！一睇就知係搶返黎啦！

肥男：嚓嚓唼唼唼...

個肥仔賤剷啤左我一下之後就冇應我，剩係掛住食。

我：點呀？俾我講中左呀！

嘉偉即刻行埋黎。

偉：阿蕉！殊！

我叉住腰，特登露褲頭支槍出黎，唔出聲咁交俾嘉偉發揮。

偉：兩位，不如咁，let's make a deal，我地負責保護呢度，你地負責提供食物，ok？

肥男：戇鳩！都話左袋野...

條肥剷句野都未講完，就俾佢個friend截住左。

瘦男：俾佢地啦...

偉：Thank you。

個瘦剷拎左個袋上張畫飛檯度，之後自己行返埋個飾櫃度抱膝而坐。

偉：黎，大家拎返盒三文治。

我：Money，你要照燒雞定吞拿魚？

Money：照燒雞呀仆街！跟左官咁耐都唔知官姓乜，我食吞拿魚架咩！？

我：嗱嗱嗱，照燒雞呀！

佢成日都係咁，一人多就要面，成日食鬼住我，呢下我嬲嬲地，一野將個三文治掟落Money對波度。

Money：妖~~~屌撚你呀！咪掟D食物啦，仆街！

由於佢係赤臘角D friend，所以盒三文治安全著陸。

偉：老婆，叫埋果兩個女仔黎拎，好嘛？

彤：好呀~~~

我：吓？咩女仔呀？

偉：頭先你去搵Money果陣入黎既。

我：嘉偉呀...做咩俾人入黎呀！

嘉偉搭一搭我膊頭。

偉：咁你又做乜見死不救呢？

我個心當堂離一離，唔通嘉偉見到我...殺賤剷個friend？

偉：你把口咁講姐，換轉係你，你都會放佢地入黎，right？

嚇得我...原來唔係講呢單。

跟住，阿彤就帶左個直陰、淺啡色孿髮、著住件灰色tee黑色短裙既女仔出黎。

待續

(十)

呢個女仔眼大大、面尖尖咁，都ok靚。

彤：你位朋友呢？

條女雙手渣實盒三文治，眼定定咁望住地下講。

女：佢...佢唔係幾舒服，發緊燒...

可能佢仲係驚魂未定。

彤：阿偉，不如你去睇睇佢個朋友。

偉：ok。

女：唔該...醫生...

跟住嘉偉就行左去埋便。

彤：係喎~~~你地點稱呼呀？我叫阿彤，果位醫生係我老公，叫阿偉。

我：我叫阿蕉，唔係阿蛇，果D剩係識拉示威者，強姦報案人既差佬，我至憎既，ok？

肥男：我叫Freeman，佢叫淫倫。

佢個friend即刻推左個肥賤剷一下。

瘦男：咪叫呢個名啦！叫...叫我阿倫！

Money：I am Money~~~

女：我...我叫阿蚊。

倫：正喎，你睇下，眼鏡人妻、MK妹、乖乖女，三款齊晒~~~

Freeman：乜你咁快就唔記得左基哥嗱，屌你。

倫：講呢D...

Freeman：三個都唔o岩我，媽媽地。

倫：又扮晒高要求，我屌埋你果份！

我：收嗲啦你兩個，有女仔響度架，識唔識咩叫禮貌呀！講埋D咁既野。

彤：阿蕉，由佢地啦...

阿彤fing一fing盒三文治，示意我俾面D野食份上。

倫：咩...咩呀，香港有言論自由喎！

Freeman：睇乜野女呀屌你，依家咁既款，聽日恆指實大跌，沽返幾張大期發達仲好啦。

突然間，嘉偉行左埋去阿蚊側邊。

偉：um...sorry，你位朋友走左...

蚊：嗯...

條女冇乜表情變化，只係輕輕點左下頭。

彤：阿偉！點解咁架？頭先仲好地地既...

偉：actually...我都唔多清楚，就咁睇佢有少少脫水，同埋個傷口發緊炎，但應該唔會致命...

我：咩傷口？

偉：係個牙印。

我：會唔會係...俾班野咬到，跟住發燒死左？

偉：我唔係呢方面既professional，答你唔到。

突然間。

『嗄...嗄...』

有D好奇怪既呼吸聲。

我即刻諗起之前，班友識死過返生，但係...已經太遲。

『嗚呀呀呀！』

隻喪屍響嘉偉後面跑緊過黎。

嘉偉正想先發制人，但一反應果刻，就比隻野面對面擒住左。

偉：噫...噫...！

嘉偉用雙手托住喪屍個下爬，唔俾佢開口。

我即刻掹槍，但係...隻手響呢個時候又唔聽話...係咁震。

彤：偉！唔好呀...阿偉！

阿彤成個人慌晒，雙手作祈禱狀，完全幫唔到手。

Money：唔好呀仆街！你會射到牙醫架！

佢冇講錯，我真係好驚錯手殺左嘉偉。

我：我再行近D！

我行去佢地側面，開槍又好，分開佢地又好，總知唔想個人企定定望住嘉偉出事。

但我一行埋去，隻野就發顛。

『吼呀！』

『呯洞！』

隻野大力向前推，搞到嘉偉個背脊撞到張畫飛檯。

彤：偉...嗦...偉呀！你地...你地幫幫手啦！

阿彤對住果兩條賤剷講。

Freeman：你地話架嘛，保護呢度交俾你地，我地剩係出食物，我地好守承諾既。

倫：白雪雪小姐對唔住，我冇武器喎，唔係應該有武器既人出手先架咩？

屌你兩條賤剷明串緊我。

偉：呀呀呀呀呀！！

突然間嘉偉大叫，跟手仲有勁多血淺左落地。

彤：唔好呀！唔好呀！唔好呀呀呀呀呀！

嘉偉佢...比隻野咬左手臂一啖。

阿彤即刻就地執左把灰色遮，再歇斯底里咁狂隊隻野個背脊。

但老實講，咁邊有用。

所以我即刻大大力扯實隻喪屍件衫，再一野拉佢落地。

我：吔茄啦你！

『嗚呀...呀...』

『喢嘶！』

我正想開槍之際，比Money搶先一步，佢用把手術刀一野捅左落去。

偉：嗄...嗄...嗄...唔嗄...呀...

嘉偉不斷係咁深呼吸，並用另一隻手禁實個傷口。

蚊：對...對...對唔住丫...我唔知我個同事係喪...喪屍黎...嗦...對...嗦...對唔住丫...

彤：阿偉...你...你千祈唔好有事...我唔想...唔想Alex冇左個爸B呀...噫！嗦咽唔...

同時間，兩個女仔喊起上黎，一片哀號。

倫：喂Freeman，我地咁樣食花生法，會唔會...唔係幾好？

Freeman：我地緊守承諾姐，講好左佢地負責保護呢度架嘛屌你，仲有...唔好唔記得基哥，家下一命換一命咋。

倫：但係兩個女仔喊成咁...

Freeman：你咪行埋去安慰人囉屌你，你唔係想溝人架咩？

倫：我剩係識FF架咋...

我聽見呢兩條賤剷響度講風涼話，就當堂火撚滾，但依家已經冇時間發脾氣，因為嘉偉佢...

偉：嗄...老婆...sorry...同我好好睇住Alex...唔嗄...個衰仔怕黑，佢唔可以冇左你...

彤：偉呀...唔好講...我唔想聽呀！我...嗦...我要你同我一齊...一齊去搵Alex呀！

阿彤攬實嘉偉，挨響佢胸前，仲喊到件醫生袍濕晒。

我：你地唔好講咁多喇，嘉偉...黎，止左血先。

偉：嗄...阿蕉......

嘉偉想講野，但唔夠大聲，比我地遮左。

Money：妖！呢度冇藥箱呀！

我：去公園個廁所洗左傷口先，跟住先再諗。

蚊：我...我都想幫幫手...

我：唔好喇，我同Money一齊帶嘉偉出去，其他既留返響度，包括你呀阿彤！嘉偉佢一定冇事架！

其實大家都知，我係講緊大話，嘉偉邊有得救，頭先果隻野...就係因為一個牙印傷口仔而死左，仲死過返生變喪屍。

之但係...我唔想咩都唔做，眼白白睇住嘉偉死。

彤：嗦...我...嗦...我都出去！我唔要離開阿偉！嗚咽...

偉：嗄...老婆...幫我...幫我好好睇實Alex，be strong...i love you...

彤：唔好呀...唔好咁...嗚呀...

蚊：你地兩個男仔都黎幫幫手啦！

倫：Freeman，點呀？唔幫好似好衰仔咁...

Freeman：我黎啦屌你，橫掂我都想出去拎多D野食。

我：嗱，淫倫你做證，你個friend死左咪又入我數呀！

倫：得啦比比鳥...

我：我叫阿蕉，咪亂改人花名呀！

可能因為我梳左個兩邊剷青既all back，似比比鳥。

Money：行啦！牙醫佢唔等得架仆街！

我：okok，幫我推開個櫃先。

彤：嗦...你地...要小心呀﹗阿偉...我同Alex等緊你架！

當我扶起嘉偉果陣，已經發覺佢面青口唇白。

佢連講野既餘力都冇，剩係用隻手整左個ok手勢。

蚊：你地小心丫！

當Money一堆開個飾櫃之後，我就扶住嘉偉衝出去。

待續

個兩條賤剷個格真係好衰

sosad
咁終於明點解阿蚊係個到出現

咁三唔識七，又好難叫佢地搵命搏既

通常呢D環境，又勁又好人既往往死得最快

(十一)

一出到去，見到條街既喪屍零零散散咁，比起頭先冇咁惡劣。

但係要帶住嘉偉，再去扭過班喪屍就真係唔易。

Money：仆街你專心秤住牙醫啦！前面我睇實！

Money響前面用塊紙板推散D喪屍開路，而個肥剷就響後面，拎左頭先把遮，仲打開埋舞黎舞去。

偉：嗚...好...理...哦...

我一邊行，嘉偉就一邊依依哦哦，唔知講乜。

『嗚呀呀！』

依家周街都係喪屍，根本冇精神分心聽佢講野。

Freeman：正呀屌你！食得唔好o徙~~~

一經過煙廠街條街市仔，個肥賤剷就黎手執左個蕃茄。

偉：蕉...阿蕉...響前面...停一停...

我：ok...

我哨一哨左面，見到間萬寧。

我：Money！Freeman！萬寧！

Money：轉頭過黎！

Money響八方雲集推開隻喪屍，再轉身過返去對面馬路。

Freeman：收到收到。

我同嘉偉一飛入萬寧門口，就有店員招呼我地。

『噫呀呀呀！』

Money同肥賤剷未到，冇人幫手，我唯有掹槍。

偉：No...唔好...

嘉偉禁實左我褲頭，唔俾我掹。

『嗚呀呀！』

但係隻野已經衝緊埋黎，我又要扶住你，嘉偉...咁你想我點姐？

突然間，嘉偉甩開左我，用力彈左向前，再鍊住隻喪屍條頸。

偉：唏呀呀！！Go to hell！！

我：嘉偉！唔好呀！

『喢唼！』

Money隊左支手術刀落喪屍個雲精位度。

Money：仆街！你有冇睇實牙醫架？

我：sor...

隻野死左之後，嘉偉當堂成個人軟晒，我即刻飛撲埋去托住佢。

嘉偉塊面已經冇晒血色，口唇仲發紫，我即刻摸一摸佢個額頭。

我：嘉偉，你好慶喎...你仲亂咁黎！阿彤等緊你架！

Money：仆街你同牙醫響度抖陣，我入去舖頭裡面睇睇仲有冇喪屍。

我打左個ok手勢比Money。

Freeman：喂，萬寧得D濕星零食，唔飽肚喎屌你，oh！乜醫生出左事...

偉：蕉...嗄...你唔洗帶...我去toilet喇...我知我會變...唔好waste time...咳咳...

我：咪顛啦嘉偉，過多條街就到架喇！跟住再去藥房執D消炎退燒藥，你就會好返。

偉：嗄...同我...好好...嗄...take care阿彤......

嘉偉一講完，粒眼珠就定左格，冇左呼吸。

我：嘉偉...嘉偉！嘉偉呀！你仲有成家人等緊你返去架！唔...唔好訓呀！嗦咿...嗚呀呀...

先前我仲低能到...好開心有大壇野發生，依家...依家身邊既人中左招先知...我係幾咁戇鳩。

我：嗦嗄...

我索返D鼻涕，忍返住泡眼淚，再向嘉偉心口開左槍。

『嘭！』

以防佢返生變喪屍。

Money：咩聲呀？shit...仆街...牙醫佢...

我：佢...已經走左，我...我驚佢屍變，所以補左槍。

Money：唔得架！要爆頭架！

突然間，我諗返起花園餐廳前面隻女喪屍，我打左佢心口一槍都冇事，係要打頭先死。

但係我又點捨得...我仲要拎返嘉偉去見阿彤，俾返個交代佢。

我：嗚殊！

我秤起嘉偉條屍。

Money：仆街，唔好痴撚線啦，牙...牙醫佢死左架喇...

我：借借！阿彤要見佢老公最後一面呀！

Money：我地點帶住條屍返去喎，咁樣行你會俾野咬架！顧下你自己啦，死仆街！

我：我頭先都係咁扶嘉偉黎，冇事冇幹，頭先做到，依家都可以做到！

Money：條屍...條屍只不過係件垃圾黎咋！仆街醒下啦！

我當堂火都黎。

我：嘉偉係我兄弟黎！嗦咽唔...乜...乜垃圾呀賤人！

Money：妖！一句講撚晒，dum低佢！

我：ok，我可以唔要，但係你有冇諗過阿彤呀！佢要見佢老公最後一面呀！你咁做會唔會好殘忍呀！

Money：咁咪叫彤彤出黎見囉！

我：呢度咁危險，係咪想阿彤死埋你先安落呀！吓！賤人！

Freeman：喂喂喂，你地嘈夠未呀屌你，出面D喪屍入緊黎喇...

待續

追到live鳥，好撚正啊，成個故都有哂畫面，d插曲又鬼死咁到位，推推推！

悠悠有兩個，一個係係停車場咬阿輝個細路女，另一個係推住坐輪椅既Yvonne個個女仔(應該係比阿輝中出左之後有左)，有錯請指正

非常正確

(十二)

我：總之我點都要帶埋嘉偉走，冇得傾！

因為掉低嘉偉，班喪屍就會食佢，到時實渣都冇得剩，咁我仲點對得住阿彤？

Money：由撚得你啦！肥仔，一齊推開班喪屍出去！

Freeman：收到~~~

Money烏低身，拎住塊紙板衝出去，而個肥剷就打開把遮，隊開剩低果D喪屍。

我：嗚殊！嗄...

趁佢地打開左條罅隙，我就即刻抱起嘉偉，準備衝埋出去。

響抱起嘉偉果陣，我掂到佢個褲浪位濕濕地，可能係人死左，D屎尿放晒出黎。

但唔緊要，少少污糟姐，重點係佢真係好重，好沈甸甸，咁行法我兩隻手真係頂唔得好耐。

我心諗，唔通真係要dum低嘉偉？

我望住嘉偉果對仲未合埋既雙眼，再心裡面同自己講，屌哪媽！頂硬上！

『嗚呀呀！！』

響我一出萬寧門口果下，就俾隻喪屍撲左埋黎，搞到我即刻向後吞。

『啪逢！』

我當堂失左重心，搞到嘉偉跌左響地。

Money：搞咩呀仆街！快撚D行啦！

『唼嘶！』

Money轉身插死左隻喪屍。

呢一刻我終於明白，人死左，真係同件垃圾冇分別，本身冇價值之餘仲會成為負累。

因為，垃圾始終係要掉。

我：噫...嗦...嘉偉...

Money：我地返馬會定去搵野食呀？

我：唔...嗦...我...我唔知呀...

Freeman：去公廁對面間seven仔啦屌你！得果度可以又食又屙咋！

Money：ok，咁肥仔你帶路。

『噫吼呀！！嗚呀呀！！』

Money一邊拉住我跑，一邊推開班喪屍。

而我就dup低頭，一路望住萬寧個位，越跑越遠。

Money見我越跑越頹，就用力chok左chok我隻手。

Money：仆街！俾D力啦！你係唔係想落去陪牙醫呀？

我：唔...

我好想答佢『係』，但我講唔出。

我，仲以為自己好有料，好有領導才能，好想有個餐士show quali，原來我依家先知，我係咁廢。

Money：妖！入去呀仆街！

Money用手拉我件恤衫向上，示意我跳入七仔個收銀櫃檯裡面。

我照佢意思跳左入去，之後挨住部牆，眼定定咁望住條花園街，睇住萬寧個門口，任由成堆喪屍圍住嘉偉。

Money：肥仔！拎野塞撚住個門口！我呢便你果便！

Freeman：收到收到。

佢兩個係咁拉D貨架，同搬埋擺左響街既一箱箱野飲，去塞住兩邊門口。

Freeman：唔呀！呼...屌你好鬼重...你咪企街咁企響度啦，過黎幫手啦屌你！

我個腦不斷重播返以前同嘉偉一齊上堂打波既畫面，仲不斷說服自己，今日既事一定係假。

但係...又邊有可能。

而Money冇出過半句聲，一個女人仔係咁搬D重野雜物。

Money：嗄...嗄唔...呼...肥仔果邊得未呀？

『吼呀！』

可能大部份喪屍都比嘉偉吸引左過去，呢便只得四五隻，但如果再多幾隻，D雜物飲品應該會頂唔住。

Freeman：老早搞掂喇屌你~~~

Money：咁你幫我放D野食入個袋度啦。

Freeman：你唔洗講我都會做啦~~~搵下有乜野好食先~~~咦？忌廉賓！正呀屌你~~~

Money攤開左自己隻手。

Money：黎，拎隻手黎。

我是但fing左隻俾佢。

Money：唔係呢隻呀仆街，損撚左果隻呀！

跟住我再俾擦損左掌心果隻俾佢。

佢輕輕用指尖掂一掂個傷口，再托住我手背。

Money：嗦...陰公豬...做乜損晒都唔撚出聲呀？

我：比起嘉偉...呢D算得係咩...

Money：肥仔睇住呢度先，我過去幫條仆街洗傷口！

Freeman：收到收到~~~

但係我唔想郁，響櫃檯入面賴死。

我：我...我想一個人靜下...

Money：同.我.出.黎.呀！！

Money一手拉住我個領位，夾硬秤我出黎。

當然佢冇可能一手掟到我出黎，因為我俾個櫃檯kick住左，但係就搞到我上半身趴左響檯面度，衫領仲比佢扯到過左我頭頂，好似除衫除到一半咁。

我拉返好件衫再跳出櫃檯。

我：咪咁暴力得唔得呀...賤人！

Money：唉...行啦仆街！

跟住我同Money推開D雜物，漏條罅仔攝過去之後，再跑去對面公廁。

待續

呀蕉做咩頹到咁
兩個賤剷都死咗個friend 一陣就冇事

阿墳巴打當年你冇追到肆咩？我記得你好似有睇，定係響度扮新讀者

證明感情唔同既，阿蕉同嘉偉中學同學，識左十幾年，而淫倫都重情，響馬會都坐埋左一便一段時間

我有睇 呢part最冇印象

喔 咁我冇miss 到

應該咁講
見到好朋友係你面前死仲要咩都做唔到
個無力感唔係想像中咁簡單

今日加開多一篇

冇計，肆可能有d悶，廢事dum大家波鐘，快手完左佢

咁我都仲有睇
未覺得悶

(十三)

『噫呀呀！！』

當我同Money一出間七仔，就有批喪屍等緊我地。

Money係咁將塊紙板左推右推，但一隻都推唔跌，可能後面仲有一批，所以一推就俾後面果層喪屍頂住。

Money：嗄...唔...嗄...

不過最大既原因，係Money已經好攰，推唔郁。

Money fing左fing佢把金髮，擰轉頭同我講。

Money：仆街，趁我再推果陣，你乘機跑去對面啦！

見到佢塊紙板由原先乾乾淨淨，到依家一撻撻血漬。

Money：快啦仆街！

佢手上面既手術刀只係剩返一支，可能頭先趕得滯冇拎返，漏左響萬寧。

我知道唔可以再頹，再頹就會比喪屍咬死，我唔想死！

雖然嘉偉既離去令到我連求生既意志都冇埋，即使冇左嘉偉，但係我仲有Money同阿彤！

『吱嘶...滴滴噠噠噠...』

我即刻響側邊拎左支CC lemon，再對正佢地隻眼倒落去。

我：飲啦！飲啦！飲啦！飲啦！飲死你地班賤剷！

『嗚呀！呀呀呀！嗄呀！』

佢地粒眼珠係咁轉黎轉去，真係過癮！我心諗，等你地咁鐘意咬人呀嗱！

我：嗌啦！嗌啦！我唔知你地up乜春呀！嗌救命呀？吓！

Money：你...搞乜撚呀？D野飲彈到我呀仆街！

『吱！』

我再開第支，今次零距離對實我前面隻師奶喪屍沖落去。

『嗄！嗚呀呀呀！』

師奶隻眼珠當堂沖到甩鬼左出黎，跌埋落地。

Money：玩夠喇！過左去先啦！

Money拎實塊紙板擋住前面，再烏低身，拖實我跑入男廁裡面。

『呯！呯！呯！』

Money一入到去，就將每個廁格道門逐格逐格咁踢開，直到開到某一格，佢即刻毑晒口面。

Money：唔~~~！

一定係見到D核突野，不過唔知係屎定死屍。

逐格睇完之後，佢即刻轉身企響男廁入口。

Money：仆街你快D洗啦！唔係佢地入黎架喇！

因為個男廁門口冇門，係開放式，唔似商場果D。

我手上面仲有支倒到一半既CC lemon，咁o岩我又有D口乾，就飲埋落去。

『啪！灑！』

點知Money兜野拍走我支CC lemon，仲扯住我損左果隻手去洗手盤。

『逢灑！』

Money：我叫你洗傷口呀！飲乜鳩呀！

我：嘶...

D水沖到我個傷口毑住毑住咁痛。

Money：洗撚完好行喇！萬一班喪屍塞入黎，我地出唔返去架！

但係我隻手仲係水滴滴咁。

我：等我整乾隻手先都得掛...

其實係我有D急，想屙屎。

Money：返7-11先抹啦！

一講完就俾Money拖住出返外面。

『嗄...嗚呀呀！』

一出去已經有喪屍等緊我地。

我心諗，頭先我招天C灑水明明好work，但一轉頭佢地又打回原形，唔通佢地唔係靠對眼黎搵我地既？

突然間，響七仔裡面個肥剷推跌左成箱蒸餾水，搞到一支支水碌晒出黎。

正當班喪屍想跑過黎咬我同Money之際，就俾呢堆樽裝水踩到跣低左。

仲有D踩唔到既，就俾Money推跌。

Money：同我死撚開啦！

Freeman：Yoho~~~~

個肥剷助跑左幾米，再飛身踩爆左喪屍個頭。

『啪勒！嘶...』

Freeman：幫幫手清左佢，呢班戇鳩好煩。

我：唔...唔該。

Freeman：唔好get錯呀屌你，我剩係想去渣渣水，唔係想救你地架。

我冇應佢，即刻轉個身，學佢大大力咁踩爆喪屍個頭。

『咔勒！』

呢D骨爆聲由腳板底咁傳返上黎，真係同手指甲畫黑板有得fight，毛管都棟晒。

Freeman：剩低既交俾你地喇，我好急呀！

清左幾隻之後，個肥剷就雞咁腳入左男廁。

『嚓唼！嘶...』

Money冇用隻腳黎踩喪屍，反而用返手術刀插頭，因為佢驚整污糟佢對converse鞋。

清完之後，七仔兩邊馬路位已經少左好多喪屍，多數仲響萬寧果便。

我同Money入返去，砌返好D護欄。

Money：仆街過黎...同你包一包佢。

『嘶嚓！』

Money一野撕爛件tee個衫袖位，之後渣實我隻手，將塊爛布左整右整，最後打返個結。

Money：嗯，ok喇。

呢一刻我個心好甜，竟然有女仔肯為我包紮傷口。

跟住我一手渣實Money個後尾枕，用力壓一壓，示意佢挨落我膊頭度，再攬實佢條腰。

我：Money...我...好鐘意你。

Money一手推返開我。

Money：妖！咪講撚埋D肉麻野啦~~~

我：喂，乜女仔唔係鐘意聽呢D架咩？

Money：廢撚事睬你~~~去拎野食先。

女人真係，口不對心。

之後我拎左支罐裝喜力黎飲。

一路飲就一路諗返起嘉偉，真係好想...好想忘記嘉偉走左呢個事實。

而Money亦冇叫我唔好飲，佢拎左隻黑椒雞脾去微波爐度叮。

我：唔...咕...嚕...嗄﹗

我一隊就連隊左五罐，連個天都開始黑。

待續

下篇三點

多謝巴打支持，仲有阿墳巴打同隻抽王巴打日日推POST

因為肆冇乜點加新野，差唔多係炒冷飯性質，我唔係幾好意思

請問呢集會唔會交代阿宜既身世或者屍路歷程啊？佢會唔會係王sir個妹黎？

肆呢集似係外傳性質，即係關於壹同貳既角色差唔多響叁已經完結晒

巴打冇認真睇故 ，王sir同阿宜同行既原因，係響阿安初黎k房果陣，阿權有講過

其實唔只你想我寫阿宜果條線，初初壹果陣出，都有好多巴打想睇，睇下有冇機會 ，不過起碼要係(陸)先有機會寫

我記得阿宜係跟大隊走既，但阿宜搶包包單車個段好似好好身手咁，令我不其然聯想起佢同王sir有關係

巴打真係冇認真睇故

阿宜用槍指住要脅佢地，點會展露到身手

(十四)

當我一醒返，個天已經黑晒，周圍都係星星。

響市區望到星星？講笑咩！不過...呢個真係事實。

我：嗚...er...嗚er...

我挨住道牆起身，想搵個地方嘔，就發覺成間七仔黑媽媽，唯一既光源係黎自Money部電話。

『三索，碰！』

原來條賤人玩緊麻雀Game。

Money：唔？你捨得肯起身嗱？呢度好似停晒電...

一見到呢個賤人就把幾火，就係佢...害到嘉偉身首異處！

我：賤人！係你...係你害死嘉偉！攞...攞你個人頭黎...拎去見嘉偉！

我一野扯住佢把金髮。

Money：呀！痛架仆街！

『呯。』

佢一掌推開我，搞到我撞左落D貨架度。

Money：仆街你係咪貓左呀？

我：我...我冇醉！仲不知幾清醒，係你...係你...係你害死嘉偉呀賤人！

Money：你又講乜撚呀？最衰個肥仔唔係度，一條友好難扶你返過去。

我：我知！你小氣！嬲我dum低你響診所，係咪呀吓！

Money：個死肥仔呢...

Money係咁四圍望，唔知搵乜春。

我：你搞我唔到，就搞嘉偉黎打擊我，係咪！吓！賤人！你個死賤人！

Money：夠喇！咪以為你貓左就大撚晒呀！唔係我，你響花園餐廳死左喇！

我：我...我洗鬼你救呀！

我即刻扯高件衫，展示我支插左響褲頭既手槍。

我：我有槍，洗...洗驚班喪屍？我一個就可以清晒成個旺角啦，係你阻頭阻勢咋！

Money：嗦...噫嗦...你...你好囉喎！

Money作狀想兜巴車我。

我見唔對路，即刻掹槍指住佢。

我：咩呀？想打我呀？打啦！睇下我支槍快定你隻手快！

Money：妖！你...嗦...你好撚黑人憎呀！！

『呯！灑...』

Money大大力車左罐沙示落地，再即刻擰轉身推開D護欄，一支箭標左去波鞋街方向。

我：走啦走啦走啦！賤人！殺人凶手！

冇耐，個肥剷響對面廁所出黎，再行返間七仔度。

Freeman：你地好嘈呀屌你，我響男廁裡面洗緊身都聽到你地嗌交呀，咁嘈會引到班喪屍黎架。

我：唔...嗄...嗚er...

我一早就睇呢個肥剷唔順眼，又樣衰，又串串貢。

Freeman：唉，所以我就最鬼憎拍拖，港女又咁麻煩，炒大鑊當食生菜，邊會開心架屌你。

跟住個肥剷響個斜咩袋度拎左個蕃茄出黎。

Freeman：頭先都唔記得左食添，呀唔...嚓嚓唼...哇屌！食到成身都係...又要再去洗多次身，屌你。

個肥剷一咬落去果下爆晒D汁出黎，漏到佢成頸都係。

我：嗄...死肥剷...我一早就知你係喪屍派黎既臥底，你依家終於肯露出真面目喇！

Freeman：你...你講咩呀？

我：吔茄啦！

『嘭！』

Freeman：呀......

我一槍打爆左佢個頭。

依家害死嘉偉既人都已經死既死，走既走。

我跪低左，雙手渣實支槍。

我：嘉偉！我...我幫你報左仇！嗦...你...你安息啦！

我企返起身，發覺有D腳仔軟。

我：你個臥底...拎你出去俾喪屍食先得！哈哈！

我捉實肥剷隻腳，拖住佢行，但係我隻腳冇乜力，睇野又有D矇查查，行到左搖右擺，妹下妹下咁。

我推開個貨架護欄，就大嗌。

我：過黎吔野啦！畜牲！

『嗄嗚...嗚呀！』

果班喪屍開始跑過黎圍住我。

我見唔對路，就放低左佢隻腳，執埋佢把遮，即刻跑返去馬會。

條街好黑...好黑...隻眼乜都睇唔到，耳仔側邊又有班喪屍響度呻吟。

我冇理到，總知不斷係咁跑係咁跑，跑返去馬會。

『啪！啪！啪！』

我：嗄...嗄...開...開門呀！

待續

下篇六點

(二十)

彤：阿蕉？

阿彤即刻推開個櫃俾我捐返入黎。

跟住我轉身，打算推返埋個櫃之際。

彤：咪閂住！仲有阿偉Money佢地呀！

我冇理到阿彤，繼續推返埋個櫃。

我：嘉偉...嗦...佢走左喇...

彤：唔...其實...我已經估到...俾喪屍咬到...係一定會...嗦咽...咩一定冇事...我知你都係想安慰我...

因為呢度停晒電，成間馬會黑媽媽，我拎部電話出黎，照一照明。

見到阿彤佢隻眼紅晒，一定已經喊左好多次。

我：阿彤...sor呀...我帶唔返嘉偉俾你...好...好對唔住...

阿彤上前捉實我隻手。

彤：唔緊要！我...我明...嗦咽...最少...佢死左都可以保護到大家...

『啪！啪！』

我即刻用另一隻手自摑自己兩巴。

我：係我！係我保唔住嘉偉全屍...呀嗄呀呀！

阿彤見我咁激動，就攬住我。

彤：阿蕉！唔好咁啦...唔關你事架...係我！係我搞到Alex冇左個爸B...

之後阿彤再挨落去我個膊頭度。

我：俾我...俾我去保護你...我一定可以帶你離開呢個地獄去見返Alex，信我！

彤：唔唔...多謝你阿蕉...我同阿偉有你呢個朋友真係好...

我鬆返開阿彤，再用兩隻手渣實佢兩邊手臂。

我：我唔要做朋友！我...我響中學果陣已經...已經鐘意你！俾我...俾我好似嘉偉咁保護你，好唔好？

阿彤覺得有D唔妥，就即刻拎部電話黎照明，照一照我個樣。

彤：阿蕉你塊面紅晒喎...係咪飲醉左呀？

我：我冇醉！

彤：Money呢？佢係咪出左事呀？

我：唔好講個賤人！佢dum低我同嘉偉...自己走左喇！

彤：唉...你地十成十又嗌交定啦...佢一個女人仔點響出面生存呀...阿蕉你出返去搵佢啦...

我：唔搵！搵佢老味！

一提個賤人我就嬲，我自己行左去另一便。

呢度冇鬼左冷氣，焗到死，我又慶過火屎，搞到係咁出汗。

早知都學個肥剷去洗身，晏晝係咁跑已經累積左D汗，依家又痴立立，好鬼唔舒服。

條女見我響度R身R勢，走左埋黎。

蚊：唔好意思丫...唔知有冇野食呢？

我：冇呀！袋野漏低左呀！

蚊：哦...你冇咩事丫嘛？

我：有都唔關你事！

俾我一講，條女即刻行開，去左counter下面坐低。

冇耐，又有人行過黎。

倫：比比鳥！Freeman冇同你一齊返黎既？

我：佢...佢俾喪屍咬到，香左喇。

淫倫搞一搞自己前面果幾條陰。

倫：都估到...唔該你吓。

白痴仔，咁都信。

佢走左之後，我越坐就越熱，我索性除晒上身D衫，打大赤肋訓響地。

訓左一陣，總算涼返D。

但係...時間過得好慢，完全漫無目的，都唔知響度等天光定係等死。

大家各自各坐四個角，發呆似碌葛。

電話上唔到網又冇野玩，又驚o徙電，有等於冇。

大家唔熟，又唔傾計，我明既...大家都唔開心，但係...互舐傷口都得掛。

之後，我就慢慢行去阿彤果邊。

我一面行一面開住個電話mon過去，見到阿彤佢除低左副紅色眼鏡，打側身訓響地下。

佢睇緊部電話裡面D相，一張一張咁掃，全部都係佢同嘉偉一齊既點滴。

我響佢隔離坐低左。

我：我都好掛住嘉偉...

彤：嗯...

我擰轉身，同佢一樣打側訓，心口貼住佢背脊，再伸手攬住佢條腰。

我：阿彤...我好鐘意你...俾我代替嘉偉...好唔好？

彤：阿蕉...你唔好再講埋呢D野啦...

我冇理到佢，仲將隻手伸入去佢條連身裙裡面。

佢feel到有D唔妥，就即刻放低左部電話，再擰轉面。

彤：蕉！唔好咁啦...

我：殊！我...我愛你。

我隻手冇停到，繼續向上爬，最後隔住個bra咁渣佢對波。

又大又滑，真係同Money果對冇得fight。

彤：咽唔...阿蕉...你...你停手，唔係...我嗌...唔唔！

我即刻用另一隻手掩住佢把口。

渣左幾下，發覺唔係幾夠喉，就拉一拉高個bra，響南半球攝隻手入去。

正！同ipad真係係兩回事，軟淋淋之餘又有彈性，仲大到我隻手都渣唔晒。

我係咁又渣又搣，最後用手指尖係咁捽佢粒lin。

彤：唔咽咿唔唔！

我：阿彤...你知唔知...我等左依家幾耐...眼白白睇住嘉偉溝左你...知唔知我幾唔開心呀！吓！

我伸返隻手出黎，除左我自己條卡其褲。

除到去大脾位，再除埋條底橫。

我條J早已經谷行晒，即刻就隊埋去佢兩隻腳同個閪之間呢個三角位。

我隊前縮後，係咁磨擦佢條襪褲，又頂一頂佢隻鮑。

咁樣隔住黎磨好似差咁D，我再除埋佢條襪褲同底褲仔。

我一面摸住佢大脾，一面再響個三角位磨。

果個位又滑又多肉，搞到我真係好舒服。

我：唔嗄！呀...嗄呀...

射完之後，我轉返身，著返好條褲，鬆返開阿彤個咀，跟住就大字形咁攤響度。

覺得好舒服，好攰，好暈，冇耐就訓著左。

待續

下篇九點

留意，上面果篇係十五，打錯左做二十

呢篇人性黑暗到呢
Btw
小甜唔得
要大甜

咁都俾你個衰仔諗到

舊版叁有強姦 ，仲要係女主角

不過肆呢個已經係極限，廢事變左做甜故

蚊蚊比人搞

唔記得咗邊個俾人姦

講開又講
其實bethia 佢係幾時注射病毒

舊版，放心，一定唔會係阿蚊

阿卉，當時好震撼

北河街體育館挑機前

(十六)

我：呵~~~唔~~~！

間馬會光左好多，我估應該已經到左第日朝早。

我：嘩嘶...

我一起身，個頭就赤赤痛。

琴日我做過咩黎呢，諗諗先...好似隊左幾罐啤。

我捽一捽個額頭，再拎部電話出黎睇下幾點。

八點四，都好早下。

我響間馬會行左個圈，睇下佢地醒左未。

見佢地未訓醒，就趁呢個機會屙督尿。

我即刻行去個長方形金屬垃圾筒，拉低條拉鍊，un高隻腳屙。

最衰冇響七仔拎返D樽，搞到要咁樣屙，萬一佢地依家起身見到就弊。

好彩之前既便意消失左，如果要響度屙埋屎就真係吔茄。

我丘返好條褲之後，見到自己隻手既掌心綁左塊布。

屌你老味！我記起嗱，我琴晚發顛鬧走左Money呀！

我：吔茄！吔茄！吔茄！

我跪左響度，係咁鎚打塊地板。

真係好鬼憎自己，咁難得同Money好返，又發酒瘟。

我依稀記得...仲好似搞埋阿彤，屌！正死剷！我真係冇面再見佢。

突然間，有對白色平底鞋出現響我面前。

蚊：早晨...你冇事丫嘛？

我企返起身，隻手禁住個額頭。

我：冇...冇事。

蚊：你肚唔肚餓丫？我仲有半邊三文治。

條女遞左盒三文治俾我。

我：sor呀...我琴晚飲醉左...亂咁講野...sor...sorry呀...

我猛咁鞠躬。

蚊：其實呢...我都有唔o岩，講大話呃你地，大家當打和啦。

我：咩...咩大話？

蚊：果個女仔唔係我同事，我唔識佢既...

我心諗，唔怪之得佢死左你咩表情都冇啦。

我：哦...唔緊要，響呢個事勢，呢D大話可以接受既。

我舉一舉盒三文治。

我：多謝你份早餐~~~

蚊：嗯...唔駛。

跟住條女行開左。

趁依家咁靜焗，炸炸淋搵返阿彤say sorry先。

阿彤佢o岩o岩起左身，可能我同條女既對話嘈醒左佢。

我：阿...阿彤...sor呀...我琴日...

正當我想睇下佢咩表情果陣，佢粒眼珠俾副眼鏡框遮住左，睇唔到佢個眼神，唔知係咪響度怒啤緊我。

彤：唔唔...過左去就由佢啦，你都唔想。

我：我D野...有冇整污糟你呀？等我幫你洗返乾淨佢。

彤：ok喇，我抹左。

我：你...係咪嬲緊我呀？

彤：冇...你食早餐啦，見你渣左盒野好耐。

我：哦...好！

跟住我就食左盒雞肉三文治。

彤：琴晚你講D野...我有認真咁諗過，我都想有個男人可以倚靠。

我：唔？

彤：嘉偉已經死左，我...我明白...所以我更加想見返Alex，為左佢，我咩都可以做架！幫下我啦，阿蕉！

一時之間，我都唔知點應阿彤。

我諗都冇諗過，貴為中學時期既女神，到左依家竟然咁唔值錢。

我：傻啦~~~我地好朋友黎，有事我一定會幫你既！

彤：唔...嗦咽...

我攬實阿彤。

我：嘉偉一定會保祐你，唔洗擔心。

我鬆返開阿彤，再搵埋條女同淫倫傾野。

依家我既目標好明確，嘉偉老母住馬鞍山，我就向住呢度進發。

至於Money，我對你唔住，等我幫阿彤搵返個仔之後，我一定會返黎搵你，等我。

我：阿蚊！淫倫！你地過一過黎。

蚊：嗯？

倫：咩事呀比比鳥？

我：就咁...我同阿彤會入馬鞍山，睇下你地點，始終多個人好照應。

倫：咁呀...預埋我，留響度實等做烈士。

我：ok，阿蚊你呢？

蚊：我...想留響度...

我：咪剩返你一個？又冇野食，你唔驚呀？

蚊：其實我...我好驚對住佢地...

阿蚊指一指窗外既喪屍。

我：咁好啦，我都唔勉強，祝你好運！

倫：吓？靚女你唔跟埋黎呀？

蚊：嗯。

倫：唉...這些機會不是屬於我的...

我：唔好講咁多喇，ok就好出發。

淫倫拎左個電腦keyboard出黎。

倫：ok架喇，等你咋。

我：keyboard？

倫：機械既野，你唔明架喇~~~

老老實實，我支槍應該就快冇彈，都係搵返件架生好D。

我見到個告示板下面，有樽細支裝既藍色滅火筒。

我：就呢個啦！阿彤，拎住！

我將把遮俾左阿彤。

我：有咩事就打開佢保護自己啦。

彤：唔唔...好！

我：出發！

我推開個飾櫃，捐左出去，再等埋佢兩個出黎。

蚊：你地要小心丫！拜拜~~~

彤：拜拜阿蚊~~~

目標，火車站！

待續

下篇十一點

好啦，係我唔好，我衰仔

出面咁多屍故，撈亂左唔出奇既

(十七)

『嗚嗚呀呀！』

一出馬會，正想起跑之際，已經有班喪屍同我地講早晨。

我：吔茄啦賤剷！

我一手渣實個手柄位，一手托住個底，再兜頭fing支滅火筒落去，扑爆隻喪屍個頭。

我：呢便﹗

我指一指好景，示意阿彤同淫倫行呢個方向，特登兜遠路。

一來唔想阿彤見到嘉偉條屍，二來唔想俾淫倫識穿我隊冧左佢個friend。

彤：嗯！

倫：可唔可以去一去前面間seven eleven呀？我肚餓仔。

我：我都去，我響前面開路啦。

琴日D啤酒太利尿，搞到我依家好口乾。

我身後既阿彤就開住把遮，驚驚青青咁貼住我pat pat行，而最尾就係淫倫。

倫：keyboard ranger！

『啪﹗』

淫倫雙手渣實個鍵盤，兜口兜面一野車落隻喪屍度，個鍵盤當堂應聲飛左幾粒掣出黎。

『吼呀呀呀！』

而隻野只係吞後左幾步，一D事都冇。

淫倫打極都打唔死隻喪屍，逐漸同我地既距離越拉越遠。

倫：喂！等埋呀~~~~

彤：阿倫你快D啦！

我：唏！唏！你地班賤剷死開呀！

雖然支滅火筒係細支，但咁樣用力左法右法，其實都好攰，再係咁落去...都唔知點頂到入馬鞍山。

跑左陣，間七仔就響眼前，但門口有隻喪屍。

我對住佢飛左支滅火筒出去。

『啪咔！砰砰咚！』

我掟中左佢個心口，跟住佢失埋平衡，跌低左，最後我用力踩爆佢個頭。

我執返個滅火筒，再哨一哨間七仔，裡面好似冇喪屍，就向阿彤佢地入手。

我：快！

阿彤都趕到。

彤：阿倫佢好似俾班喪屍纏住左，你去幫幫佢啦！

我：ok，你收埋把遮先，啄到我...

彤：sorry...

我行返去路中心，見到佢俾兩隻喪屍圍住。

倫：噫...噫...救...救命呀！

淫倫佢用個鍵盤，一口氣頂住左兩隻喪屍。

我：借開！

淫倫一聽到之後即刻縮開，趁佢一走果下，我車左個滅火筒過去。

『呯啪咔咔！』

個鍵盤當堂比我車到稀巴爛，而果兩隻喪屍都跌左響地。

倫：媽呀！我個keyboard...

果兩隻喪屍仲未死，不過唔理喇，叫住暫時脫險，都係快D跑返去間七仔先。

彤：呀~~~！

突然間阿彤尖叫。

我：淫倫！跟實我！

我即刻開turbo跑返入間七仔，見到阿彤挨住個貨架，坐左響地。

我心諗，可能頭先我睇漏，應該有隻喪屍俾個貨架遮住左，要小心D先。

我雙手渣實個滅火筒，再轉身企去阿彤前面，準備舉高一下扑落去。

我：吔...

我當場打空氣。

我望真D，原來只係得返下半身兩隻腳既人體殘肢。

彤：好多血呀...

我：嗄呼...唔洗驚...

唉，行一段路仔都搞到我咁頻能，點入馬鞍山呀。

我：淫倫，推D扭蛋機同貨架塞住個門口先。

倫：得。

我同淫倫搞掂好D護欄之後，就各自各食野飲野。

我拎左樽starbucks咖啡，見佢本身要廿幾蚊樽，依家免費，好抵屌。

我：咕咕唔唔...嗄！仲驚唔驚呀傻妹。

彤：依家ok喇，頭先以為係喪屍...你又行開左喎...所以...sorry呀...

我：唔洗，下次當佢地係仇人咁打就得架喇，冇需要驚佢地。

彤：佢地好恐怖...甩皮甩骨咁，點打呀？

我指一指出面條街。

我：佢地搞成香港咁，殺左咁多人，仲殺左嘉偉，你唔應該驚，係要對住佢地發脾氣先o岩。

彤：唔唔...我下次知點做。

我正想擰轉身果陣，阿彤響後面攬住左我，對波仲壓實我背脊。

彤：多...多謝你阿蕉...你為左我同阿偉做左咁多，我...我會記住...

我：得啦~~~好朋友冇計既。

好老實，我都唔知阿彤依家諗緊乜，主動到我都有D反感...可能係冇左嘉偉，果種空虛寂寞令到佢想搵返個男人。

倫：唔咳咳...

淫倫咳一咳，我即刻鬆返開阿彤。

我：我...我去睇報紙，你慢慢啦。

彤：唔唔...

我是但響地下執左份海洛英報黎睇，頭版只係某機構D裁員消息，跟住我再揭去A2。

『大埔運頭塘邨十多名居民懷疑染上新型流感病毒』

我心諗，冇咩特別姐。

『八旬翁強姦菲傭不遂』

呢單過癮好多，睇下內文先。

『唔唔---隆隆隆，吱---吱沙！』

突然間有架紅van停左響我地間七仔出面，跟手仲有個細路落車。

細：爸爸，有人呀。

個司機望住我地大嗌。

男：喂！你地上車，呢度好危險呀！

我同阿彤淫倫你眼望我眼，諗緊上唔上車好。

響呢個時候，個司機指住個貨架。

男：仔仔，幫我拎埋D野食野飲返去。

細：嗯！好呀爸爸。

響個細路塞緊D野食野飲入去個大膠袋度期間，我心諗，個司機又冇乜野，一個老豆一個仔咁，應該冇咩威脅性，倒不如利用佢地送我地入馬鞍山。

我：阿彤淫倫，上車！

待續

屍人陌市

完完全全唔理money生死

又或者咁講
佢係為求目的做咩都得ga港媽

等等，我想澄清返，我呢度冇所謂既超能力大戰

阿輝又好，七仔都好，呢D特殊能力差唔多係廢，連大戰都談唔上 ，七仔仲憎恨佢種能力而去自殺添

以前有追，估唔到有得睇返
7仔
果期好似仲有幾篇唔同人寫既屍文，幾個故事內容有關係

老街坊 ，今次係重製版，有好多劇情唔同，舊讀者會有驚喜

係呀，果時真係雨後春筍，我略略講下其他巴打有share同一世界觀既故事

黃嘉藍巴打，主講屯門
鋼鐵青雲巴打，講大埔運頭塘
有賀等巴打，講九龍城
秋月涼巴打，講東九龍
仲有個叫白色恐怖，我唔記得個故係點

而我授權出既活屍香江外傳有水鏡巴打既解放軍篇（我本人最鐘意），仲有亨特拉爾巴打寫既阿權Mary前傳，同埋唔記得邊位巴打寫過阿卉前傳

(十八)

我，阿彤，淫倫上左架小巴之後，揀左最尾果兩行位坐低左，以防有咩事可以即刻開太平門跳車。

男：大家坐穩喇！

果個細路亦都拎住成袋野上返車。

一開車就向右轉彎，仲剷埋上行人路，跟住就吞後，直插返間七仔，似乎個司機想調頭。

『呯！呯！呯！』

倫：嘩！

仲黎手撞跌幾隻喪屍，而淫倫咁o岩望到正，當場嚇左嚇。

U turn左之後，架紅van就全速前進，駛返入登打士街廣華醫院果邊。

我細細聲同阿彤講。

我：sor阿彤，我自把自為，上左車。

彤：唔唔...佢地唔似壞人，不如咁，我去問下個小朋友。

阿彤行前幾個位，烏低身問個細路。

彤：小朋友呀，知唔知你爸爸車緊我地去邊呀？

細：save house呀，爸爸係咁講。

彤：哦...safe house...

跟住個司機擰轉頭講。

男：唔洗驚，我地去緊安全既地方，落車再同你地解釋。

呢個司機年紀似四十幾歲，著住件polo shirt無咩特別。

『呯！呯！』

而黎到登打士街，好彩只係有零零散散既喪屍，可以比部紅van撞開，如果多到一浸浸咁就吔茄。

跟住架車左轉廣華街。

『咔！吒旁！』

架車鄧左鄧，我裝一裝隻窗，原來碌過左個安全島燈箱。

突然間，個細路指住車窗出面。

細：爸爸！又係果隻飛飛喪屍呀！

但係佢個老豆掛住望路面情況，根本冇心情聽佢講埋D無聊野。

因為前面百利達對出既行人過路位，有架貨車打橫咁塞左響度。

跟住佢就將架紅van剷上行人路，再係咁將堂軚不斷大幅度左轉右轉，駛過鐵欄同舖頭之間既空位繼續前進。

『呯！呯！』

響一路上，車身撞到喪屍既聲音完全無停過。

阿彤驚到即刻用雙手遮實對耳，佢對呢D血腥野核突野真係冇抵抗力。

彤：咿咽！

而兩邊既窗全部都係一撻撻血潰，嚇到佢捲埋左個身，好似隻蝸牛咁。

我扶返佢起身，然後攬實佢。

我：傻女唔洗驚...

跟住淫倫細細聲同我講。

倫：知唔知去緊邊呀？

我：我唔知呀...佢地剩係話安全地方。

我心諗，你想問既咪自己問囉。

架紅van駛左出染布房街，呢度條路闊好多，又冇乜喪屍雜物阻住。

跟住佢大力踩左下油，再左轉入返豉油街，冇耐，架紅van停低左。

男：前面俾D旅遊巴塞住左，我地響呢度落車，對面就係。

『呯！咔！』

度小巴門一打開，個細路就率先落左車，好似完全唔驚喪屍咁。

但係個司機見我地仲未唔落車。

男：你地唔洗驚，呢度附近我清左唔少喪屍，安全架，放心落車啦。

我：okok...阿彤，行喇。

彤：到嗱？

我：佢話到喎...跟住佢先再算。

我心諗，算乜春，我目的地係馬鞍山，你依家先行左兩條街，似乎我個如意算盤打唔響。

不過唔緊要既，搵機會再渣走佢架紅van都好。

我一落車就見到間學校，唔知呢度係咪佢地所謂既safe house？

男：呢便呀！

佢地過左對面馬路，我估錯左。

但可惜條馬路中間俾幾架旅行巴塞鬼住，打側身過之餘，仲要貼實兩架車既車身先過到。

我心諗，除非識飛啦，唔係一有喪屍就死硬。

『啪吱啪吱啪吱...』

突然間有D好奇怪既聲。

細：爸爸！隻飛飛喪屍呀！

男：仔仔，唔好理佢，大家快D入去先！

老實講，我就咩都睇唔到，識飛既喪屍？咪玩啦，邊有可能，細路仔亂up廿四姐。

我地黎到一間酒店，呢度門都冇埋，全部落地玻璃碎晒，而大堂就一個人都冇。

個司機指一指地下D玻璃碎。

男：大家小心。

之後佢又再指條樓梯，叫我地上去。

到左一樓之後，個入口俾D檯檯凳凳塞鬼住晒。

細：媽媽！我地返黎喇！

男：老婆！

一講完，我地就一齊搬開D檯凳。

搬開晒之後，就見到一個普通師奶，肥肥地咁，冇估錯應該就係細路既媽，呢個男人既老婆。

女：哎呀，有新成員呀？好咯好咯！

男：仔仔，拎袋野入廚房，小心D放呀。

細：嗯！

好彩冇叫錯阿彤同淫倫黎，一個阿爸，一個阿媽，一個阿仔，一個家庭，咁正常，又點會係壞人。

不過呢個所謂閣樓其實都幾暗，太陽射唔到入黎，燈又唔著。

我不斷周圍望，發覺呢度應該係食自助餐既，中間全部都係一個個金屬揭蓋既餐盤。

倫：我想去廁所，唔知響邊呢？

男：等陣，等我幫你地check左傷口先。

淫倫即刻毑高自己件衫。

倫：check啦！我冇傷口既。

我心諗，原來呢家人都知變喪屍既秘密。

男：老婆，幫呢位小姐入女廁check。

女：請黎呢便。

個細路突然間好驚慌咁，響廚房度跑返出黎。

細：爸爸！姐姐好似唔舒服呀！

男：係呀？同我扶佢出黎睇睇。

冇耐，個男人同個細路就響廚房帶左個女仔出黎。

佢白白淨細細粒，梳左個斜陰，頭頂中間有條辮打橫訓響度既長直金髮，個樣有D似viutv個岑樂怡。

倫：原來由個妹妹仔check我呀？黎！快點強姦我！

男：唔好意思，你地兩位入住男廁等我先，我好快過黎。

倫：搞錯呀...個女仔好cutie喔。

我：你咪咁多嗲啦...

我地響廁所等左陣之後，就由個男人黎check傷口，淫倫就順便去埋小解，跟住再出返黎。

男：你地都幾本事，冇俾喪屍咬到，因為一比佢地咬到，就會變...

我一野終斷佢既說話。

我：會變喪屍嘛，呢D我一早就知啦。

男：醒喎，咁自我介紹先，我地係一家人，我叫阿強，D朋友叫開我做強哥既，佢係我老婆...

女：大家叫我張太得架勒~~~

強：而呢個百厭星呢~~~就係傑仔，通常我都係叫佢做仔仔。

張：阿仔，叫人啦。

傑：哥哥姐姐！

我：我叫阿蕉，呢個我女朋友阿彤，佢係淫倫。

我一講到我女朋友果度，阿彤即刻望一望我。

其實我唔係想拎咩著數，亦唔係已經將Money拋諸腦後，而係呢家人咁著重family bonding，我想我同阿彤以一pair情侶既關係，獲取佢地既信任。

倫：咦，妹妹仔，你唔介紹自己既？

呢個就係頭先唔係幾舒服既女仔，佢由廚房出黎到依家都係頭dup dup冇出聲，表現唔多自然，佢一聽到淫倫講左呢句之後，個身仲震左震。

熒：係...我係阿熒...

倫：你好呀~~~我叫阿倫呀。

張：佢都係旺角既幸存者，同你地一樣。

強：咁先小人後君子，我想大家都為呢個safe house出分力，去保護又好，去搵物資返黎又好，一齊去渡過呢場難關！

我：咁即係？

強：即係大家都要為呢度工作，你地有冇問題？如果唔ok既，可以離開，我唔會監人既，勉強冇幸福。

我即刻擰轉面同阿彤講。

我：你點呀？想唔想留響度？

彤：唔唔...我ok既...

我：一係響度逗留一陣再入馬鞍山，好冇？

彤：嗯！

我：我地冇問題。

強：咁男既跟我，女既跟我老婆。

我心諗，霎時間要分開我同阿彤，我又好似...唔係太想。

我：sor呀，我想同我女朋友一齊。

強：哦...放心呀呢位哥哥仔，你女朋友負責煮下野，清潔下呢度咁，比起男士既工作算輕鬆喇，只要一完成工作就有自由時間，呢度冇奴隸既。

我：咁呀...咁照返你意思。

待續

(十九)

經過琴日馬會，大家屙又屙唔到，訓又訓唔好，野食又凍冰冰，個身又痴立立，一相比之下，呢度確實係個好地方。

加上呢家人又幾Nice，不如響度逗留一陣再行遠路。

強：我估你地流落街頭都一段時間，應該都好攰，俾你地休息一個鐘，一個鐘之後我再搵你地。

跟住佢指一指個近廁所既區域，示意我地去果邊休息。

我：好，唔該晒強哥。

跟住佢地返入廚房，我阿彤淫倫三個就響度攤抖。

我放低支滅火筒，而淫倫就即刻將兩張梳化凳拉埋，響上面訓。

彤：蕉呀，Money佢...你打算點？

我：唉...可以點，我又唔知佢走左去邊，帶住你又唔方便，不如送你見返個仔先再搵佢囉。

彤：唔係呀！講緊你話我係你女朋友呀...

今次真係大鑊，俾阿彤誤會左。

雖然依家我個心只有Money，而鐘意阿彤已經成為過去式，不過諗真D，其實都冇壞，當依家俾個機會大家，加上我又想幫嘉偉照顧阿彤，都唔算衰仔姐。

係衰就衰在飲酒飲到懵左，鬧走Money，完全唔知佢去左邊。

我：哦...係呀，當我還個人情俾嘉偉，等我幫佢照顧你同Alex，好唔好？

彤：唔唔...

阿彤dup一dup低頭，又蹺D頭髮去耳背度。

我：好！我去洗個身先，周身好唔聚財~~~

彤：ok。

跟住我就入左廁所，除左件恤衫同底衫，狂禁個水龍頭，潑D水上身。

『吱灑灑灑！』

我：呼嗄~~~！真係正爆！

跟住再黎手洗埋個靚面，響潑完水，塊面仲係水滴滴果陣，我望住塊鏡響度諗。

喪屍、嘉偉、Money，呢一口氣黎得太突然，真係好希望...係一個夢。

但係插響褲頭果支槍，提醒返我呢個係現實。

突然間！鏡入面有兩個人，一肥一瘦，響度笑緊。

我即刻轉身望向後面，但係乜野都冇。

我：唔嗄..幻錯覺黎姐...世界上邊有鬼架，喪屍就大把...

我用tissue抹返乾塊面，再入廁格屙埋琴日果督隔夜屎，之後就出返廁所。

出到黎之後，見到淫倫已經訓到gur gur聲，而阿彤就望住出面，似乎仲係擔心緊Alex。

我冇去理佢，因為擔心呢味野唔係你一言兩句就可以平息到，所以我揀左同淫倫一樣，拍埋兩張凳恰一陣。

我：呀~~~正。

終於有D軟淋淋既野訓喇。

....................

彤：阿蕉！起身喇。

唔知過左幾耐，我俾阿彤拍醒左。

我：呵~~~唔~~~夠鐘起身開工？

倫：快啦比比鳥，強哥響下面等緊。

我快快手捽一捽隻眼，就同淫倫落去。

強：訓醒嗱？好唔好訓。

我：都ok呀。

強：依家出面有好多市民流離失所，我就係想佢地全部黎晒呢度，個個都有野食有地方訓。

我心諗，呢個強哥好似幾好人咁。

強：廢話唔多講，黎，一人一把刀，有喪屍埋黎就殺左佢，就係咁簡單。

我：ok，咁時間呢？企足成日？

強：放心，夜晚會用凳塞住，一人幾個鐘輪更應該冇問題既。

倫：強哥，呢度交俾我地啦。

強：咁我就放心，我再渣多轉小巴，睇下仲有冇其他人。

倫：拜拜強哥。

阿強哥上左小巴走左之後，我就啤住淫倫。

我：你條賤剷，做乜同強哥咁好口。

倫：依家寄人籬下，唔好口點得呀？唔通串串貢做hihi仔呀？

我：乜你都識呢D野架咩？響馬會又唔見你咁好口。

倫：今天的我打倒昨天的我~~~

我都廢事睬佢，我一路企一路摸摸條腰，發覺好似少咁樣野...我支槍呢？

待續

巴打次次都好準時

活屍香江應該計埋呢次係睇左4次，都仲覺得好正

成日係度腦補角色樣

爺爺

拉登

阿蚊

多謝巴打支持 ，不過今次係重製版，希望可以俾到新鮮感同驚喜俾你

爺爺個外表我冇乜點諗同描寫，想俾返每個讀者幻想返自己爺爺個樣，但係周聰都唔錯 ，拉登係喬寶寶都幾搞野，不過應該後生返D，我屬意做viutv個G1格鬥會主持

而阿蚊我都想係Ali ，但係我已經將Ali俾左七仔籃球既朗怡，阿蚊轉左做北川景子(exactly係圖中髮型)，可能有少少臭雞feel

二汪呢

未諗到邊個做呢個淫婦位好 高ling夠淫但又未夠果種好揪得既feel

倒面肥仔

星仔

二汪

代入曬d角色睇又係另一種層次

一早有人選，阿安同七仔既描述都係一樣 ，不過要大波版

巴打個選角都唔錯 ，二汪果個邊個黎？

王君馨

(二十)

我即刻響個腦度reload返D片段，七仔？小巴？廁所？冇理由，check完傷口到去訓覺，支槍都仲響度。

唔洗審，一定係條賤剷。

我：死賤剷！快快手拎返支槍黎！我唔係講笑。

我拎住把刀作狀想隊落淫倫度。

倫：喂喂喂！你條hihi仔咪老屈呀！鬼有偷你支槍呀！

之後佢扯起件衫，再將D褲袋反晒出黎。

我：車...唔俾你收埋左響第二度既。

倫：你自己整唔見就咪老屈人啦...

我：如果俾我知係你做，你同我吔十舊茄啦！

我心諗，可能我訓訓下覺跌左，遲下再上去搵。

跟住個細路落左黎撩我地傾計。

傑：哥哥~~~哥哥~~~

我：咦，乜係傑仔呀，你唔洗幫你爸爸手既？

傑：熒熒姐姐唔舒服，所以我要留響度幫手。

倫：傑仔真係乖喎！

傑：係呢，哥哥你地有冇見過一隻飛飛喪屍呀？

個細路又黎，我真係想大聲笑出黎，但係忍住左。

我：嘻唔...

倫：隻野係點樣？

傑：有對好大既翼架~~~仲飛得好快添！

倫：哦~~~原來係咁...

我心諗，呢條賤剷為左博取強哥佢地一家既信任，竟然可以咁好戲，俾著我一定笑到碌地。

我：邊有喪屍識飛...我見過咁多隻，冇一隻曉飛天喎，傑仔你係咪睇錯呀？

傑：真架！我影低左。

跟住佢響褲袋度拎左部電話出黎，禁左兩禁，show左張相出黎。

我心諗，依家咁細個小朋友已經有部電話...

講返張相，係響架紅van裡面影出去，影住個天咁，而中間就有個影，好鬼矇，隱約似一隻蜻蜓。

倫：有圖有真相喎...

我：普通昆蟲黎姐。

傑：真架！真架！真架！

個細路係咁雙腳dum地。

傑：哼~~~我搵彤彤姐姐，佢一定信我既！

個細路扭完計之後，就上返樓上。

倫：比比鳥，順下佢意思咪唔洗煩囉，話唔定佢走去同強哥講，叫佢趕走我地。

我：咪顛啦咁小事，強哥都唔係D咁既人，人地有心想保護呢度，邊會趕人走咁仆街架姐。

倫：你點知呀，你識左人好耐咩？

我冇應到佢，繼續睇有冇喪屍埋黎，過左陣，阿彤響上層向我入手。

彤：蕉~~~夠鐘食飯喇。

我：我開飯先~~~你慢慢響度吔風啦。

倫：哼，朋友，你返印度食蕉啦！

我上返一樓之後，就坐低同阿彤一齊食飯，而其他人就唔知響邊。

我：正喎！印尼炒飯加香茅豬扒~~~仲熱辣辣香噴噴添~~~！

雖然我知係人地食剩再煮返熱，但係響咁既時勢，總好過食罐頭，咩粟米粒、茄汁豆，我至憎。

彤：你食多塊豬扒啦，我夠架喇~~~

我：吓？半碗邊夠飽呀？黎！食多幾羮啦~~~

我夾硬拎左阿彤隻碗，畢左幾羮俾佢。

彤：依~~~我真係夠架喇~~~！

我：好，到時俾喪屍追，冇力跑，唔好要我抱埋你呀吓~~~

彤：好喇好喇，我...我食埋佢囉！

D女仔為左減肥，竟然可以連條命都唔要，真係唔明佢個腦諗乜。

我：唼唼唼...係喎，呢碟野係咪你整熱架？

彤：唔係呀，係張太整架。

我：哦...咁你頭先做D咩呀？

彤：剩係掃下地抹下檯咁囉，唔洗入廚房，幾好~~~

我：係啦，廚房慶合合，響度抹野嘆好多。

阿彤食完野之後，就企左起身，貼左埋塊落地玻璃度睇野，個款似望下面條街。

而我都食飽飽，就八下佢望緊D咩。

由於阿彤個身貼住塊玻璃，連埋對波都壓扁埋，變左成個鵝蛋形。

我：有咩好望呀？咪又係果D野。

彤：冇~~~食完野，企下冇咁容易肥呀。

我：哦...係呀，你有冇見過我支槍？

彤：槍？冇呀，唔係一直都響你褲頭度咩？

我：咁由佢，你慢慢，我落返去先，唔係個賤剷又媽叉我，搞到佢冇飯食。

彤：唔唔...

之後阿彤繼續睇街，我就去返頭先訓覺果度望下，但都係唔見我支槍。

我：唔咳...咳！

突然間我feel到個喉嚨好乾，又有D口渴，一定係頭先碟印尼炒飯太咸。

響落去之前，我打算去轉廚房，拎返支野飲，仲記得頭先個細路響七仔拎左一袋野飲返黎。

但一行近廚房道門，林太就慌慌張張咁，衝出黎攔住我。

張：阿靚哥仔，廚房係女人既地方，男人唔入得黎架~~~

我：sor呀，我有D口乾，想拎支野飲。

張：哦...係呀？咁你響門口等陣，我去拎俾你呀吓~~~

正當道門閂緊之際，我響條小罅隙之中，望到果個叫阿熒既女仔，俾人綁住左響爐邊。

我心諗，搞咩呢？佢做乜俾人綁住？響我左諗右諗期間，阿張太已經俾左支樽裝檸檬茶俾我。

張：靚哥仔，拿，下次要敲門先好入黎呀~~~

我：ok，唔該張太。

跟住我落返去當更，叫埋淫倫上去食飯，再諗返頭先單野，條女冇黎精神，仲要俾人要綁住，究竟發生左咩事？

到最後我得出個結論，可能佢做錯野，要受罰，而當我諗到呢度，就即刻打起十二分精神當更，我唔想下一個會係我。

之後都冇咩風浪，係耐唔時有一兩隻喪屍走入黎，要同淫倫夾手夾腳殺左佢，但係都冇咩問題。

就係咁過左成個晏晝，直到天黑，而阿強哥都返左黎，可惜係空車，冇其他生還者。

老實講，我有諗過叫強哥去馬會搵埋阿蚊過黎，但我同佢非親非故，點解要咁益佢先，係都搵左Money先啦。

我：強哥，你有冇見過一個金色長頭髮既女仔呀？

強哥指一指部空既小巴。

強：唉...冇呀，出面一個活人都冇，喪屍就一大堆。

我：哦...咁得閒幫我留意下，係...我個妹黎。

強：冇問題！你既親人即係我既親人，一定會留意既，我去食飯先，陣間再黎頂你地更...呀！仲有，拎住支電筒，個天開始黑。

倫：唔該強哥，辛苦晒喇強哥，小心樓梯呀強哥。

我心諗，做人做到佢成隻狗咁...都唔知為乜。

阿強哥遞左支電筒仔俾我同淫倫之後，就轉身行上去。

當我打開個電筒果陣，先發覺成個旺角冇晒電。

我：淫倫，幾時冇電架？我唔覺既...

倫：琴日一早就冇啦，你失憶呀。

我果陣飲醉左，真係唔記得發生過咩事，斷晒片咁。

過左一陣，突然間有個人影跑緊埋黎。

我：喂淫倫，有喪屍埋緊黎，睇住呀！

待續

預告一下，照進度應該星期日結局，活屍重製版要講拜拜

唔通佢地食緊人肉…

咁快

依家進度，但我唔想交行貨，盞連伍都要重製 ，估計最快聖誕有得睇

(二十一)

倫：嘩呀！唔係話！咁黑好難殺架喎！不如一槍打死我。

淫倫驚到跑上左幾級樓梯。

我即刻將支電筒仔左照右照，睇下有幾多隻。

一照之下，呢隻喪屍竟然識用手去擋D光，乜佢地怕光架咩？

男：我係生人！唔...唔好照...

我：呼...係正常人，真係嚇餐死...

之後我一路等佢行埋黎，一路照住佢身邊，睇下有冇喪屍尾隨佢。

男：嗄...嗄...唔嗄...唔...唔好打我，我係生人呀...嗄...

呢個男仔黑黑實實咁，個feel似D陽光男孩，成個後生版杜德偉。

我：你有冇事？有冇比喪屍咬親？

佢即打橫揮動隻手。

男：嗄...冇！

我：就咁既...我唔話得事，我上去問下人先，睇下俾唔俾得你入黎啦，淫倫你睇住佢先。

倫：得啦。

正當我想上樓梯之際，條友拉住左我。

男：等陣！你地係咪今日先黎？識唔識一個叫強哥既人？

佢一講完呢句，我同淫倫都愕左然，全部野俾佢講中晒。

我：係呀...你點知架？

男：仆佢個街，又搵左班人返黎！

我：你...似乎知道D野咁...

老實講，我就一定信阿強哥多D，大家都三唔識七，但係人地有俾飯我食，有梳化凳我訓。

男：咁你有冇見到一個矮矮地、金髮既...

佢未講完，已經俾淫倫截左。

倫：係咪阿熒呀？你咪同我爭呀！佢係我架！

男：佢...佢係我女朋友...

我向淫倫批左一踭。

我：屌你死開啦，你繼續講。

雖然我信阿強哥多D，但係呢條友又講中唔少野，所以我俾佢繼續講。

男：我想你地幫我救返佢出黎！

我：ok，點救？

個男仔見我應得咁爽，都有D意料之外。

男：呢家人表面上好友善好好人咁，其實係班食人魔黎。

我：食人？點食人法？真定假呀？

淫倫即刻驚到用手遮住自己個口。

男：我同阿熒，仲有幾個朋友，都係琴日俾佢架小巴車左返黎，但我唔覺意發現左...佢殺左我朋友，切左佢既肉煮左黎食...仲要開住支紅酒，一路食一路飲...

雖然係好不可思議，但我並冇打斷佢。

男：佢食人肉個樣...我仲...我仲好記得！之後我驚得滯，想帶埋阿熒一齊走，但係...但係已經太遲...

男：個八婆一早就餵左安眠藥俾阿熒食，我叫極佢都冇反應...最後我...我走左出去，打算搵救兵...

我心諗，唔怪之得個阿熒咁牛逗，可能就係餵食安眠藥既結果。

我：咁你既救兵呢？

男：我搵極成個旺角...都唔見有人...

呢條友究竟信唔信得過？不過佢又up得出阿熒既特徵，但係...又會唔會係阿強哥既仇人，作故仔夾埋我地去殺阿強哥？

我：之但係咁，我同你三唔識七，救左你條女，有咩回報先？

睇下條件吸唔吸引，如果ok既，要我老點我阿爸都冇問題，點都佢慌都仲得。

男：我...我有個可以安全離開旺角既方法！同埋知邊區冇喪屍，係一隻都冇既果種！我可以用呢D料同你交換。

我：成交！

男：唔該晒！唔該你地...

我：咁你條女依家好危危乎喎，係咪依家行動定點？

男：咁既...趁佢地訓晒再救人，因為個仆街好大力，你地兩個未必夠揪，而響接走阿熒之前，你地要多D留意佢既情況，希望趕得切個仆街劏佢之前...可以救到佢。

我：ok，訓晒覺呀...但係黑媽媽好難搞喎...就算救到都好難走，唔...五點啦，有日出，你得唔得？

男：好...真係唔該晒你地！到時我會匿響D旅遊巴附近，果陣你再嗌我，我叫阿勇。

突然間，樓上傳黎腳步聲。

倫：佢地落緊黎！

我：你快D走先！聽朝再搵你！

勇：好！到時見！

跟住佢雞咁腳跑返出去。

強：阿蕉阿倫，呢度交俾我啦，你地上去食飯，今晚有牛扒呀，包你話正！

我：哦...好！

倫：唔該晒強哥，有得食飯~~~

我一上到去，見到阿彤拖緊地。

我：阿彤，你食左飯未？

彤：唔唔...我食左lu。

跟住我一坐低，就同淫倫商量頭先單野。

我：對住你食，真係九大簋都食唔落啦~~~

倫：大家咁話啦。

我：廢話我唔多講，你點睇先，幫邊便？

倫：梗係幫阿熒啦！我一黎就知強哥唔係好人啦！

我：吓...你調轉槍頭都調得幾快下喎...晏晝仲強哥前強哥後...

倫：我扮架姐...

我：ok，咁我今晚預埋你。

倫：留名等睇電腦大爆炸啦。

我：到時可能要殺人架，你咪口輕輕呀。

倫：得啦~~~

跟住我地食飯，今晚係瑤柱炒飯同黑椒牛扒。

響食緊期間，我開始懷疑強哥呢家人。

第一，唔俾我入去廚房，同埋綁住阿熒為乜呢？第二，旺角咁多人，一定有生還者，阿強哥兜左咁多轉，都係得我地幾丁友？第三，我支槍離奇失蹤，可能阿強哥響check我傷口果陣，俾佢見到，繼而趁我訓覺果陣偷左去。

一諗到強哥，佢就即刻上返黎。

強：兩位哥仔，我諗好左今晚點當值喇，阿蕉你守到十一點，跟住到我頂你，四點就由阿倫你替我，企到朝早七點啦，有冇問題？

我：唼唼唔唔，哦，好呀。

倫：我都no problem呀。

強：如果太多喪屍就上黎嗌醒大家幫手啦，千祈唔好咁搏自己一個殺呀，我落返去先，慢慢食。

我心諗，估唔到扮晒nice咁，原來係趁香港冇王管去周圍殺人，再滿足自己怪癖既賤剷黎。

我食完飯，響下面企到十一點，就返上黎廁所洗身。

我半裸咁望住塊鏡，我一邊洗一邊諗緊聽朝個計劃，真係越諗越緊張。

救果個阿熒同所謂既冇喪屍情報通通都係次要，最重要係，我地留響度越耐就越危險，如果個阿勇講既野係真，下一個就會係阿彤或者我。

我抹乾個身，摷返好個頭就出返去。

出面冇晒聲，可能佢地訓晒教，我一路望實電筒仔個光圈，一路搵個靚位訓教。

由於D梳化凳拎左去塞住個樓梯入口，所以冇得拎黎訓，全部要訓地下。

不過好彩有地氈，唔洗好似琴晚咁，要訓馬會塊凍冰冰既地板。

最後，我揀左訓響阿彤隔離。

阿彤佢好似琴晚咁，側住身咁訓，加上熄左電筒，睇唔到佢訓左未，唯有等我出句聲。

我：阿彤...你訓左未？

彤：唔？做咩？

老實講，個阿勇講到阿強哥咁勁，話唔定有機會事敗，下場...仲有可能會係死添。

即係今晚...好有可能係我最後既一晚，所以想搵阿彤傾下計。

我：阿彤，仲記唔記得我地響聖羅蘭果陣...

點知阿彤好似有野想講，中斷左我。

彤：阿蕉，其實...我想同你講...

我：咩事？

彤：呢一日...我真係好想去鐘意你...但係...嗦咽...我...我做唔到...我以為咁樣...可以...可以忘記到阿偉...

我心諗，原來佢今日咁主動響我身邊，又肯認做我女朋友，其實係扮出黎。

我：sor呀阿彤...我琴晚飲醉左...

彤：咿...咽...我一直...一直想去搵個寄託...但係...我搵唔到呀...嗚嗚...

我：你仲有Alex呀！唔好咁啦，你好快就可以見返佢架喇...信我啦！

彤：全香港都搞成咁...你話...你話啦！Alex仲點可以生存到...嗦噫...

我都唔知點安慰阿彤好，萬一佢睇唔開自殺，你叫我點對得住嘉偉...

我：Alex一定冇事既，黎，抹乾D眼淚，唔好諗咁多，訓返個好覺先再算，好冇？

彤：唔唔...

過左陣，阿彤冇再喊，可能佢自己諗通左都未定，最後仲訓著埋。

而我就訓唔到，亦都唔打算訓，因為依家我個腦停唔到落黎，不斷模擬緊陣間既情況，希望響冇人受傷既情況下，救到阿熒俾阿勇，我同阿彤又可以去馬鞍山。

過左唔知幾耐，我禁一禁電話個解鎖制。

四點五十四分，行動。

待續

好虛偽

支槍唔係自己手
我睇你惡得去邊

唔好意思，一點果篇要推遲到三點

咁一次過出兩篇

返工冇嘢睇好悶呀

撞

(二十二)

我靜靜雞起左身，拎埋我帶黎果支藍色滅火筒落去，再慢慢行落地下搵淫倫。

其實成件事我冇預阿彤，就係唔想佢諗太多，冇左嘉偉之餘仲要擔心個仔，對佢黎講已經太heavy，所以我唔想佢參與，最尾先叫佢走。

我一落到去，淫倫已經準備就緒。

倫：乜咁遲呀比比鳥。

我：大佬四點幾咋喎...咁叫遲？

由於臨訓前阿強哥將D梳化凳搬晒落黎，以樓梯口做中心，環狀咁砌左幅牆出黎。

為左叫阿勇入黎，就一定要搬返開。

我：開波啦，仲等咩呀？記得細力D呀。

倫：得啦，指生晒。

我同淫倫夾手夾腳搬走D凳，當移開左中間果排之後，阿勇已經急不及待自己行左入黎。

勇：係咪開始喇？

我：嘩...你咁快既，你到埋就開波啦。

我俾把刀阿勇，自己用返就手D既滅火筒。

『唧！呯！』

突然間，淫倫條賤剷無端端大力放低張凳。

我：搞乜撚呀？

倫：對唔住呀...嗄...冼左手...

由於呢下響聲，唔知係咪嘈醒左強哥果家人，有人響上面落緊黎。

我：有人呀，勇哥，你出返去先！

勇：ok。

傑：哥哥...係咪有喪屍呀？

原來係個細路落左黎，如果佢響呢時候搞搞震，嘈醒埋佢阿爸就前功盡廢，所以我舉起個滅火筒...

一下鐘落個細路既頭度！

『砰！砰勒！砰嘶！』

由於我第一下打落去佢已經暈左，冇出到聲，之後再補多兩下，打到佢個頭都爆埋，流晒D豆腐花出黎。

側邊既淫倫完全嚇到呆左。

倫：你...你個hihi仔...細...細路哥黎咋！

我：殊！靜D啦！呢個細路奸架，你咪鐘意果個阿熒既，佢呀，遲多陣就同埋佢阿爸一齊食你個女神喇！

倫：都...都唔洗殺人架...整暈佢都得架姐...

我：時間寶貴，唔想同你鳩up，勇哥，你可以入返黎喇。

我心諗，你唔殺佢，萬一佢叫佢阿爸黎，到時咪我地死囉。

我趁呢個時候，將個細路條屍移埋一便再搵野遮住，廢事引到喪屍過黎。

之後一齊上樓梯，阿勇一路行一路望住細路條屍，冇出聲。

勇：知唔知個仆街兩公婆訓邊呀？

我：sor，呢點我冇留意，總之就唔係訓響我地附近。

勇：咁好危險，要確保左佢地響邊先好救阿熒，你知啦，抱住個人好難走。

我：有道理！我估佢地響廚房，黎，一齊過去。

勇：你地去，我驚俾個仆街認得。

我：ok。

之後我同淫倫靜靜雞推開度門，走入廚房，

由於裡面真係黑到乜都睇唔到，焗住要開電筒，但係一開就可能會比人發現，所以我渣實個滅火筒喉，準備拎走支撞針噴人。

一照之下，見到個張太訓左響張大金屬檯上，有舒服地方唔訓要訓廚房咁奇怪。

照左兩照，佢眼皮開始郁，我即刻走近張檯，再用滅火筒個底部對準佢個頭，狂轟落去！

『呯！呯！呯咔！嘶...』

鐘到張太塊面碎晒，連嗌到嗌唔切就已經死左。

我照清楚成個廚房，見到剩係得返阿熒一個，佢仍然維持住同一姿勢。

我即刻入手叫淫倫，再指指出面，示意叫佢搵阿勇入黎。

點知淫倫係咁耍手擰頭，示意唔見左佢，但係時間寶貴，我叫淫倫咩起阿熒走先，我再搵埋阿彤一齊走。

我出返去頭先訓覺個位，想叫阿彤，但係發覺果度係空既，一個人都冇。

我去埋廁所搵，都係唔見阿彤。

我心諗，吔茄勒...一個二個突然間失晒蹤既。

『嘭！』

突然之間，樓下傳出巨響。

我即刻跑落去，見到阿勇渣住我支槍，阿強哥心口中彈，而阿彤同淫倫就響側邊。

呢一刻我完全唔知發生緊咩事，明明一路照緊個計劃進行，點解好似跳晒step咁既？

勇：你都有今日喇！我要你拎去餵喪屍，逐忽逐忽肉俾佢地咬呀！哈哈哈呀！

阿強哥用手禁實個槍傷位，嘗試企起身，但唔成功。

強：嗄...唔嗄...我...我係對唔住你媽媽，但係...我真係...冇能力去救...

我心諗，殺阿強哥唔係問題，但係咪搞到我支槍先得架。

我行埋去阿勇隔離。

我：老友，我地照你所講，救左阿熒喇，同埋呢，支槍我架，唔好o徙我D子彈，ok？

佢一聽完我講，就即刻用槍指住我。

勇：你都一齊去死啦！哈哈！

『嘭！』

佢開槍既一瞬間，阿彤響側邊飛撲左埋黎，幫我擋左呢粒子彈。

而阿彤亦倒臥響我既懷中。

我：阿彤！！！

勇：哎呀，個靚女幫你擋左添，咁我整多槍你嘆，一齊去死咪唔洗愁囉~~~

正當佢對準我，再開槍之際，佢身後出現左個金髮女仔。

『喢嘶！！』

阿勇即刻用手掩住條腰，痛到成身扭曲咁，最後仲趴埋響馬路度。

勇：呀呀呀呀啊啊！邊撚個！邊撚個插我！！

果位金髮女仔見佢未肯鬆開支手槍，就再用手上既刀仔，一刀插落佢隻手背上。

勇：嗚啊啊啊啊啊啊！

見場面受控，我就睇下阿彤點。

我：阿彤！你唔好死呀！

佢心口中左槍，個傷口仲猛咁標血，搞到佢件連身裙由白色慢慢變做紅色。

彤：阿蕉...對唔住...係我...嗄...偷左你支槍...唔嗄...咳！

我：點解呀...你要既我咪俾你囉...傻女黎既...

彤：我...咳嗄...我想用黎自殺...但係...但係...冇咁既勇氣...

我：點解要咁傻呀...我應承左嘉偉會照顧你架嘛！仲有Alex呢？你想佢冇左媽媽咩？

彤：最尾...俾呢個人搶左...嗄...

我：阿彤...你叫我點同嘉偉交代呀！嗦噫...你唔好死呀...

彤：俾我...落去見阿偉啦...咳咽咿...應承我...你同Money要繼續生存落去......

阿彤已經斷左氣。

琴晚同佢傾計果陣，我都已經知嘉偉走左，對佢打擊的確好大。

我：阿彤！！！

Money：彤彤！！

原來頭先個金髮女係Money。

Money：你個仆街！點解冇好好睇住彤彤架！嗦...嗚呀呀...

我：對唔住呀...我...係我冇用...信錯左人...嗦噫...

我同Money攬住阿彤條屍，飲泣起上黎。

突然間，淫倫一手fing阿熒落地。

倫：嘩！救命呀！

熒：嗚呀！

原來佢已經變左做喪屍。

『吼呀！噫呀！！』

而下面Neway city果度，亦有班喪屍跑緊埋黎。

倫：喂！你地咪掛住喊啦，走啦！

待續

放心，今日照舊4篇，但時間唔同

唔好意思遲左

(二十三)

我：嗦...Money，我地要走架喇！

Money：咿咽...彤彤...

我：起身喇，我唔想冇埋你呀！

Money：嗦...嗯！

我：去染布房街！果便冇咁多喪屍！

倫：收到。

當佢地跑晒出馬路既時候，我去望下強哥點。

我：強哥...對唔住...

強：唔嗄...唔怪得你既...你唔知呢個哥仔既事...我冇救到佢媽媽，可能呢D就叫報應...嗄...

我：黎！我抱埋你走！

強：唔好喇...盞成為你既負累，你幫我...嗄...好好照顧我老婆同傑仔...

之後強哥拍拍我個身，示意叫我走。

勇：救...救我呀！！

『嗚呀！唼嚓唼嚓！』

班喪屍已經殺到，呃我果條賤剷仲比佢地監生扯爆左個肚，拎緊D內臟黎食。

我害死左佢一家人，仲害死埋阿彤...

我咩都冇講就跑左去，會合返Money同淫倫。

我一路跑，一路諗返起...當日我地三個一齊相處、一齊出黎玩既片段。
.
.
.
響聖羅蘭果陣，當我知嘉偉想追阿彤果陣，我放棄左一個鐘意既女仔。

偉：喂阿蕉，冇呀，你覺得阿彤點呀？

我：好到爆啦！人靚、心地又好，做咩呀？想溝人呀？
.
.
再到佢地結婚，我鄧佢地開心。

彤：阿蕉~~~我同嘉偉結婚喇！記住果日早D到呀！

我：恭喜晒喎！張紅色炸彈炸到我應一應添，老實講啦，你同嘉偉果餐，我等到條頸都去到月球喇~~~
.
.
佢兩公婆仲好到介紹個女仔俾我。

偉：阿蕉，做乜呀？唔點歌唱既？今日你birthday，黎，come on。

我：er...有其他女仔響度...我緊張到唱唔到...

彤：咪怕醜啦~~~同你地介紹先，Money，我個好姊妹，阿蕉，嘉偉既同學仔。

Money：hi，阿蕉。

我：乜咁生保呀...嘉偉既同學仔...你唔係既，你唔識我既~~~

彤：到你喇，你首飲歌呀~~~Money，你同佢唱啦~~~

我：唔好玩人啦，搞到咁鬼尷尬...
.
.
.
我...對唔住嘉偉。

我...累死左阿彤。

我：咿...嗦咿...嗚呀呀呀呀！

我響馬路中心跪低左。

我實在...冇面再繼續生存。

我：嗦...俾我...俾我死...俾我死呀！！

『嗄呀！！』

響我隔離，有隻師奶喪屍慢慢咁迫近。

我望真D，原來係嘉偉個牙醫助手，瓊姐。

我：哈...哈...真係橋...都好既，俾個識既人殺...

『吼呀呀！！』

倫：比比鳥！你做乜呀！我地響呢邊呀！

淫倫企左響對面行人路，不停向我揮手。

『嗚呀！』

瓊姐既血盤大口已經對準左我，我亦疊埋心水去死。

『喢嘶！啪。』

突然間，瓊姐俾把好細既刀仔隊左入個天靈蓋度，再趴左響我身上。

我正想鄂高頭一望，已經俾一執執金髮髮尾掃到塊面。

Money：仆街！行啦！呢頭話唔想冇埋我，呢頭就自己響度頹！

佢一手扯住我all back左果執頭髮。

Money：彤彤幫你擋，就係唔想你死呀仆街！

我：阿...阿彤佢...

跟住我起返身，同埋佢地跑。

我一路dup低頭，一路俾Money拉住跑，完全冇留意身邊，身後係咩情況。

我渣一渣掌心塊爛布，再望一望把金髮fing黎fing去既Money。

『應承我...你同Money要繼續生存落去...』

阿彤，我應承你，我唔會再令你失望。

跑左陣，我地黎到呢間泉章居前面。

倫：嗄...喂...可唔可以抖下呀？我企通頂呀...超攰呀...

Money：好，我行先，你跟後啦淫撚。

佢地兩個入左間酒樓裡面，睇下有冇喪屍，而我就企左響出面。

我趁呢個時間周圍望下，我見到左面近中旅社果頭，有架旅遊巴訓左響度，D玻璃碎鬼晒。

而另一邊去火車站方向，就冇車冇人冇喪屍，好奇怪。

過左陣，Money出返黎。

Money：冇喪屍喇仆街，入去啦。

當我正想入去果陣，又俾Money拉住左。

Money：等陣...你聽唔聽到D響鞍聲呀？

我冇應到佢，我心諗，依家邊可能會有響鞍聲呀。

之後我同佢一齊入間酒樓。

待續

下篇八點半

唔劇透，自己睇

但係我睇完都唔明喎
到底因為佢變咗喪屍先綁住佢啊
定係因為食人肉先綁住佢

(二十四)

當我同Money行緊上樓梯果陣，突然間...

『轟------！！轟隆！！劈啪劈啪劈啪...』

我：嘩...咩事呀？

淫倫即刻響上層衝左落黎。

倫：做乜呀？電腦大爆炸呀？

其實D爆炸聲唔算好大，但係響今時今日呢個冇車冇人既旺角之中，就好鬼應聲。

Money行出個舖頭門口，想八掛下咩事。

我：Money！你個八掛妹...

明明上緊樓梯好地地，依家又要我焗住落返去。

我跟埋Money出返門口望，剩係見到棟金雞廣場旁邊，有層黑煙。

我：咪頂多係D車炒左冇人理，之後又唔知點解漏油爆炸姐...有咩好睇姐...上去先啦。

Money：嗯...

我地上到二樓，就夾手夾腳整個護欄，拎張十幾人既大檯打橫，後面再用D凳頂住，封實條樓梯。

Money即刻渣實我件衫領。

Money：你個仆街！嗦咿...點解冇好睇住彤彤呀！仲話同牙醫係好兄弟？搞到人地老婆咁！嗚呀呀...

佢一講完就放返開我，再一邊枕住我膊頭一邊喊。

我：對唔住呀...我唔知件事係咁...我都好想死果個係我...

倫：白雪雪真係慘，死左個老公，又見唔返自己個仔...唉...

淫倫一邊講，一邊去唔知邊度，沖左D凍既茶，再響張檯上面擺左幾個杯仔，再斟滿俾我地。

我：唔該...啜...

我飲完再遞隻杯俾Money。

我：黎，飲D。

Money：妖！嗦...嗚咿...我...我唔飲呀！

佢推開左我，自己走左去近窗邊個位坐，再僕左響張檯度喊。

倫：比比鳥，你件衫濕左。

應該係頭先Money推果下，整到杯茶淺左出黎。

我：喔，由佢。

我潑左兩潑件衫上面D茶，再坐左響張凳度，個腦完全放空咁，慢慢hea住飲呢杯茶。

冇左阿彤，我好似失去左目標咁，明明...明明講好左一齊入馬鞍山。

Money響埋邊喊緊，淫倫響我對面恰緊，而我就響度hea緊。

時間一分一秒咁過，我究竟要去邊呢？

又或者，入馬鞍山搵嘉偉同阿彤個仔，然後好好照顧佢，我唯一可以幫佢兩個做既，就只有咁多。

而入沙田既方法有好多，我就揀旺角火車站入，就響隔離，夠晒近。

突然間，我feel到個胃好似有D野湧緊上黎食道。

我即刻用手掩住個咀，周圍搵廁所。

搵到之後，極速衝入廁格，揭起廁板，對住個屎坑狂嘔。

我：嗚er！！er呀！！

嘔完之後，我係咁抖大氣。

我：嗄...嗄...嗄...er...

細心一睇，原來係嘔返琴日響酒店食果D瑤柱炒飯同黑椒牛扒。

我心諗，一定係D隔夜飯冇雪櫃處理，惹左菌。

我抹返好個咀就返出去。

倫：比比鳥，你冇野呀嘛？我聽到你入左廁所係咁嘔喎...

我：冇~~~冇~~~冇事...可能琴晚D野唔乾淨。

我心諗，明明你條賤剷都有一齊食，點解你會冇事既。

之後淫倫行近樓梯，自己搬走D檯凳。

我：做咩呀你？我地未咁快走喎。

倫：我走先喇，我覺得跟著你冇咩運行，自己試下生存仲好。

我：咩叫冇咩運行呀...

倫：friend又死左兩個，你又死左兩個，去到酒店仲害左人地一家人...

我：強哥果度你都有份決定架喎...

倫：總之係咁啦，有機會再見啦~~~

我：呀...你條賤剷...

雖然我把口係咁講，但係...佢果兩個friend、嘉偉、阿彤，強哥一家...真係俾我累死...

淫倫走左之後，突然覺呢度好冷清，只係剩返我同Money。

我慢慢行近Money。

我：sor呀...前晚我..發酒瘟...痴Q左線...

Money：嗯。

我：阿彤佢...同我講既最後一句...係叫我好好同你一齊...

之後我捉實左Money隻手。

我：而我心裡面同自己講，我唔會再令阿彤失望...我更加唔想再失去你...Money...

Money：嗯嗯...嗦...唔好突然講埋D咁既野啦...正仆街黎...

Money輕輕鐘左我個肚一鎚。

我：你打算點呀？跟住我，定去搵世伯伯母？

突然間，佢十指緊扣我。

Money：跟實你囉~~~你唔係話...唔想再失去我架咩？

我：但係世伯伯母...

Money：爹哋媽咪佢地有自己既打算，我地依家應該係繼續生存，做唔到既...想見邊個都係廢話...

我：唔...咁我地去馬鞍山搵Alex，好唔好呀？

Money：你話事啦~~~仆街！

我：都係依家講粗口個款順眼D，頭先懶正經個樣好唔知點咁~~~

Money：妖~~~你唔係至憎我講粗口架咩？

我：係就係...不過依家冇咩所謂咯~~~只要你響我身邊，就已經夠...

『滴...滴...滴滴滴滴滴滴滴！』

我：落雨呀？

我望一望隻窗，真係落雨，黎手再行近D隻窗果陣，見到下面條街有人跑緊。

我：喂~~~Money！過黎睇~~~下面有六條友跑緊去火車站條天橋度呀！

Money：係喎...咦？阿蚊呀！呢~~~灰衫果個呀！

我：係真唔係呀？咪玩我啦~~~阿蚊佢咁驚喪屍，一定仲響馬會裡面，邊會咁大膽跟住D唔識既人走出黎呀...

Money：明明就係佢，灰色衫、黑色裙、白色鞋，化左灰我都認得呀！

我：okok，you win...咁我地跟唔跟埋佢地行好？

Money未等我講完，已經準備行落樓梯。

Money：梗係好啦仆街！多人多照應呀！

之但係突然間。

我：er...嗚er...等...等陣！

我又feel到想再嘔，我即刻開turbo跑去廁所屎坑。

我：errrrrrrrrrrrr！嗄...嗄...嗚errrr！！

待續

其實史丹福酒店條線已經完左

過晒條線，咁我依家推理返

即係由頭到尾，阿勇同阿熒係星期日被強哥所救，但係唔知咩事，強哥冇救佢阿媽，令到佢阿媽死左，跟住懷恨在心，先離開酒店，搵機會報仇

後尾作故仔利用阿蕉殺晒佢全家

而阿熒就比佢地一家發現有傷口，就綁左響廚房度，最尾屍變，淫倫本來咩緊佢，一野fing左佢落地

呢個位係重製過，專登黎fake舊讀者

再補充，簡單D講，即係強哥係好人

你指留阿熒？強哥果家人都係大愛撚

(二十五)

Money：你...你有冇事呀？

Money響男廁出面問我。

我：我冇...嗚errrrrrrrrr！

『噠噠...滴滴滴...』

我：嗄...嗄...我ok...冇事...

見好似嘔清晒之後，我出返去。

Money：不如我出去搵D止嘔丸俾你啦...

我：唔...唔洗，可能頭先D野嘔唔清姐...

由於個滅火筒同支槍漏左響酒店出面，所以我入去呢間野個廚房，是但拎左把切肉刀旁身。

我：黎，ok喇，你記得拎齊D手術刀呀，出發。

Money：妖！你個樣好唔妥呀，同我坐低啦！

Money推左我一下，想我坐響後面張凳度。

我：點呀！再瞇瞇摸摸，就趕唔切追阿蚊佢地架喇...

Money攤大手板，再一野隊落我個額頭度。

Money：妖！你發緊燒呀仆街！

我：唔係話...我唔覺既？

Money：你同我乖乖地坐響度，我依家去搵D藥俾你，咪亂咁走呀仆街！

Money一講完，就跨過D護欄落左樓。

我：喂...我...我冇事呀...喂！

當我起身想追佢果陣，佢已經出左間野，跑左去中旅社果便。

『呯！』

我：吔茄啦去！

我大大力一掌打落張檯度。

我：都唔知搞乜春...依家先黎病...屌！

我摸一摸自己個額頭，又發覺真係慶慶地。

我就唔信邪，即刻走入廚房，搵左平時食飯做前菜既一碟花生仔黎食。

我：唼唼唼...唔唔咕咕...嗄...

再黎手飲埋壺茶。

我：車，根本都冇事，Money又係既，太過神經質喇。

係就係有少少攰同唔精神，應該只係琴晚冇訓既關係姐。

不過我諗諗下，記得馬會咬嘉偉果條女，佢死之前都係發緊燒。

之後我極速除晒D衫衫褲褲，再衝入廁所照左兩照。

我：又唔見有傷口喎...

我心諗，希望真係我諗多左，唔係中左喪屍病毒啦...

跟住我出返去著返衫，響窗邊企左陣。

但係我越企越眼訓，就將三張凳推埋一齊，再響上面訓。

一邊望住窗外，一邊恰下恰下咁。

我：D雨...好似停左囉喎...

過左陣，我個胃又有野湧緊上黎，我即刻起身跑去屎坑。

我：唔唔...嗚errrrrrrrrr！！

全部都係我頭先食果D花生同飲果D茶。

我：嗄...嗄...點解...點解呀！早唔黎遲唔黎，偏偏依家先有腸胃炎呀！

如果唔係我響度嘔，我地已經同阿蚊班人入左沙田，可以搵返Alex喇！

唉...但係依家發脾氣都係無濟於事，唯有多D休息早D好返。

我繼續訓返響張三合一凳度，慢慢...我就訓著左。
.
.
.
.
.
『啪...啪...』

我俾D野拍醒左。

Money：喂...起身食藥喇...

周圍都好黑，可能已經到左夜晚，不過我可以肯定，呢把聲係Money黎。

Money：我搵左D退燒止嘔藥俾你，黎，起身食左佢先...

我：Money....點解你要對我...咁好...我又鬧你...又唔睬你...點解...

Money：因為...我鐘意你囉...

我：唔唔唔咕...

我食左D藥之後，又再訓過。
.
.
.
.
.
當我訓醒果陣，已經係日頭，仲好猛太陽添。

我拎部電話出黎，睇下幾點。

我：嘩...成十二點架嗱...我訓左成十幾個鐘呀...痴線...

我摸一摸個額頭，感覺已經退左燒，應該好返喇掛。

見拎左部電話出黎，索性再禁兩禁，睇下會唔會有奇跡。

『請連接充電器』

我冇理到，然後習慣性解鎖，禁埋whatsapp，發覺send俾阿Roy個message仲係個鐘仔。

跟住我起身搵Money，發覺佢僕左響張檯度訓。

真係辛苦晒佢，出去幫我搵藥不特止，又要照顧埋我。

你話我要兌現阿彤既承諾又好，想報答佢又好，總之我搵返Alex之後，點都要俾幸福Money，要佢開開心心咁做我老婆。

但響呢個之前，我唔想再俾佢留響呢個吔屎既地方，要完完全全過返正常人既生活，呢幾日擔驚受怕既日子，我已經受夠。

我：Money，我愛...

Money：唔？你...你起左身嗱？

我：呀，係呀，見肚餓，咪起身食D野咁囉，你攰既，就繼續訓啦，唔洗理我~~~

Money：D藥得唔得呀？

我：ok呀，我精神左好多，退埋燒，應該唔會再嘔架喇~~~

Money：嗯...咁就好，我去一去washroom先。

我：ok。

我腸胃炎o岩o岩好返，應該食返D熱野會比較好，不過呢度冇晒電，雪櫃D食物又變壞晒，焗住要食返D酒樓前菜，花生同酸菜。

我：又係呢D花生仔...

因為我琴日嘔過佢地出黎，唔係咁想再食，但呢度真係冇得揀，得返呢樣野放得入口。

食完之後，隔左陣，冇左之前果種有野湧上黎既感覺，我估應該好返得七七八八。

而Money響廁所出返黎，佢腳步浮浮咁。

我即刻上前捉實佢隻手，扶一扶佢。

我：Money你見點呀？sor呀...為左照顧我，搞到輪到你病...

Money：唔...唔係，我...M到姐。

我：哦~~~咁有冇果D用品呀？今次等我幫你啦，黎，我出去拎返包。

Money：我有喇仆街...不如快D行啦，話唔定可以追到阿蚊佢地。

我：但係隔左成晚囉喎...

Money：話唔定佢地響火車站過夜呢。

我：有機會喎，好，行喇。

Money：嗯。

我丘一丘個褲頭，再拎起把切肉刀，而Money就渣實幾支手術刀同塊法輪功紙板，大家一齊落樓。

我搬返開D檯凳，就即刻衝落樓，然後左轉跑去對面馬路。

對比返琴日，今日多返D喪屍，但好彩唔算太多。

『喢嘶！啪！』

我打橫一野界落隻喪屍條頸度，再出腳兜開佢。

其實佢未死，個頭仲比D皮肉連住條條fing，但係咁斬法加上踢跌佢，已經令佢失去咬人既能力，冇需要o徙多餘既力再踩爆佢個頭。

我：Money！小心，睇住個電話亭。

正當我地想上條天橋果陣，成個電話亭打橫訓左響條樓梯度。

而電話亭原本個位置，就有架爆晒擋風玻璃既的士，十成十係佢撞爛。

由於電話亭個支架爛晒突晒出黎，個金屬位好利披晒口，我同Money都要好小心咁跨住上。

我：唏！黎，你捉實我，再跳上黎。

Money：ok。

安全上到天橋之後，好好彩，一隻喪屍都冇遇到。

我：奇怪，呢度又會一隻野都冇既...

Money：可能俾阿蚊佢地做低左呢...

我：但係屍體都唔見有喎...

Money：你好想見到喪屍咩仆街！

我：咁又唔係...

之後我地再沿住個接駁通道上去火車站個平台，未出到去，已經聽到一層層低沈既叫聲。

『呀...嗄呀！』

『嗚呀呀！』

『噫呀！』

我：屌！原來班野響晒呢度...

待續

下篇聽日一點

聽日活屍壹至肆將會連載完畢

比阿星咬撚死佢兩個

自膠，應該係mary同阿權

咁想主角死

就咁睇好大路

結局會唔會唔同左？

可以話一樣，亦都可以話唔同

安全入沙田

好似冇人留意到 ，佢地入酒樓前既爆炸聲係黎自志叔自爆

阿蕉重仆街過阿安

點會留意唔到，不過好似太明顯所以大家無講出聲姐

阿安衰情不自禁，大抵上都係好人黎既

阿蕉就係正常人，會為識既人，但自私

(二十六)

我：Money，準備喇...衝！

Money：嗄...唔嗄...

我望一望Money，見到佢滿頭大汗，面青青咁。

我心諗，吔茄勒...係咪我惹左個腸胃炎俾佢呢？但係佢都又冇掂過我D嘔吐物，應該唔會。

我：Money，你係咪好唔舒服呀？不如返轉頭，抖返日先再入馬鞍山啦，好冇？

Money：嗄...我得架仆街...繼續行啦...

雖然話係咁講，但一睇就知佢響度死頂緊，叫我邊可以放心...

『吼呀！！』

響巴士站果班喪屍，已經慢慢迫近。

我估Money應該係D婦女病黎，冇問題既，橫掂火車站就係眼前，都係入左去先算！

我：呼...Go！

我捉實Money隻手，向住火車站個入口跑過去。

『嗚呀呀！！』

點知班喪屍人跑佢又跑，係咁追住我地。

突然間，我拖住Money果隻手沈左一沈。

Money：嗄...唔嗄...我...我唔得喇...

Money佢單手禁住個膝頭，半踎咁企左響度。

『噫呀！』

後面呢隻阿叔喪屍猴猴擒擒咁，向住Money撲過去。

我：吔茄啦咸濕伯父！

『喢嘶嘶嘶嘶嘶嚓！』

我反手渣實把切肉刀，即刻由佢個肚臍一野劏到去喉嚨椗。

佢D腸呀胃呀腎呀，當堂全部跌鬼晒出黎。

當然佢仲未死，但佢D內臟湧出黎果下，搞到佢失左重心，向前跌低左。

亦由於佢攤左響地既關係，希望可以阻一阻後面果浸喪屍。

『砰硼！』

趁呢個空檔，我掉左把刀落地，再黎手抱起Money。

Money：嗄...仆街！你做咩呀？

我：我問你做咩先o岩呀！企響路中心，想俾喪屍吔咩！

我抱住佢衝緊入去火車站果陣，發覺巴士站對出、近的士站果邊地下，有部黑色既電話。

我心諗，冇咩好奇怪，可能D人跌左架姐。

『吼呀呀呀！！』

我咁樣抱住Money，完全講唔上係跑，速度只係比正常人既急步快少少，班野轉眼間就追到我。

我：嗄...嗄...點算好呀！

Money雙手箍實我條頸，個頭挨住我心口。

Money：嗄...嗄...對...對唔住呀...連...連累左你...咳！

我：Money...你咪咁姑寒啦，就等我...救返你一次啦！

響花園餐廳果次、酒店馬路對出果次，仲有我腸胃炎，全部都係你救我。

我：冇你...就唔會有我呀！

『嗚呀呀呀！！』

『噫呀！』

班喪屍已經殺到我背脊，老實講，我已經有同Money一齊死既心理準備。

但係突然間，有個著住籃球波衫既男人向我迎面而黎。

佢抱住個女仔，響火車站度慢慢走出黎，同我成為鏡像對照。

唔知點解，我望見佢，就有股淡淡既哀傷。

而果個女仔我估九成九已經死左，皮膚呈鐵灰色，雙手同個頭好似冇力咁向下垂低。

當跑到咁上下，我響佢側邊平排經過，個男既幾高大幾型，而個女仔就睇唔清楚，只係望到對波幾大，但係細過阿彤少少。

我：喂！老友！前面果班係喪屍黎呀！

佢當然冇聽到我講，照樣行埋去。

『寒夜裡霜雪飄時，但願花亦艷紅，別後路上珍重...』

最後，佢消失於一群喪屍之中。

我完全唔知佢咩事咁睇唔開自殺，不過多得佢引開班喪屍，我同Money先可以安全進入火車站。

由於抱住左Money，普通入閘機我好難入，我揀左部專俾行李入果部，我一下跨過佢，終於入到個站裡面。

『吼呀呀！』

雖然大部份喪屍都俾果個男人引開左，但係仍然有一兩隻跟埋我入黎，好彩佢地俾部入閘機頂住左。

我：Money，你好返D未？

其實係我隻手好毑攰，想放低佢。

Money：嗯...唔嗄...好D喇，我可以落地行...

我放低左Money之後，周圍行下哨下，睇下有冇架生拎，因為我依家真係乜叉都冇。

但當我行左兩步，先發覺成個火車站裡面，一隻識郁既喪屍都冇，全部都係爆晒頭、攤晒響地既。

我見Money墮後左，即刻跑返轉頭，睇下Money點。

我：Money...你見點？

Money個樣越黎越唔妥，眼袋個位好紅，咀唇仲偏紫。

我再摸一摸佢額頭。

我：好似...有D燒。

Money：嗄...我...我真係ok...繼續行啦仆街...

我：不如咁，你入去廁格抖陣先，我響車站呢度摷摷睇下有咩武器。

Money：嗯...好...

我同Money入左女廁，跟住再逐格踢開。

『嘭！嘭！嘭！』

我：ok冇人，應該安全，你就響度抖抖，我轉頭返，好快！

Money：嗯...

Money放低塊廁板，再坐響屎塔上面，個頭枕住響幅瓷磚牆度，慢慢咁合埋對眼休息。

見佢lock好個廁格之後，我就極速出返去車站大堂，跑去新世紀方向。

因為安全起見，就算D屍訓響地都好，我都會哨一下，確保佢真係爆頭。

雖然個火車站冇喪屍，但係就一件似樣既武器都冇。

我心諗，都係算數，既然呢度安全，應該可以帶Money落月台，我入返女廁，拍一拍Money度廁格。

『啪！啪！』

我：Money！我地行喇！

Money：喔...好。

Money打開左度廁格門，想企起身，但起唔到。

我：Money你點呀？我扶你啦...

Money：我...嗄...我ok呀...

今次佢禁實部牆，再借力起身，但仍然起唔到，仲腳仔軟咁仆左向前。

我即刻逗住佢胳肋底。

我：點呀你...咪死頂啦...

跟住佢鄂高頭望住我。

Money：你走啦...唔...唔好理我，去追阿蚊佢地...嗄...唔....

我：咪講埋D咁既野啦，我應承過阿彤要同你一齊架！我...我唔會再dum低你！我...我得返你一個咋...

Money用果隻渣實手術刀既拳頭向我推左下。

『砰砰硼硼！！』

一推完，佢隻手都冇埋力，D手術刀跌晒落地下。

我執返起D手術刀，再扶Money坐返響屎塔上面。

見Money既情況越黎越嚴重，都係睇下個站裡面有冇藥物先。

因為我唔知九龍塘咩環境，萬一全部都係喪屍就盞一鑊熟，倒不如等Money好返。

我：Money！你等多我一陣！

Money：嗄...嗯...

我即刻出返女廁，去七仔睇下有冇成藥，點知成間野乜叉藥都冇。

咁唯有落轉始創中心果頭，果度成街藥房，實有野o岩食。

但係我心諗，帶埋Money走定擺佢響度好？萬一有賤剷或者喪屍入黎，Money係完全冇力反抗，點好...

我入返女廁，再背對Money咁踎低。

我：Money，黎，上我背脊，我咩你行。

Money：嗯...

最後我揀左帶埋Money走。

咩好之後，我即刻響巴士站個出口跨左出去，由於頭先條友引晒班喪屍去政府合署果便，令到呢度叫做可以行得下。

我加速跑快兩步，扭過幾隻喪屍之後，衝入新世紀，準備經天橋落洗衣街。

待續

阿權同Mary呀
係情義呀！

唔知點解我覺得money 佢中jo 招ga …

(二十七)

當我入到去新世紀，企響條扶手電梯果陣。

『嗚呀呀！吼呀！』

我：吔茄勒...呢邊咁多既...點走呀？

成堆喪屍企晒響個扶手電梯位下面，而遠處新世紀個中庭又有堆響度，呢鑊真係迫死左自己。

返去火車站實等死、入新世紀就必死、落呢度又遲早死，真係唔知點算。

『噫呀！』

突然間，有一隻喪屍爬左上黎。

我：屌你吔屎啦！

我一腳兜落佢個心口度，佢當堂成個滾地葫蘆咁碌返落樓梯。

我：嗄...點算好？呢度塞死晒...唉！媽媽咪呀！

Money：仆街...放...放低我...

我：你咁既款點跟住我跑呀，乖，等我咩返住你啦。

Money：嗄...唔係呀...放我落黎先...我有野想...同你講...

我：講野咪依家講囉，依度好危險呀！我驚一放低你，商場入面會有野標出黎，到時就吔茄架喇。

Money：放...放低我呀仆街！

我：好喇好喇...我怕左你喇...

我放低左Money。

Money：唔嗄...俾返D刀仔我...

我：做咩呀？你仲面青青咁，都未好返...等陣！你唔係想同我一齊殺出去呀嘛？sor，我係唔會俾返你既。

Money：拎...拎黎呀！

我：okok，you win...俾返你囉。

Money拎返D手術刀，渣實塊法輪功紙板，再深呼吸左一下。

Money：唔！呼...仲記唔記得...我同你第一次見面呀？

我：記得，我生日，阿彤帶埋你黎一齊唱K呀嘛...

Money：跟住呢...

我：講呢D做咩呀？喂喂喂...你唔係想做傻事呀嘛？唔好亂諗野啦...我地一定可以走得到架，呢壇喪屍比起西洋菜街果D好濕星架咋，俾D時間我諗諗佢啦...

Money將件衫個領位拉低左，show左個膊頭出黎。

我：Money...點解要咁...點解要咁呀呀！！

佢個膊頭上面有個牙印傷口。

我行前兩步，想攬住佢，但係...

Money：唔好埋黎呀！嗦咿...你...你再行過黎...我會唔捨得你架！

我：係...係幾時既事？由酒樓上黎到依家，明明好地地既...冇...冇可能！

Money：係琴日...去藥房搵藥果陣...

我：吔茄！係我...係我累左你！最衰都係我呀呀！！點解我要食藥！我嘔死左佢咪好囉...嗚呀呀！

我猛咁鐘自己個心口。

Money：唔關你事...係我...自己唔小心...

我：等陣先呀！話...話唔定有藥醫架，唔好咁做呀！

Money：嗄...陣間...我落左去之後...會引佢地去左便...你就行右便啦...咳！

我：唔好呀呀呀！Money！

Money：再見喇...阿蕉...

一講完，Money就跳左落去，拎住塊紙板係咁推開D喪屍開路，最後成功衝左出去。

『吼呀！！嗚呀！』

而班喪屍亦都追住佢黎行。

我：嗦噫...我.愛.你.呀！！Moneyyyyy！

我一面含住泡眼淚，一面衝落洗衣街果個出口。
.
.
.
彤：到你喇，你首飲歌呀~~~Money，你同佢唱啦~~~

我：唔好玩人啦，搞到咁鬼尷尬...

Money：呢首我ok呀，一齊唱啦~~~

我：咁...咁好啦...

『其實我介意假瀟灑的你，為何誤會罵戰後，你忍心不睬不理。』

Money：你老母成晚冇搵我！咩呀！玩失蹤呀！？

我：唉...吔茄喇！

Money：茄乜撚野呀！答我呀！係咪whatsapp block鬼左我呀！

『其實你待我很冷傲，從來不會透露，期望我要怎麼算好。』

我：喂！行喇！

Money：咪扯啦仆街！痛架！

我：依家出面咩環境呀！仲發小姐脾氣？唔跟黎就算勒，我仁至義盡，分手啦！

『你，有一副自我中心的心理，圍著你似公轉，找不到根據地。』

我：我頭先都係咁扶嘉偉黎，冇事冇幹，頭先做到，依家都可以做到！

Money：條屍...條屍只不過係件垃圾黎咋！仆街醒下啦！

『其實我介意，酒醉後的你，談話傲慢亦妒忌，你多麼使我生氣。』

我：我有槍，洗...洗驚班喪屍？我一個就可以清晒成個旺角啦，係你阻頭阻勢咋！

Money：嗦...噫嗦...你...你好囉喎！

我：咩呀？想打我呀？打啦！睇下我支槍快定你隻手快！

Money：妖！你...嗦...你好撚黑人憎呀！！

『其實你永遠不會做，預留一點退路，難受了，你不感覺到。』

『你，有一百樣缺點都喜歡你，誰共你，都不可以比...』

『未懂得欣賞我，為你做何其多，只忠於一個，我不知...上一生拖欠你麼。』

我：Money....點解你要對我...咁好...我又鬧你...又唔睬你...點解...

Money：因為...我鐘意你囉...

『未懂得捉摸你，為你覺悟前非，可吞聲忍氣，自尊心，因愛你太深，甘於放低...自己...』

Money，你係我最鐘意既女仔，我永遠都唔會忘記你，永遠都唔會。

待續

本身好憎名蕉
佢性格好煩又性侵阿彤
但而家覺得佢好慘

都差唔多結局，我就吹兩句

舊版壹貳叁肆，我係特登寫兩個好主角、兩個壞主角，由於舊版叁黑歷史化，你睇唔到叁果個點衰 (我紙言仲可以睇到)

其實所謂既壞主角都係人，可恨之人必有可悲之處

一腳踏兩船我接受到
但強姦呢啲真係好撚反感

其實講阿蕉呢條線我差啲想放棄唔睇
頂唔順佢性格好想打佢

btw我睇咗七仔前傳有野想問
bethia老豆俾佢飲嗰啲紅色野咩嚟？
飲完會好飲喪屍噉所以先冇啦啦咬七仔？

其實我鐘意寫壞主角，好主角會令到個故事好假，因為世界末日冇晒法律，個個D獸性就出晒黎，咁先真實

佢飲果D係人血，同七仔響墳場醒返冇耐一樣，因為太餓(佢地要飲血維持)，所以先發狂，七仔就錯殺爺爺，Bethia雖然事前有飲，但係打波消耗大，加上敵唔過本能，見到七仔隻手有血照樣發狂

Bethia老豆就係因為咁要補鑊，變埋七仔做蝠，所以佢唔係特登冼佢個女。(唔變七仔做蝠，佢就會變喪屍，雖然可以殺左七仔了事，但司令知道佢係個女既同學，唔想個女傷心)

(二十八)

我落埋條天橋，不斷響條街度狂跑。

我：嗦...咿咽....Money...Money呀！

我完全冇留意條街，有幾多爛車阻住我，有幾多喪屍想吔我。

依家我個腦就只有Money，不斷回想返同佢一齊過既所有片段。

block佢whatsapp，用分手黎嚇佢，響診所dum低佢，響萬寧唔聽佢講，響七仔鬧走佢。

我真係好後悔好後悔...做過呢D野，如果所有野都可以重頭黎過的話...

我：嗦...嗄...唔咽...Money...我對你唔住！！嗚咿唔...

我冇好好關心過佢，佢唔舒服果陣，我只係關心緊入唔入到馬鞍山，仲多過關心佢。

我完全冇諗過佢俾喪屍咬到，仲白痴到...以為佢真係D普通婦女病。

嘉偉、阿彤、Money，響我人生中最重要既人，全部冚嘭冷離開晒。

我企響間花舖出面，呆左咁望住個地下，見到一張張粉紅色既紙。

我是但執左張。

『尋，灌滿綠色液體試管一支，如有拾獲，請火速送往警察遊樂會。拾獲者，可獲專機接送至香港島黃竹坑保護區。』

我：屌！都唔知乜春黎！吔茄啦！

我一手渣皺張紙，再黎手掉向前面。

『嗚呀呀！』

點知掟中左前面隻喪屍。

我：哼...你好彩喇，你今日有好野吔...黎！過黎啦！你條死賤剷！

我乜都冇晒，仲留條命黎有鬼用咩。

『噫呀！』

隻野一見到我，就起勢咁衝埋黎。

『喢嘶！』

但係隻野跑跑下，就俾把刀由後腦插穿左前額。

我：點...點解連死都唔俾我死呀！

倫：咦？比比鳥？乜係你呀？你唔係入馬鞍山咩？去左呢頭既？

我冇出聲。

淫倫響花舖度拎左紮花。

倫：不如跟我去前面先再講。

我仍然企左響度，冇郁過。

淫倫擰返轉頭，見我唔行，就兜去我後面，猛咁推我背脊。

我：得喇得喇，我自己識行！

倫：快啦~~~

跟住我同佢就去左體育館前面塊空地度。

見到有六舊石仔，分別寫左基哥、Freeman、嘉偉、阿彤、阿熒同強哥一家人。

之後淫倫將紮花放響呢D石仔既前面。

我心諗，估唔到條賤剷都咁有心，將嘉偉阿彤佢地寫左上去。

倫：我...唯一可以做既就係呢D無謂野，救佢地唔到，又收唔返佢地條屍...

我行埋去搭住淫倫個膊頭。

我：喂，一齊去...啤返啤啦~~~

呢個時候，只有酒，只有一醉，先可以將悲傷放低。

倫：嗦...好...

我地過左對面馬路，正想入呢間七仔之際，發覺個門口有好多死左既喪屍。

我：呢度咁毑多既，真係臭到冤...

再入到去，見到櫃檯上面有幾百蚊。

我心諗，o岩勒，幫我地俾埋啦。

今次我又拎左成排喜力。

『咔吱！』

我：屌！都唔凍既...

不過我當然照飲啦。

我：淫倫~~~黎！你都飲！

倫：哦...好...

我一邊飲，一邊望住我掌心塊爛布。

我仲記得，佢隻纖細既手仔掂實我個手背，再慢慢咁幫我包紮好個傷口。

我：Money...我...我好掛住你...你...你知唔知呀...

飲左唔知幾多罐，見暈暈地，冇耐仲訓著埋。

待續

除非打七仔支血清

(二十九)

我一手捉住Money隻手臂，扯佢向前行。

我：喂！行喇！

Money：咪扯啦仆街！痛架！

Money大大力chok甩我隻手。

我：我...我唔可以再冇左你架！你知唔知...我...我好辛苦呀！嗦咿...

Money：仆街你搞邊瓣呀？

既然扯佢唔郁，就抱佢行。

我即刻企去佢側邊，夾硬黎個公主抱。

Money：喂！仆街你搞乜撚野呀！放我落黎呀！

佢即刻向住我心口狂鐘左幾鎚。

我：我唔會再dum低你...永遠都唔會！

Money：妖！仆街你痴撚左邊條孖筋呀！！

跟住我抱實Money落樓，落到地下再放返低佢。

我：依家出面好危險，你要跟實我，ok？

佢冇出聲。

『噫呀呀！！』

突然間有個痴線佬向住我高速跑過黎。

我：你收皮啦！

我一腳兜落佢塊面度，佢當堂飛左去隧道口果邊。

我：出面有好多呢D痴左線既人，要小心呀！黎，Money行喇。

Money dup低左個頭，冇出聲。

我：Money？

Money：蕉...你唔可以帶我走架...

跟住佢個膊頭好似著左火咁，燒爛左個衫袖，D皮肉仲開始潰爛。

我：Money！

Money：吼呀呀！！

Money好似班痴線佬咁，向住我飛撲，仲將我禁低左。

我：噫...Money！唔...唔好呀！

之後Money對準我條頸，再一啖噬埋黎！

Money：嗚呀！
.
.
.
『救命呀！』
.
.
.
我：唔！呼嗄...唔嗄...嗄...

原來係我發夢。

『救命呀！』

我：咩事咁毑嘈呀...

我裝左出去，見到有個男人經過。

我推一推隔離個淫倫。

我：喂...知唔知依家幾點呀？

倫：唔...唔...

佢拎左部電話出黎睇。

倫：八點。

我：八點？個天咁光既？

倫：朝早八點呀！

我：okok...原來今日星期四嗱...

我企左起身。

我：喂，淫倫，你借把刀黎...我...我想自殺...

倫：吓？講呢D？你個hihi仔，死女朋友姐，有乜咁巴屎閉呀？

我：你又知？

倫：見唔到個MK妹就知咩事啦...

淫倫企起身捉實我個衫領。

倫：留返條命仔好過啦，有命先可以有女屌呀，大波、OL、學生妹乜都有，屌到你厭添呀！

我：唉...呢點我都知...

倫：執好野，一齊入馬鞍山，去搵白雪雪個仔啦。

我：ok。

其實淫倫唔係亂up，的而且確，Money咁樣做，都係想我繼續生存，如果我自殺，就更加對佢唔住，白白浪費左佢一番心意。

我同淫倫係咁二執左袋野食就起程。

我：呢邊我唔識行，不如行返出大馬路。

倫：好。

跟住我地行返出彌敦道，但係一路上都聽到D怪聲。

『啪吱啪吱啪吱啪吱啪吱...』

淫倫好似聽唔到咁，可能有隻烏蠅咁o岩響我耳邊飛過。

突然間淫倫大嗌。

倫：嘩呀！！怪物呀！

佢一嗌完就即刻開晒turbo咁跑。

我：喂！等埋呀！

『啪吱啪吱啪吱啪吱啪吱！』

我擰轉頭一望。

我：哇！吔茄嗱！

原來識飛既喪屍係真！

呢隻野個背脊有對好似昆蟲咁既翼，其他就同喪屍冇分別，都係隻眼怪怪地，皮膚青青紫紫咁。

『嗚呀呀！』

我聽到佢響個天度叫，仲對住我地衝緊落黎。

我即刻捉住淫倫件衫，向後一扯。

倫：哎呀...你個hihi！呀嘶...

淫倫當堂跌左響地，而隻野亦順勢捉住左佢，帶左佢上天。

倫：比比鳥！你條陷家...

『咔勒！嚓唼！嘶灑...』

淫倫當場俾佢分左屍，好似落血雨咁，佢D內臟同手手腳腳響個天度跌晒落黎。

我：嗄...嗄...救命呀！

呢個時候，響前面煤氣公司出面，有個人行緊過黎。

細心D睇，佢短頭髮，個樣有D似一個叫蔣祖曼既女演員，隻手仲拎住支手槍，我心諗，今次有救喇！

我：喂~~~救命呀！有怪物呀！

『噫呀！！』

我feel到隻野又衝緊埋黎。

我跑到埋去，捉實左果個女仔隻手，但係佢隻手好凍冰冰咁。

我：救命呀！隻喪屍識...唔好呀呀！

果個女仔fing開左我隻手，眼白白睇住我俾隻野帶左上天。

？？：連同伴都出賣，人類...真係比喪屍仲要可怕...

『咔勒！嘶灑！』

待續

(S30) Bethia

香港黃竹坑警校，一棟大樓內。

Bethia：嗲哋！第五日喇！卉卉佢仲未有消息呀！uncle佢好擔心呀！

個光頭佬望一望窗外個運動場。

司：我知...我都唔想我個姪女出事...

Bethia：chief executive已經announce左，東隧西隧紅隧、定係船上面過黎既人，全部都格殺勿論呀！咁樣卉卉就算survive到，都會俾佢地殺架！

司：咁快！？不愧係狼，真係冇改錯名...真係識利用42軍做野。

Bethia：咁...點呀？嗲哋！

司：唔...仲有誠仔呢，佢都冇左消息好耐。

Bethia：佢咁大個人，點同卉卉呢？

司：你點可以唔關心個丈夫架...佢咁乖，又識氹我呢個外父，又幫Umberlla上返軌道。

Bethia：嗲哋呀...唔好講呢D住先，九龍仲有邊Team人響度？快D send過去救卉卉啦！

個光頭佬篤緊部ipad。

司：誠仔應該響星期日拎支疫苗俾Mr.Robinson睇先o岩，點解冇消息既...

Bethia：支疫苗唔係anutie Yvonne follow開架咩？又關阿誠事？

司：最大問題係Mr.Robinson成五日都未有辦睇。

Bethia：你send左人響果頭掟傳單啦，冇用架嗲哋！不如我去啦，一次過搵返支疫苗，救埋卉卉過黎。

司：咪講左你留守香港指揮囉！呢次任務只可以有三個上尉handle，再多一個，Mr.Robinson會詐型。

Bethia：好心你呢個時候咪死要面啦！親人黎架！

呢個短頭髮，皮膚白白淨既女仔一下轉身，出左去棟大樓外，跑去運動場中心一處草坪。

而草坪上，有架黑色海豚直升機。

司：阿女呀！返黎呀！

個女仔登上架直升機，並同機司講。

Bethia：同我去警察會，ASAP！

機：係既上尉！

『逢逢逢逢！！』

直升機應聲起飛，往九龍駛去。

冇耐，特首黎左呢度同司令會面。

特：植主席，別來無恙嘛。

司：梁特！乜咁早呀。

特：頭先見到令媛上左機，冇咩野吓？

司：冇~~~冇野，去做野姐。

其實司令本身都冇咩好擔心，因為佢曾經話過佢個女係『無敵』既。

只係身為父親，想佢留響指揮中心，等佢學下接班，更加唔想四天王全部出動，令到Mr.Robinson覺得佢唔識善用人材。

司：唉，梁特，你都知啦，做人老豆就甚艱難，由其係個女添，你都因為咁，準備提早卸任，係咪呀？

特：Err...我記憶中...好似冇咁講過。

過左十五分鐘，Bethia到達位於界限街既警察遊樂會。

機：上尉，洗唔洗響度等你？

Bethia：No，你返去香港啦。

機：知道。

直升機離開之後，Bethia就進入建築內。

裡面亂七八糟，黑色膠袋、廢紙、空樽周地都係，似乎佢地撤退得有D急。

Bethia：呢張...

Bethia執左張證件，係隸屬黑光既醫療部化驗師Tracy Wong。

Bethia：Tracy上左frontline？

Tracy係同Bethia同期參加黑光訓練營既女仔，但最後大家既成績唔同，分別去左醫療部同行動部。

『嗚呀...噫呀...』

Bethia離開警察會，去到條街上，見到周圍都係喪屍。

雖然喪屍對佢一D反應都冇，但係佢為左安全起見，拎定支手槍出黎。

『嗚呀呀！』

突然間，佢望到地鐵站附近，有兩個男人，同埋...有一隻蝶。

而其中一個男人扯跌左另一個，令到後者俾隻蝶捉左上天，當場噬咬分屍。

自細響佢爸爸庇護之下長大既Bethia，覺得眼前既畫面非常醜惡。

男：嗄...嗄...救命呀！

果個男人不斷咁奔跑，而呢個時候，Bethia亦行到煤氣公司出面。

男：喂~~~救命呀！有怪物呀！

『噫呀！！』

隻蝶再次俯衝落黎狩捕獵物。

個男人捉實左Bethia隻手向佢求救。

我：救命呀！隻喪屍識...唔好呀呀！

點知Bethia大大力咁fing開左佢隻手，親眼睇住佢俾隻蝶帶左上天，監生將個身體扯至一分為二，令到現場落起血雨。

Bethia：連同伴都出賣，人類...真係比喪屍仲要可怕...

活屍香江(肆)完

Q&A完整版，紅字為新

(一)阿輝響七仔籃球入面，對七仔個稱呼態度同活屍貳好似有所不同，點解？

響朗怡事件上，阿輝同七仔曾經冷戰左一段時間，雖然事後阿輝同七仔好返，但佢心中仍然有條刺。

(二)活屍香江裡面既小文，同七仔籃球裡面既小文係咪同一人？

係，但係明顯用語唔同，係因為佢康文盃輸左俾七仔之後，性格有所改變，之後既同學聚會，七仔都話佢唔同左。

(三)何解會出現怪物或智能型喪屍？

以下係生化武器病毒『蝴蝶』正常流程，但係真正能夠成為『蝶』既數量其實好少，而蜂(新城市果隻)就係蝶既變異版。
人==>感染者==>喪屍==>蝶=\\=>蜂

而七仔同Bethia既吸血鬼，就係初代對抗病毒『蝴蝶』既疫苗，由『蝴蝶』改造而成，響人類狀態下注射確實係做到免疫效果(但比喪屍咬至失血過多仍然會死亡)。
但係再經黑光實驗之後，發覺該名免疫者死亡之後，會演變成另一類物種。
佢會變成令皮膚變得非常白、非常驚紫外線、壽命非常長、會維持注射時既外貌、皮肉組織可以重生同要吸人血去維持生命既怪物。(斬頭或者心臟停頓亦會死亡)
由於副作用非常多，黑光已經命令銷毀，上述提到由『蝴蝶』改造而成，即是蝠本身一樣有『蝴蝶』既特徵，如果咬傷人，對方會變成喪屍。
人/感染者==>免疫者==>死亡==>蝠

最後係阿輝既精神控制型喪屍，由於初代疫苗對抗病毒『蝴蝶』既失敗，所以黑光委託Umberlla藥業製造新一批疫苗，可惜效用只限於正常人類身上，感染者無效。
但錯有錯著，令阿輝注射兩次後，成為可以控制所有身上帶有『蝴蝶』病毒既喪屍。(由於七仔響學校果陣，身上仍然殘留病毒『蝴蝶』，所以阿輝可以知道七仔諗咩)
變成螳之後，副作用為甩晒全身所有毛髮。
感染者==>螳

(四)Yvonne既side story裡面，有支疫苗留左響地鐵站太子一帶，後續故事係點？

將會響(伍)交代。

(五)被黑歷史的原本第三集，裡面既角色會唔會再出場？

放心，阿卉一定會出場，Juno及其他角色就睇情況。

(六)作者你最喜歡既男角色係邊個？

我會揀壹既達叔同貳既拉登。其實寫壹果時係邊寫邊諗，達叔個名都係亂作，估唔到佢咁受人鐘意，包括我自己。而拉登就係黎自我現實既朋友，不過佢有唔少英文對白，寫佢果陣都幾麻煩。

(七)咁女角色呢？

我揀肆既Money同七仔籃球既Bethia。唔知點解個人對呢類MK妹有D憧憬，加上對自己鐘意既人一時粗魯一時溫柔，都幾有趣，我曾經想復活返佢，當然最尾係冇做到，繼而產生左一個同佢差唔多類型既Bethia。

(八)阿包既男朋友阿明有冇出過場？

有響七仔籃球出場，全名史居明，係七仔康文盃第一場賽事既控衛，阿包電話上顯示亦係呢個名。呢個角色最原始係當時09年同另一位巴打黃嘉藍既屍故合作下既產物，佢既主角就係阿明。

(九)今次重製版補完左好多黑光既野，有冇原因？

因為黑光係另一位巴打叫鋼鐵青雲所創作(亦係當年合作屍故既產物)，但由於佢個故爛尾，我又唔好意思拎人地既野黎創作，所以舊版極少提到。
但係後來好多讀者想問黑光既野，所以重製版先寫多左黑光。

(十)兩隻蝶、一隻蜂，所有變種喪屍都係由女性所殺(Mary、Yvonne、阿包)，係咪有意思？

其實只係巧合，冇意思。

(十一)有冇所有女角色既cup數比較？

A = 阿包、Money
B = 阿蚊、阿宜、Bethia、阿菲、朗怡
C = Mary、悠悠
D = Yvonne、阿彤

(十二)發覺某幾個人物既用語有D相似，例如Yvonne同朗怡，係咪特登？

係特登既，其實阿宜同阿蚊都係，不過佢兩個會有分別。

(十三)邊個係你創作得最差或者失敗既角色？

阿安，由於壹係寫得好急，令到佢冇乜特色，只係典型主角性格。

(十四)肆入面既酒店情節睇唔明，可唔可以講清楚D？

強哥一家真係好人黎，而Daniel亦被強哥所救，但係強哥冇救到佢阿媽而懷恨在心，之後出走，利用阿蕉佢地殺死強哥一家。
而阿熒被綁響廚房，因為佢已經被咬傷，張太亦唔想俾阿蕉佢地知，到最後酒店門口既混戰，阿熒已經變左做喪屍。

(十五)肆之中，傑仔見到既果隻蝶，係唔係結尾殺左阿蕉果隻？

唔係，果隻係壹，麥花臣果隻。

(十六)做親阿包既男朋友或者老公都要死，係咪特登？

冇，純粹巧合。

(十七)阿洛拎左七仔既血清黎做咩？

響(伍)會再交代。

(十八)有冇一個角色係你想寫返佢復活？

好似上面咁講，我會揀Money。而貳最早既版本，本來我係想寫個會死既主角(當然後尾我響肆完成心願)，但因為七仔果時都幾受歡迎，所以將佢復活左。

(十九)有咩角色係以身邊既人做藍本？

貳既拉登同阿輝，外表描述同名係一樣；肆既淫倫、阿彤同嘉偉，甚至果間牙醫診所係真實存在既；壹就差唔多全部都係虛構。

(二十)見作者你都有用書面語寫文章，點解唔試下用黎寫活屍系列？

好簡單，因為我鐘意廣東話。

多謝咁多位巴打連日黎追故，多謝對活屍香江既支持

下一個作品會係伍，我本來寫緊個戇鳩故，但係有阻滯，就寫伍先。時間未定，到時出再同大家見面

其待樓主寫活屍伍

呀蕉到最後都係咁賤格

留意，29響上一頁

咁睇嚟應該會講打老解之前嘅事

好想見識一下+瘋狂睇牙醫

冇錯

你個淫倫係咪做IT？

唔係 ，係諷刺香港社會現象

三唔識七，幫佢地打有咩好處

真人樣衰好多 ，同埋佢間野收到好貴

多謝兩位巴打完左都推post

諗住會快d有第五季

努力中

好喇好喇，貼住伍既第一篇俾你地止止癮

唔會啦

老實講，如果我真係咁樣寫，你都唔會睇

阿誠出現了
btw
新一篇黎明

眼利

係得一篇，純屬止癮

幾時有下一篇

你預11月 ，因為我唔想邊寫邊post，咁樣劇情好易有錯漏

半推

搞埋淫倫

新讀者表示好混亂
d 支線

我覺得好正喎

巴打係咪記錯屍人陌市？

新讀者用十六個鐘追晒一二三同七仔籃球終於可以訓
本身就好鐘意睇喪屍片 故都睇過好多 但大部分都虎頭蛇尾 活屍香江真係作得好好 可以解晒所有線之外再將一二加外傳合埋做三
應該因為一次過睇完一再睇七仔再睇埋二三 雖然七仔外傳係仿照左第二d作品 但係一路睇二三 個腦一路諗返外傳既情節 好多位都好虐心 尤其每個角色臨死之前既走馬燈
明明打緊杯賽果時仲一班佬好熱血 點知轉下眼過左一排就 阿耀 七仔 文仔 仲有好鐘意阿頭同表哥好彩佢地都唔係香港應該無事既
711巴打加油阿 我會一直追落去

例如？

多謝支持

七仔籃球我係特登炒黑子的籃球 ，因為對佢部份劇情有d不滿，明明可以做得更加好

阿頭同老表我揀左其中一個響伍回歸，睇下有冇機會死

題外話，高佬都好大機會死，因為台灣都係疫區之一

巴打唔睇埋肆？

個人愚見
明白你想合成為大故仔
但太多故事支線角色
如呀招個故仔個到打後

訓醒準備睇四

咁冇可能一班主角由頭帶到尾既，成個旺角得佢地生存，咁樣又太唔現實

如果嫌多當睇到叁就完

OK

睇完 寫左個毫無奇蹟 主角光環出現既路人主角當時點生存 呢一章睇得幾輕鬆 算係一個較長既外傳
一開始會以為條蕉安全入到沙田 再用佢既視覺講下之後阿安同阿蚊係上船位到嗌交阻住晒 或者 去跟財叔打仗再以普通人既角度會點諗當時七仔同阿輝既能力 再做個炮灰 點知都係以路人死法完結左
Btw money為左個咁唔值得既人以死 仲有阿熒做七仔佢地既新經理人既時候已經冇乜出場 點知到最後都係冇

好似之前711巴打就有講個阿蕉呢篇係外傳性質

冇錯，紅字就係我想表達既野，唔好以為個個可以入到沙田safe zone，其實係好難，不過巴打你個藍字idea都幾好

舊版阿熒其實係有劇情(不過都係唔多 )

想知港島當時當況係點 始終黑光總部係果到

詳細情形就唔知，但係大概就非常安全，一隻喪屍都冇

行動半年前，司令話過老解既42軍會響事發前調落黎守港島，事發後，特首可以去黃竹坑，間接證明港島係安全

咁果到d市民知唔知新界九龍咁 果到d市民有咩感覺？冇上網冇得過新界九龍 d打工仔應該一開始會問咩事 阻住佢地返工

會唔會考慮出下d短篇外傳用外界唔同角度講下件事 應該咁樣個世界觀更加完善

期待活屍香江(陸)

我要老表
會唔會講多啲阿葵

肆既S30已經話左俾你知

推啊 快啲出文

點解要十一月

寫緊

我慣左寫晒先出，一黎有時間可以執好D，二黎你地可以一口氣睇，我唔係高手，一路寫一路出會冇品質保證

終於又睇完~一至三應該高登睇左2次~紙言又睇左次~睇埋今次就黎識背個劇情喇 四反而無咩印象，可能果時追追下唔記得追，好鍾意money呢個角色，但個男主真係好仆街..前前後後整死左幾多個人

btw, 新版印象中好似走左幾多甜?

些憤加油~等睇你個伍呀

多謝支持

今次重製版，都可以叫做新故既 ，我都好鐘意Money ，肆所有主要角色都係主角直接或間接殺，淫倫三人組、嘉偉如果佢早d開槍可能唔洗死、阿彤幫佢擋槍、money幫佢搵藥、強哥一家

甜果度...其實新舊版應該冇乜大分別，壹冇少，反而多左最尾阿蚊同阿安度；貳就將七仔發夢食二汪波餅轉做同阿輝扑野，肆就冇變

伍趕已經緊工

唔係吹你出故 純粹係心急想到十一月睇

我明白

好耐之前已經有睇 估唔到依家有得重溫多次
巴打文筆好好 成個故睇得出有諗過度過
可唔可以快d出 寫長d

多謝支持

你係第一個讚我文筆好 ，始終口語故比人印象係低一等

口語故易d代入 唔同風格無得比既

，btw，寫口故好易錯字，我寫完要double check，反而書面語只需check一次

正，live左

完左了，冇live

撇除錯字其實寫得好好，一啲都唔亂，好精神，期待你下一個故

利申中文系

連回三個

如果拍得成戲就正，一定拉齊人去睇

成日覺得阿蕉係余文樂

琴晚呢度個server有問題，唔關我事

拍戲我估應該冇咩可能 ，太過政治唔正確

除左阿安響漫畫有明確樣，其他主角都冇話咩樣，可以隨便想像

終於睇晒

依家去到第六

見有機1001，我就靜靜雞放多篇上黎

係文呀

係極度初步既版本

卉卉

巴打你等左好耐

係文呀！蝦你

搖滾準備未

期待新番

今次真係最後一篇

係，有無示意圖？我覺得卉卉會係凌波麗咁樣

支野冇咁勁，阿輝打左兩支都變唔到

可能同你想像有出入

學生妹

仲喜怒不形於色咁，超正

Lm

當年人氣最高角色，希望我可以寫得返個神緒

加甜加甜，最好係要忍住但又好high咁

好正

屌
太興奮禁錯制

賤佬打個支唔係疫苗咩？
雖然留名睇變形俠醫

btw我要小甜

舊版重甜到糖尿，有興趣可以去睇，今集應該唔會太多

係疫苗

舊版同新版會唔會一樣？

唔會，除左部份人物保留之外，劇情完全唔同

舊版邊度有

同問

紙言，箭咀指住既舊版

其實我唔太鼓勵睇，因為叁既舊版幾悶，同埋可能會令你留下陰影

咁巴打請加小甜 速去寫啦
等你出文
但呢個post 就完
你想有佢完定開新post 推過

由佢1001

其實我有排都未出得，唔想勞煩到巴打你地

以前有追開，好正

今次重製左，有好多野唔同

巴打會唔會考慮整個人物開係圖出黎

以前整過，重製版複雜左，我考慮下

仲有兩粒鐘先上機唔知睇唔睇得曬呢

我驚會搞到你唔記得上機

仲delay緊

巴打去邊度玩？

上海

一路順風

無限delay

咁慘

lauming

趁呢個POST就黎1001，報告一下伍既進度，依家寫到去22，故事既中後段左右，預計成個故事可能有35-40篇，至於角色大約有八成都係已經出過場既人

快d

咁樣好易爛尾

留翻幾個位比你Post新Link

我自己推爆佢

LM